<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>402</cdrss><endrss>spanish.peopledaily.com.cn/rss/31621.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>344</cdfont><dscfont> POVO EM LINHA CHINA </dscfont><cdtipfont>1</cdtipfont><nmtipfont> AGENCIA INTERNACIONAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
   Primer ministro chino llega a Seúl en visita oficial 
</title>
 7004281 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31621/7004281.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 16:43:00 +0800 
<description>
   El primer ministro de China, Wen Jiabao, llegó el viernes a Seúl, dando inicio a una visita oficial de tres días de duración a Corea del Sur.  Se trata de la segunda visita de Wen a Corea del Sur desde 2007, y la primera desde que Beijing y Seúl forjaron la asociación cooperativa estratégica en 2008.  Está previsto que el premier chino asista a la tercera Cumbre trilateral entre China, Japón y Corea del Sur, que se realizará en la isla meridional turística surcoreana de Jeju.  D ... 
</description>
    El primer ministro de China, Wen Jiabao, llegó el viernes a Seúl, dando inicio a una visita oficial de tres días de duración a Corea del Sur.  Se trata de la segunda visita de Wen a Corea del Sur desde 2007, y la primera desde que Beijing y Seúl forjaron la asociación cooperativa estratégica en 2008.  Está previsto que el premier chino asista a la tercera Cumbre trilateral entre China, Japón y Corea del Sur, que se realizará en la isla meridional turística surcoreana de Jeju.  Durante su visita, Wen sostendrá diálogos con el presidente surcoreano, Lee Myung-bak, más adelante durante el día. Asimismo, se reunirá con el presidente de la Asamblea Nacional, Kim Hyong-o, y con el primer ministro local, Chung Un-chan.  Corea del Sur es el primer destino de la gira de Wen por cuatro naciones asiáticas, que lo llevará también a Japón, Mongolia y Myanmar.  (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Delegación del PCCh inicia visitas a cuatro países  
</title>
 7003860 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31621/7003860.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 14:10:47 +0800 
<description>
   Una delegación del Partido Comunista de China (PCCh) partió hoy viernes desde Beijing para llevar a cabo visitas oficiales de buena voluntad a Zimbabue, Egipto, Chipre y Kenia.  La delegación, encabezada por Wang Gang, vicepresidente del Comité Nacional de la Conferencia Consultiva Política del Pueblo Chino, y miembro del Buró Político del Comité Central del PCCh, visitará los cuatro países a invitación de la Unión Nacional Africana de Zimbabue - Frente Patriótico, el Partido Naci ... 
</description>
    Una delegación del Partido Comunista de China (PCCh) partió hoy viernes desde Beijing para llevar a cabo visitas oficiales de buena voluntad a Zimbabue, Egipto, Chipre y Kenia.  La delegación, encabezada por Wang Gang, vicepresidente del Comité Nacional de la Conferencia Consultiva Política del Pueblo Chino, y miembro del Buró Político del Comité Central del PCCh, visitará los cuatro países a invitación de la Unión Nacional Africana de Zimbabue - Frente Patriótico, el Partido Nacional Democrático de Egipto, el Partido Progresista del Pueblo Trabajador de Chipre, y Kenneth Marende, presidente de la Asamblea Nacional de Kenia, respectivamente. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Premier chino inicia gira por cuatro países asiáticos  
</title>
 7003529 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31621/7003529.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 11:04:12 +0800 
<description>
   El primer ministro chino, Wen Jiabao, partió en la maana de hoy viernes de Beijing para realizar visitas oficiales a la República de Corea, Japón, Mongolia y Myanmar.  Durante la gira asiática, que se extenderá hasta el 3 de junio, Wen asistirá a la III reunión de líderes de China, la República de Corea y Japón, en la isla surcoreana de Jeju.  La delegación del premier incluye al ministro de Relaciones Exteriores, Yang Jiechi; el ministro encargado de la Comisión Nacional de De ... 
</description>
    El primer ministro chino, Wen Jiabao, partió en la maana de hoy viernes de Beijing para realizar visitas oficiales a la República de Corea, Japón, Mongolia y Myanmar.  Durante la gira asiática, que se extenderá hasta el 3 de junio, Wen asistirá a la III reunión de líderes de China, la República de Corea y Japón, en la isla surcoreana de Jeju.  La delegación del premier incluye al ministro de Relaciones Exteriores, Yang Jiechi; el ministro encargado de la Comisión Nacional de Desarrollo y Reforma, Zhang Ping; el ministro de Comercio, Chen Deming; el director de la Oficina de Investigación del Consejo de Estado (gabinete), Xie Fuzhan; el subsecretario general del Consejo de Estado y director de la Oficina de Premier, Qiu Xiaoxiong; el viceministro de Relaciones Exteriores, Zhang Zhijun, y el viceministro de Cultura, Zhao Shaohua. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   China e India acuerdan consolidar relaciones políticas y económicas  
</title>
 7003498 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31621/7003498.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 10:51:17 +0800 
<description>
   Durante una reunión entre la presidenta de la India Pratibha Patil y el primer ministro chino Wen Jiabao aquí el día 27, China y la India acordaron mejorar las relaciones políticas y económicas e impulsar los contactos gente a gente.  Es la primera visita oficial de la presidenta de la India a China y la primera de un jefe de estado indio en la última década.  En la reunión Wen propuso que los dos países aborden las relaciones bilaterales desde un punto de vista estratégico y de la ... 
</description>
    Durante una reunión entre la presidenta de la India Pratibha Patil y el primer ministro chino Wen Jiabao aquí el día 27, China y la India acordaron mejorar las relaciones políticas y económicas e impulsar los contactos gente a gente.  Es la primera visita oficial de la presidenta de la India a China y la primera de un jefe de estado indio en la última década.  En la reunión Wen propuso que los dos países aborden las relaciones bilaterales desde un punto de vista estratégico y de largo plazo, mejorar la comunicación de alto nivel e impulsar la cooperación con el objetivo de beneficiar a los dos pueblos y al mundo.  "Practicar el respeto muto va de acuerdo a los intereses fundamentales de los dos países y pueblos y provocará nuevas esperanzas para los seres humanos", dijo Wen Jiabao en la reunión.  Patil sealó que la India y China comparten amplios intereses comunes en áreas bilaterales y multilaterales.  Prometió impulsar los contactos de alto nivel, cimentar las relaciones económicas y comerciales, promover la inversión bilateral y los contactos gente a gente y fortalecer la coordinación y los principales asuntos internacionales con China.  Patil llegó aquí ayer para una visita de estado de una semana de duración. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Promete gobierno de China combatir a especuladores de productos agrícolas  
</title>
 7003234 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31621/7003234.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 09:24:21 +0800 
<description>
   El Consejo de Estado de China, el gabinete del país, prometió combatir a los especuladores de productos agrícolas y fortalecer la administración de las unidades locales de recaudación de fondos.  La producción de cereales de China ha aumentado en seis aos consecutivos, pero una serie de desastres naturales desde el invierno pasado han socavado la producción, dice una declaración emitida hoy tras la reunión ejecutiva del gabinete que se sostuvo el miércoles y que estuvo presidida po ... 
</description>
    El Consejo de Estado de China, el gabinete del país, prometió combatir a los especuladores de productos agrícolas y fortalecer la administración de las unidades locales de recaudación de fondos.  La producción de cereales de China ha aumentado en seis aos consecutivos, pero una serie de desastres naturales desde el invierno pasado han socavado la producción, dice una declaración emitida hoy tras la reunión ejecutiva del gabinete que se sostuvo el miércoles y que estuvo presidida por el primer ministro Wen Jiabao.  Algunos especuladores han acaparado ciertos productos, lo que ha elevado los precios, por eso tienen que tomarse medidas efectivas para acabar con la especulación, agrega la declaración.  Los precios del ajo, del frijol mungo, del frijol de soya negro y de otros cereales alimenticios no básicos, han registrado grandes aumentos.  De acuerdo con estadísticas del Buró Nacional de Estadísticas, el precio del frijol mungo se ubicó en nueve yuanes (1,32 dólares USA) el kilogramo en octubre de 2009, pero aumentó a 20 yuanes en mayo.  El gabinete también prometió reforzar la supervisión de las unidades recaudadoras de fondos establecidas por los gobiernos locales.  Los vehículos gubernamentales recaudadores de fondos han contribuido enormente al desarrollo socioeconómico, pero también han surgido problemas como la "expansión excesivamente rápida" y operación defectuosa, dice la declaración. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Promete China elevar relaciones con Irlanda a nuevo nivel  
</title>
 7002989 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31621/7002989.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 08:41:58 +0800 
<description>
   China está dispuesta a trabajar con Irlanda para ampliar los intercambios y cooperación, a fin de elevar la relación a un nuevo nivel. El viceprimer ministro Li Keqiang hizo las declaraciones el miércoles cuando se reunió con el ministro irlandés de Relaciones Exteriores, Micheal Martin, informó la Oficina General del Consejo de Estado en un comunicado emitido el día 27.  Li dijo que las relaciones chino-irlandesas se están desarrollando establemente y que los dos países han tenido c ... 
</description>
    China está dispuesta a trabajar con Irlanda para ampliar los intercambios y cooperación, a fin de elevar la relación a un nuevo nivel. El viceprimer ministro Li Keqiang hizo las declaraciones el miércoles cuando se reunió con el ministro irlandés de Relaciones Exteriores, Micheal Martin, informó la Oficina General del Consejo de Estado en un comunicado emitido el día 27.  Li dijo que las relaciones chino-irlandesas se están desarrollando establemente y que los dos países han tenido contactos estrechos de alto nivel y una coordinación sana en asuntos internacionales y regionales críticos.  China desea que Irlanda pueda mantener su papel constructivo de promoción de las relaciones entre China y la Unión Europea (UE), dijo Li, quien indicó que China siempre ha prestado gran atención al desarrollo de su relación con la Unión Europea.  China considera a Irlanda como un buen amigo y socio dentro de la Unión Europea, dijo Li.  Martin apoyó los puntos de vista de Li y dijo que Irlanda desea hacer esfuerzos para desarrollar las relaciones entre los dos países y promover activamente las relaciones entre China y la UE.  Desde que Irlanda instituyó una estrategia hace diez aos, ha considerado a China como un importante socio de cooperación, dijo Martin.  Martin está haciendo una visita oficial a China del 24 al 28 de mayo por invitación del ministro chino de Relaciones Exteriores, Yang Jiechi. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Empleado de Foxconn intenta suicidarse pero sobrevive 
</title>
 7002967 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31621/7002967.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 08:38:56 +0800 
<description>
   Un empleado del Grupo de Tecnología Foxconn intentó suicidarse el día 27 cortándose las venas en la ciudad de Shenzhen, sur de China, pero sobrevivió después de recibir atención médica.  El intento de suicidio ocurrió después de que en lo que va de este ao 12 empleados de Foxconn cayeran de edificios y 10 murieran.  El incidente de hoy ocurrió alrededor de las 4:10 horas en un dormitorio para empleados de Foxconn, dijo la policía. El hombre que intentó suicidarse, de apellido  ... 
</description>
    Un empleado del Grupo de Tecnología Foxconn intentó suicidarse el día 27 cortándose las venas en la ciudad de Shenzhen, sur de China, pero sobrevivió después de recibir atención médica.  El intento de suicidio ocurrió después de que en lo que va de este ao 12 empleados de Foxconn cayeran de edificios y 10 murieran.  El incidente de hoy ocurrió alrededor de las 4:10 horas en un dormitorio para empleados de Foxconn, dijo la policía. El hombre que intentó suicidarse, de apellido Chen y de 25 aos de edad, fue trasladado de emergencia al hospital.  Chen, nativo del distrito Taojiang de la provincia de Hunan, centro de China, fue contratado por Foxconn el 15 de marzo de 2010.  La policía sigue investigando el caso. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Discuten líderes chinos y presidente de Parlamento Europeo crisis de deuda y cambio climático 
</title>
 7002773 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31621/7002773.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 08:17:04 +0800 
<description>
   El primer ministro de China Wen Jiabao y el vicepresidente Xi Jinping se reunieron el día 27 por separado con el presidente del Parlamento Europeo, Jerzy Buzek, para discutir la crisis de endeudamiento europea, las relaciones económicas y el cambio climático.  "Estoy convencido de que los países europeos podrían superar las dificultades que surjan durante su recuperación económica a través de la práctica de la unidad y de la coordinación", dijo Wen a Buzek durante su reunión de 45 m ... 
</description>
    El primer ministro de China Wen Jiabao y el vicepresidente Xi Jinping se reunieron el día 27 por separado con el presidente del Parlamento Europeo, Jerzy Buzek, para discutir la crisis de endeudamiento europea, las relaciones económicas y el cambio climático.  "Estoy convencido de que los países europeos podrían superar las dificultades que surjan durante su recuperación económica a través de la práctica de la unidad y de la coordinación", dijo Wen a Buzek durante su reunión de 45 minutos en Beijing.  Wen reiteró el apoyo de China a la integración de Europa y prometió elevar la confianza y cooperación mutuas cuando las relaciones han entrado en un importante periodo de desarrollo.  Xi, durante su reunión con Buzek en el Gran Palacio del Pueblo, dijo que China apoya el papel de la Unión Europea en los asuntos internacionales y pidió al bloque de 27 miembros que respete el método de desarrollo de China.  Propuso que los dos países cultiven nuevos puntos de crecimiento en las relaciones, tales como eficiencia energética, reducción de las emisiones de gases productores del efecto invernadero y lucha contra el cambio climático.  Xi también subrayó la importancia de los contactos entre pueblos para la promoción de la amistad China-UE.  Buzek dijo que Europa podrá salir de la crisis de endeudamiento y prometió un mayor diálogo entre el Parlamento Europeo y la Asamblea Popular Nacional china.  "Nos hemos preparado completamente para recuperarnos tan pronto como sea posible de la crisis actual", dijo a Wen. Europa "gastará bastante dinero" y "evitará los errores del pasado que condujeron a la crisis". (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Subrayan presidentes de China e India necesidad de desarrollar relaciones  
</title>
 7002746 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31621/7002746.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 08:13:17 +0800 
<description>
   Los presidentes de China y de la India acordaron el día 27 que los dos países asiáticos deben desarrollar más la asociación y cooperación de beneficio mutuo, así como la paz y desarrollo regionales y mundiales.  El presidente chino, Hu Jintao, y su homóloga india, Pratibha Devisingh Patil, sostuvieron esta tarde conversaciones en Beijing. Patil llegó el miércoles a la capital china para una visita de Estado de seis días a China, la primera de su tipo en la última década.  Hu dij ... 
</description>
    Los presidentes de China y de la India acordaron el día 27 que los dos países asiáticos deben desarrollar más la asociación y cooperación de beneficio mutuo, así como la paz y desarrollo regionales y mundiales.  El presidente chino, Hu Jintao, y su homóloga india, Pratibha Devisingh Patil, sostuvieron esta tarde conversaciones en Beijing. Patil llegó el miércoles a la capital china para una visita de Estado de seis días a China, la primera de su tipo en la última década.  Hu dijo que la ampliación de la asociación estratégica de cooperación entre China y la India es benéfica para los intereses fundamentales de ambos países y de ambos pueblos y para favorecer la paz, estabilidad y desarrollo de la región y del mundo.  Los líderes de los dos países deben sostener reuniones y negociación frecuentes para elevar la confianza mutua, a lo cual deben contribuir los gobiernos, legislaturas y partidos políticos, dijo el mandatario chino.  La presidenta Patil dijo que las relaciones entre la India y China tienen importancia mundial y estratégica, y que todos los partidos políticos de la India apoyan el mayor desarrollo de esas relaciones.  Sobre la cooperación comercial y económica, Hu urgió a los dos países a que impulsen la colaboración en áreas como finanzas, agricultura, ciencia, tecnología, y protección de bosques y del medio ambiente.  Los dos países deben crear un ambiente más flexible para que las compaías de cada uno inviertan y emprendan contratos de construcción, dijo.  Ambos países deben apegarse a los principios de apertura y beneficio mutuo, al mismo tiempo que se oponen al proteccionismo en cualquier forma, afirmó.  Patil describió a la cooperación comercial y económica como un pilar de las relaciones bilaterales y dijo que la India y China deben trabajar juntos para alcanzar la meta de comercio que habían establecido.  Hu dijo que China y la India deben trabajar más estrechamente para abordar asuntos mundiales como desaceleración económica, cambio climático, seguridad energética y seguridad alimentaria.  Los dos países deben mantener una comunicación y coordinación estrechas dentro de los mecanismos multilaterales como China-Rusia-India, BRIC, BASIC y G20, en un intento por fortalecer la voz de los países en desarrollo, dijo Hu.  Patil dijo que la India está dispuesta a fortalecer la cooperación con China para resolver asuntos globales y salvaguardar los intereses de los países en desarrollo.  Ambos presidentes acordaron que los dos vecinos deben intensificar los intercambios entre pueblos en las áreas de cultura, educación, medios de comunicación, jóvenes y sectores no gubernamentales.  Celebraciones como el "Festival de China" en la India y el "Festival de la India" en China se sostendrán este ao para conmemorar el 60° aniversario del establecimiento de relaciones diplomáticas.  Después de las conversaciones, los presidentes atestiguaron la firma de un número de documentos de cooperación en las áreas de turismo, recursos humanos y deportes.  La presidenta Patil también se reunió hoy con el máximo legislador chino, Wu Bangguo, y con el primer ministro, Wen Jiabao.  Además de Beijing, visitará la ciudad de Luoyang en la provincia de Henan, centro de China, y asistirá a la Exposición Universal 2010 en Shanghai. (Xinhua)  28/05/2010      
</item>
</apoena>
