<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>393</cdrss><endrss>www.anba.com.br/feeds_pt.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>339</cdfont><dscfont> ANBA </dscfont><cdtipfont>2</cdtipfont><nmtipfont> INDEPENDENTE </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
Saudi Agro-Food tem inscrições abertas
</title>
<link>
http://anba.achanoticias.com.br/noticia_oportunidades.kmf?cod=10568599
</link>
<description>
A feira de alimentos, que será realizada em outubro em Riad, capital da Arábia Saudita, terá um pavilhão brasileiro organizado pela Conceito Brazil em parceria com o Ministério da Agricultura.
</description>
 Thu, 26 Aug 2010 08:00:00 -0300 
</item>
<item>
<title>
Direto do Ciclo do Ouro
</title>
<link>
http://anba.achanoticias.com.br/noticia_turismo.kmf?cod=10568248
</link>
<description>
Tiradentes e São João Del Rei exalam cultura e atraem milhares de turistas de todos os cantos do Brasil. Os dois destinos estão entre as mais charmosas cidades históricas de Minas Gerais.
</description>
 Thu, 26 Aug 2010 08:00:00 -0300 
</item>
<item>
<title>
Porta de entrada
</title>
<link>
http://anba.achanoticias.com.br/noticia_fronteira.kmf?cod=10568377
</link>
<description>
 
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 18:20:00 -0300 
</item>
<item>
<title>
Indústria de máquinas faturou R$ 40 bi
</title>
<link>
http://anba.achanoticias.com.br/noticia_industria.kmf?cod=10567928
</link>
<description>
Receita do setor nos sete primeiros meses de 2010 foi 16,6% superior è registrada no mesmo período do ano passado.
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 16:09:00 -0300 
</item>
<item>
<title>
Petrolífera de Omã usará sistema brasileiro
</title>
<link>
http://anba.achanoticias.com.br/noticia_petroleoegas.kmf?cod=10567143
</link>
<description>
A companhia paulista SuperBac criou um sistema de tratamento para retirada de resíduos de hidrocarbonetos da água dos poços de petróleo. Ele será utilizado pela empresa PDO, no Oriente Médio.
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 15:05:00 -0300 
</item>
<item>
<title>
Líbia vai beneficiar ouro e diamantes
</title>
<link>
http://anba.achanoticias.com.br/noticia_industria.kmf?cod=10562701
</link>
<description>
O país terá duas novas fábricas, uma para beneficiar ouro e outra de lapidação de diamantes. As matérias primas vão ser fornecidas pela Índia. O objetivo é abastecer mercados do Levante e África.
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 13:19:00 -0300 
</item>
<item>
<title>
Setor de serviços cresce mais que a média
</title>
<link>
http://anba.achanoticias.com.br/noticia_servicos.kmf?cod=10567115
</link>
<description>
O setor de serviços cresceu a taxas superiores às da economia em geral em 2008, segundo pesquisa do IBGE. Enquanto o PIB avançou 5,1%, os serviços não financeiros cresceram 18,8%.
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:40:00 -0300 
</item>
<item>
<title>
Aeroporto de Dubai tem movimento recorde
</title>
<link>
http://anba.achanoticias.com.br/noticia_servicos.kmf?cod=10562949
</link>
<description>
Pela primeira vez mais de 4 milhões de pessoas passaram pelo local em um único mês. Foram 4,3 milhões de passageiros em julho. O recorde anterior era de 3,96 milhões, registrado em maio.
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 08:00:00 -0300 
</item>
<item>
<title>
Luxo para morar e investir
</title>
<link>
http://anba.achanoticias.com.br/noticia_especiais.kmf?cod=10562835
</link>
<description>
Eles custam mais de R$ 5 milhões, ficam perto de parques, são discretos na arquitetura e pagos sem financiamento. Assim são os imóveis de luxo do Brasil, que atraem investidores daqui e do exterior.
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 08:00:00 -0300 
</item>
<item>
<title>
Brasil precisa ter mais competitividade, diz CNI
</title>
<link>
http://anba.achanoticias.com.br/noticia_industria.kmf?cod=10562692
</link>
<description>
O presidente em exercício da Confederação Nacional da Indústria, Robson Braga de Andrade, disse que o país não necessita de protecionismo, mas de menos impostos, mais infraestrutura e juros menores.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 18:05:00 -0300 
</item>
</apoena>
