<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>233</cdrss><endrss>rss.terra.com.br/0,,EI4795,00.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>179</cdfont><dscfont> PORTAL TERRA </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
            <title>
   Apax Partners compra Tivit em 1o investimento no Brasil 
</title>
    Mon, 10 May 2010 12:13:00 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI4423161-EI4795,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI4423161-EI4795,00.html 
   <description>
   O grupo de investimentos Apax Partners fechou acordo para comprar o controle da companhia brasileira de serviços de tecnologia Tivit por 873,8 milhões de reais, em seu primeiro investimento no Brasil.  
</description>
       Tecnologia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Lucro da Sony deve superar projeção por corte de custos 
</title>
    Mon, 10 May 2010 10:23:00 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI4422933-EI4795,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI4422933-EI4795,00.html 
   <description>
   A Sony anunciou nesta segunda feira que provavelmente registrou lucro no ano fiscal passado, superando projeções e contrariando expectativas de prejuízo. O desempenho sinaliza que as rigorosas medidas de corte de custos estão dando resultado.  
</description>
       Tecnologia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Fundo Apax Partners compra controle da Tivit por R$874 milhões 
</title>
    Mon, 10 May 2010 10:14:00 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI4422917-EI4795,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI4422917-EI4795,00.html 
   <description>
   O fundo de investimentos Apax Partners fechou acordo para comprar o controle da companhia brasileira de serviços de tecnologia Tivit, do grupo Votorantim, por 873,8 milhões de reais.  
</description>
       Tecnologia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Yahoo Japão e chinesa Taobao se unem por comércio eletrônico 
</title>
    Mon, 10 May 2010 08:59:00 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI4422798-EI4795,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI4422798-EI4795,00.html 
   <description>
   A chinesa Taobao e o Yahoo Japão anunciaram nesta segunda feira uma parceria que prevê o lançamento de duas plataformas online para realizar vendas compartilhadas em seus respectivos mercados. A aliança amplia o alcance dos dois gigantes do comércio eletrônico da Ásia e rivaliza com o eBay, segundo as empresas.  
</description>
       Tecnologia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Ações do Google estão desvalorizadas, diz Barron's 
</title>
    Mon, 10 May 2010 08:55:00 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI4422790-EI4795,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI4422790-EI4795,00.html 
   <description>
   As ações do Google estão desvalorizadas, considerando o robusto fluxo de caixa e a ausência de endividamento da maior companhia de buscas na Internet, publicou o jornal Barron''s nesta segunda feira.  
</description>
       Tecnologia   
        
</item>
<item>
            <title>
   São Paulo receberá maior evento de entretenimento eletrônico do mundo 
</title>
    Fri, 08 Feb 2008 17:44:44 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI2227807-EI10877,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI2227807-EI10877,00.html 
   <description>
   A "Campus Party", considerada o maior evento de entretenimento eletrônico em rede do mundo, acontecerá no parque do Ibirapuera, em São Paulo, entre os dias 11 e 17 de fevereiro. 
</description>
       Campus Party 2008   
        
</item>
<item>
            <title>
   Campus Party Brasil: abertura terá fala de Stephen Hawking 
</title>
    Fri, 08 Feb 2008 17:46:44 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI2211244-EI10877,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI2211244-EI10877,00.html 
   <description>
   Stephen Hawking, 65, tido como o físico teórico mais brilhante desde Albert Einstein, vai gravar uma mensagem que marcará a abertura da Campus Party Brasil, grande evento de eletrônicos em rede que se realiza de 11 a 17 de fevereiro na Bienal de São Paulo. Grande incentivador do evento, Hawking fez um vídeo exclusivo, no qual abordará as questões climáticas, a evolução humana e a enorme possibilidade que a revolução digital pode representar para o equilíbrio social e econômico do planeta.
 
 
</description>
       Campus Party 2008   
        
</item>
<item>
            <title>
   Programa de satélite tem simulador de vôo escondido 
</title>
    Mon, 03 Sep 2007 14:00:59 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1876567-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1876567-EI5473,00.html 
   <description>
   O Google Earth possui um simulador de vôo embutido. O easter egg   termo utilizado para surpresas escondidas em programas   é ativado através do atalho Ctrl+Alt+A, com o Caps Lock ligado.
 
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Planetário virtual permite navegar pelo espaço 
</title>
    Wed, 22 Aug 2007 14:25:03 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1845379-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1845379-EI5473,00.html 
   <description>
   O programa de imagens via satélite Google Earth incorporou uma nova função: ver estrelas e outros astros celestes. A nova versão do aplicativo permite agora, além de ver a terra de cima, ver o espaço através de fotografias, inclusive as do telescópio Hubble.
 
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Veja por satélite a ponte que caiu nos EUA 
</title>
    Fri, 03 Aug 2007 09:28:39 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1804804-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1804804-EI5473,00.html 
   <description>
   Pelo menos nove pessoas morreram e mais de 60 ficaram feridas nesta quarta feira na queda de uma ponte sobre o rio Mississipi em pleno horário de rush em Mineápolis, no Estado americano de Minnesota, mas o balanço pode aumentar, já que outras 20 pessoas permanecem desaparecidas.
 
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Internautas recriam monumentos em 3D na web 
</title>
    Thu, 26 Jul 2007 09:00:40 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1787350-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1787350-EI5473,00.html 
   <description>
   Uma ferramenta disponibilizada no Google Earth, o atlas virtual interativo da Google que pode ser baixado pela Internet, permite que internautas recriem monumentos em três dimensões e os posicionem em suas localizações originais. Vários monumentos famosos já foram recriados, como a Torre Eiffel, o Coliseu e o Big Ben.
 
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Veja as novas Maravilhas do Mundo via satélite 
</title>
    Mon, 09 Jul 2007 14:42:09 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1744835-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1744835-EI5473,00.html 
   <description>
   No último sábado foram escolhidas as novas Sete Maravilhas do Mundo, entre elas o Cristo Redentor, no Rio de Janeiro. As outras são o Taj Mahal, na Índia; Machu Picchu, no Peru; Chichén Itzá, no México; o Coliseu, na Itália; a Muralha da China e as ruínas de Petra, na Jordânia. O Google Earth Blog encontrou as maravilhas no programa e compilou tudo em um só arquivo. Chichén Itzá está em baixa resolução e não pode ser visto com detalhes, por enquanto.
 
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Índios usarão fotos de satélite para lutar contra desmatamento 
</title>
    Tue, 19 Jun 2007 10:53:09 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1697795-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1697795-EI5473,00.html 
   <description>
   Uma tribo indígena brasileira está se aliando ao Google Earth para que imagens de alta resolução auxiliem a encontrar focos de desmatamento e impedir o desflorestamento por parte de extratores de madeira e mineiros na reserva amazônica.
 
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Google Earth mostra crise em Darfur 
</title>
    Tue, 10 Apr 2007 17:19:29 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1539828-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1539828-EI5473,00.html 
   <description>
   O Google lançou um especial sobre a crise em Darfur, no Sudão dentro do seu programa fotos de satélite. Agora é possível ver fotos e locais no Google Earth onde ocorreram incidentes em Darfur, chamados pelos Estados Unidos de "o primeiro genocídio do século", de acordo com a CNN.
 
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Download de música digital no Japão supera vendas de CDs em 2006 
</title>
    Sat, 24 Feb 2007 08:16:32 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1432352-EI4798,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1432352-EI4798,00.html 
   <description>
   O download de música digital no Japão aumentou 56% em 2006 e chegaram aos US$ 445 milhões, superando os US$ 423 milhões obtidos com a venda CDs no mesmo período, informa hoje a imprensa econômica local. 
</description>
       Download   
        
</item>
<item>
            <title>
   Google Earth: veja o local do acidente de barcos no Rio 
</title>
    Wed, 18 Oct 2006 11:43:51 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1198048-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1198048-EI5473,00.html 
   <description>
   O Costa Azul, um barco de pequeno porte, bateu em um cargueiro com bandeira das Bahamas, na Baía de Guanabara, no Rio de Janeiro. Os usuários do Google Earth, o programa que exibe imagens de satélite do mundo inteiro, podem visualizar a região a partir do link abaixo:
 
»  
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Veja o local do acidente de trem em Roma no Google Earth 
</title>
    Tue, 17 Oct 2006 12:09:15 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1195595-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1195595-EI5473,00.html 
   <description>
   O choque entre os dois trens ocorreu na estação de metrô da Praça Vittorio Emanuele, nas proximidades do coliseu de Roma, na Itália. Os usuários do Google Earth, o programa que exibe imagens de satélite do mundo inteiro, podem visualizar a região a partir do link abaixo:
 
»  
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Veja o prédio atingido por aeronave em Nova York no Google Earth 
</title>
    Tue, 17 Oct 2006 11:43:42 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1186366-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1186366-EI5473,00.html 
   <description>
   O prédio residencial atingido por uma pequena aeronave nesta quarta feira tem 50 andares e fica localizado na zona leste da ilha de Manhattan, em Nova York, nos Estados Unidos. Os usuários do Google Earth, o programa que exibe imagens de satélite do mundo inteiro, podem visualizar a região a partir do link abaixo:
 
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Veja a região da queda do Boeing no Google Earth 
</title>
    Tue, 17 Oct 2006 11:43:47 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1167599-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1167599-EI5473,00.html 
   <description>
   De acordo com as informações divulgadas pela Aeronáutica, pela Anac e pela Infraero, o Boeing 737 800 teria caído a cerca de 200 quilômetros a sudeste do município de Peixoto de Azevedo, no norte do Mato Grosso. Os usuários do Google Earth, o programa que exibe imagens de satélite do mundo inteiro, podem visualizar a região a partir do link abaixo:
 
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Google Earth captura mulher tomando sol no terraço 
</title>
    Tue, 17 Oct 2006 11:43:51 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1152780-EI5473,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI1152780-EI5473,00.html 
   <description>
   O cada vez mais potente Google Earth já consegue mostrar imagens de pessoas tomando banho de sol em terraços. Um leitor de um blog especializado no programa enviou as coordenadas de uma mulher, supostamente de topless, em cima de um prédio. Confira:
 
</description>
       Earth   
        
</item>
<item>
            <title>
   Japão minimiza vazamento de dados nucleares 
</title>
    Fri, 24 Jun 2005 11:32:50 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI565946-EI4819,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI565946-EI4819,00.html 
   <description>
   Funcionários do governo japonês tentaram minimizar as consequências causadas pela informação de que dados confidenciais sobre as usinas nucleares do país vazaram na Internet por causa de um vírus em um computador pessoal. 
 
</description>
       Internet   
        
</item>
<item>
            <title>
   Inclusão digital já!  
</title>
    Thu, 16 Jan 2003 14:47:40 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515760-EI4829,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515760-EI4829,00.html 
   <description>
   18/12/2002
 
O projeto é grandioso: até abril de 2003, um programa do atual governo federal promete instalar 3,5 mil pontos do Governo Eletrônico   Serviço de atendimento ao Consumidor em 2.734 localidades brasileiras com mais de 10 mil habitantes. O objetivo é fornecer acesso às informações do governo para a população que não dispõe de computador no trabalho ou em casa. O programa dará acesso gratuito por até 20 minutos para cada usuário. O cidadão também poderá acessar outras páginas da ... 
</description>
       Sandra Pecis   
        
</item>
<item>
            <title>
   Emails indesejados  
</title>
    Thu, 16 Jan 2003 14:40:28 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515759-EI4829,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515759-EI4829,00.html 
   <description>
   11/12/2002
 
Uma pesquisa encomendada pela Symantec, com mil consumidores, revelou dados interessantes sobre a guerra contra o spam, aquelas mensagens indesejadas, geralmente com publicidade, que chegam diariamente nas nossas caixas de entrada. Confira alguns resultados: · 37% dos entrevistados recebem mais de 100 mensagens indesejadas por semana, em casa ou no trabalho, e 63% recebem mais de 50; · Dos entrevistados que tem filhos menores, 77% estão preocupados com o fato de as crianças lerem ... 
</description>
       Sandra Pecis   
        
</item>
<item>
            <title>
   Opaserv é o vírus da vez  
</title>
    Thu, 16 Jan 2003 14:36:09 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515758-EI4829,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515758-EI4829,00.html 
   <description>
   04/12/2002 
 
O vírus que anda enlouquecendo administradores de redes agora é o Opaserv. Ao contrário da maioria dos worms, este código maléfico não se espalha por e mail e deve seu "sucesso" a duas características: ele se espalha por meio de pastas compartilhadas em redes e aproveita uma vulnerabilidade do Windows para penetrar nos computadores. Aliás, vulnerabilidade essa para a qual a Microsoft já tornou disponível uma correção há dois anos. Ou seja, um terceiro fator para a carreira do ... 
</description>
       Sandra Pecis   
        
</item>
<item>
            <title>
   Campeão do cibercrime  
</title>
    Thu, 16 Jan 2003 14:33:01 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515757-EI4829,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515757-EI4829,00.html 
   <description>
   27/11/2002
 
E o português tornou se a língua franca do submundo da Internet. Pelo menos é o que diz a empresa de segurança mi2g. "Desde 1995, é raro o caso de um país que tenha dominado a atividade criminosa digital com a extensão que o Brasil faz agora. O hacking brasileiro em 2002 custou bilhões de dólares apenas aos países do G 8", afirma DK Matai, presidente da mi2g. Pelas estatísticas da empresa, o País é tanto o maior laboratório de cibercrimes quanto o maior exportador de crimes ... 
</description>
       Sandra Pecis   
        
</item>
<item>
            <title>
   Hacker britânico é indiciado nos EUA  
</title>
    Thu, 16 Jan 2003 14:31:41 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515756-EI4829,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515756-EI4829,00.html 
   <description>
   20/11/2002
 
Um programador de computadores de 36 anos, cidadão britânico, foi acusado por promotores norte americanos de invadir cerca de cem computadores governamentais e de companhias privadas   entre estes, bases navais, máquinas da Nasa, universidades, bibliotecas públicas. As ações do hacker interromperam diversas operações militares e causaram US$ 900 mil em prejuízos ao longo deste ano. Gary McKinnon está desempregado e vive no norte de Londres. De acordo com a promotoria, ele roubou ... 
</description>
       Sandra Pecis   
        
</item>
<item>
            <title>
   Tablet PC 
</title>
    Tue, 12 Nov 2002 18:47:35 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515755-EI4829,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515755-EI4829,00.html 
   <description>
   Depois de uma década de desenvolvimento e centenas de milhões de dólares, a Microsoft apresentou, finalmente, seu Tablet PC. Ele permite ao usuário escrever com uma caneta em uma prancheta eletrônica, fazer anotações em documentos, trocar bilhetes, rabiscar idéias e transformá las em formato texto ou salvar como manuscrito. De olho na chamada audiência móvel   pessoas que se deslocam de um lugar a outro ou que têm muitas reuniões, precisando tomar notas, fazer apresentações, acessar documentos, ... 
</description>
       Sandra Pecis   
        
</item>
<item>
            <title>
   Acordo aprovado 
</title>
    Wed, 06 Nov 2002 00:00:00 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515754-EI4829,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515754-EI4829,00.html 
   <description>
   A Justiça americana aprovou, na sexta feira, os principais pontos do acordo extra judicial entre a Microsoft e o governo. A sentença, prevista para durar cinco anos, proíbe a empresa de fazer qualquer forma de retaliação contra concorrentes ou empresas que vendam produtos de outras marcas, assim como a obriga a divulgar dados técnicos sobre seus softwares, para que os fabricantes possam desenvolver produtos compatíveis. Conforme a juíza Colleen Kollar Kotelly, o resultado "satisfaz o interesse ... 
</description>
       Sandra Pecis   
        
</item>
<item>
            <title>
   Internet dominada 
</title>
    Wed, 30 Oct 2002 00:00:00 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515753-EI4829,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515753-EI4829,00.html 
   <description>
   Três pesquisadores de ciências da computação norte americanos publicaram um relatório no qual prevêm o surgimento de vírus capazes de dominar a Internet em 15 minutos. No estudo, chamado How to Own the Internet in Your Spare Time (Como dominar a Internet em seu tempo livre), eles descrevem pragas virtuais que atacariam sistemas vulneráveis de hospedagem e equipamentos como roteadores, em um alcance muito superior ao Nimda e ao Code Red. A nova safra de vírus, batizada de "Flash", carregaria ... 
</description>
       Sandra Pecis   
        
</item>
<item>
            <title>
   Empate entre homem e máquina 
</title>
    Wed, 23 Oct 2002 00:00:00 -0200  
            <link>
http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515752-EI4829,00.html
</link>
             http://tecnologia.terra.com.br/interna/0,,OI515752-EI4829,00.html 
   <description>
   Terminou no sábado o duelo de xadrez entre o campeão mundial, Vladimir Kramnik, e o computador Deep Fritz. Homem e máquina terminaram iguais, com duas vitórias para cada um e quatro empates   o último em apenas 21 lances, na menor das disputas. Caso o russo ganhasse, levaria uma bolada de US$ 1 milhão. Ficou com US$ 700 mil pelo empate. Parte do restante será doado pela ChessBase, responsável pelo Deep Fritz, um computador capaz de avaliar 3,5 milhões de lances por segundo. O último que havia ... 
</description>
       Sandra Pecis   
        
</item>
</apoena>
