<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>459</cdrss><endrss>www.elnuevoherald.com/noticias/america-latina/index.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>399</cdfont><dscfont> EL NUEVO HERALD </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
    <title>
Uribe pide compromiso y no ``cosmética''
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761767/uribe-pide-compromiso-y-no-cosmetica.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761767/uribe-pide-compromiso-y-no-cosmetica.html 
     Thu, 08 Jul 2010 05:57 EDT 
    <description>
        E l mejoramiento de relaciones con países vecinos debe ir más allá de la ``cosmética'' y de las ``apariencias hipócritas'' para centrarse en un compromiso real de combate a grupos armados ilegales, afirmó el miércoles el presidente Alvaro Uribe.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Cercano el retorno de Honduras a la OEA
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761764/cercano-el-retorno-de-honduras.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761764/cercano-el-retorno-de-honduras.html 
     Thu, 08 Jul 2010 05:58 EDT 
    <description>
        L a comisión de la Organización de Estados Americanos (OEA) que discute el reintegro de Honduras está ``cerca'' de una solución, afirmó el miércoles el secretario general del organismo, José Miguel Insulza.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Los argentinos dudan entre la unión civil y el matrimonio gay
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761762/los-argentinos-dudan-entre-la.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761762/los-argentinos-dudan-entre-la.html 
     Thu, 08 Jul 2010 05:57 EDT 
    <description>
        E l proyecto de ley que permite el matrimonio entre homosexuales podría ser descartado a favor de una iniciativa a favor de la unión civil que los gays consideran discriminatoria.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Oficialismo chileno molesto por imitaciones de Pinera
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761774/oficialismo-chileno-molesto-por.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761774/oficialismo-chileno-molesto-por.html 
     Thu, 08 Jul 2010 05:55 EDT 
    <description>
        U n aplaudido comediante y el canal estatal de televisión están en el centro de la crítica del oficialismo por una imitación del presidente Sebastián Pinera en un espacio humorístico.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Muere un alcalde y al menos otros cinco al caer avioneta en México
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761759/muere-un-alcalde-y-al-menos-otros.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761759/muere-un-alcalde-y-al-menos-otros.html 
     Thu, 08 Jul 2010 05:59 EDT 
    <description>
        U n funcionario estatal, un alcalde y al menos cuatro personas más fallecieron el miércoles al caer la avioneta en que supervisaban los danos causados por las inundaciones tras varios días de intensas lluvias en el estado de Coahuila.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Ex paramilitares se incorporan a propuesta para devolver tierras
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761765/ex-paramilitares-se-incorporan.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761765/ex-paramilitares-se-incorporan.html 
     Thu, 08 Jul 2010 05:59 EDT 
    <description>
      O cho ex paramilitares encarcelados suscribieron una carta en la que manifestaron su interés en colaborar con una propuesta para devolver a pobladores desplazados tierras del paramilitarismo y de narcos y advirtieron que del fenómeno del paramilitarismo apenas se conoce ``la punta del iceberg''.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Noriega sentenciado a siete anos de cárcel en Francia
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761141/noriega-sentenciado-a-siete-anos.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761141/noriega-sentenciado-a-siete-anos.html 
     Wed, 07 Jul 2010 22:31 EDT 
    <description>
Una corte de París sentenció el miércoles al ex dictador panameno Manuel Noriega a pasar siete anos de prisión por lavado de dinero en Francia durante la década de 1980.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
El Salvador niega operación junto a Cuba y Venezuela
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760912/el-salvador-niega-operacion-junto.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760912/el-salvador-niega-operacion-junto.html 
     Wed, 07 Jul 2010 09:10 EDT 
    <description>
     E l presidente de El Salvador, Mauricio Funes, negó el martes que haya existido colaboración de organismos de inteligencia del Estado salvadoreno en la supuesta operación, junto a Venezuela y Cuba, para capturar al salvadoreno Francisco Chávez Abarca, acusado de terrorismo por Caracas.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Chávez criticado por su obispo preferido
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760908/chavez-criticado-por-su-obispo.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760908/chavez-criticado-por-su-obispo.html 
     Wed, 07 Jul 2010 19:42 EDT 
    <description>
     E l obispo Mario Moronta, de quien el presidente de Venezuela, Hugo Chávez, dijo que merecía ser cardenal, pero que sus colegas en la cúpula eclesiástica lo tenían ``exiliado'', lo criticó el martes por haber arremetido contra el verdadero cardenal.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Santos complacido por presencia de Correa en su toma de posesión
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760913/santos-complacido-por-presencia.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760913/santos-complacido-por-presencia.html 
     Wed, 07 Jul 2010 07:27 EDT 
    <description>
     E l presidente electo de Colombia, Juan Manuel Santos, afirmó el martes en Londres que la presencia confirmada de su homólogo ecuatoriano, Rafael Correa, en su toma de posesión el próximo 7 de agosto es ``un paso en la dirección correcta'' en las relaciones entre ambos países.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Lobo analiza con Insulza retorno de Zelaya a Honduras
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761202/lobo-analiza-con-insulza-retorno.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761202/lobo-analiza-con-insulza-retorno.html 
     Wed, 07 Jul 2010 19:42 EDT 
    <description>
El exiliado ex mandatario Manuel Zelaya puede regresar  cuando quiera  a Honduras, expresó el presidente Porfirio Lobo luego de reunirse con el secretario general de la OEA, José Miguel Insulza, en Miami el martes.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Lugo reitera posición contra armamentismo
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760911/lugo-reitera-posicion-contra-armamentismo.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760911/lugo-reitera-posicion-contra-armamentismo.html 
     Wed, 07 Jul 2010 09:10 EDT 
    <description>
     E l presidente de Paraguay, Fernando Lugo, reiteró el martes la posición de su país contra el armamentismo de la región durante una visita oficial de estado que cumplió en Perú y que tiene como propósito profundizar las relaciones bilaterales.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Chinchilla defiende convenio antidrogas con EEUU
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760909/chinchilla-defiende-convenio-antidrogas.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760909/chinchilla-defiende-convenio-antidrogas.html 
     Wed, 07 Jul 2010 09:11 EDT 
    <description>
     L a presidenta de Costa Rica, Laura Chinchilla, defendió el martes un convenio antidrogas con Washington renovado recientemente, que contempla la entrada a aguas costarricenses de embarcaciones militares de EEUU, y rechazó que el acuerdo represente un riesgo para la soberanía del país.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
El PAN impugnará comicios en Aguascalientes e Hidalgo
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760915/el-pan-impugnara-comicios-en-aguascalientes.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760915/el-pan-impugnara-comicios-en-aguascalientes.html 
     Wed, 07 Jul 2010 09:11 EDT 
    <description>
     E l conservador Partido Acción Nacional (PAN) impugnará las elecciones a gobernador en los estados mexicanos de Aguascalientes e Hidalgo y buscará un recuento de votos en Durango y Veracruz, informó uno de los líderes nacionales del partido.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Rousseff y Serra inician campaña electoral igualados
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760910/rousseff-y-serra-inician-campana.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760910/rousseff-y-serra-inician-campana.html 
     Wed, 07 Jul 2010 09:11 EDT 
    <description>
     L a oficialista Dilma Rousseff y el opositor José Serra, los principales aspirantes a la Presidencia de Brasil, se lanzaron el martes a la calle en el comienzo de la campana para las elecciones de octubre, que inician igualados en las encuestas.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Uribe pide compromiso y no
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760555/uribe-reitera-que-conocen-paradero.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760555/uribe-reitera-que-conocen-paradero.html 
     Wed, 07 Jul 2010 15:16 EDT 
    <description>
El mejoramiento de relaciones con países vecinos debe ir más allá de la  cosmética  y de las  apariencias hipócritas  para centrarse en un compromiso real de combate a grupos armados ilegales, afirmó el miércoles el presidente Alvaro Uribe.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Piñera en aprietos si hay indultos a violadores de derechos humanos
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759924/pinera-en-aprietos-si-hay-indultos.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759924/pinera-en-aprietos-si-hay-indultos.html 
     Tue, 06 Jul 2010 09:09 EDT 
    <description>
     L a petición de indultos masivos de la Iglesia Católica al presidente Sebastián Pinera complica al mandatario porque la seguridad ciudadana es un pilar de su gobierno, y la centroizquierda no apoyará el beneficio si incluye a violadores a los derechos humanos.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Narcosubmarino nunca zarpó de Ecuador
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759938/narcosubmarino-nunca-zarpo-de.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759938/narcosubmarino-nunca-zarpo-de.html 
     Tue, 06 Jul 2010 09:08 EDT 
    <description>
     E l narcosubmarino con capacidad para transportar entre 10 y 12 toneladas métricas de cocaína encontrado por las autoridades no alcanzó a hacer ningún viaje, afirmó el lunes el coronel Joel Loaiza, director nacional Antinarcóticos de Ecuador.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Vaticinan que Latinoamérica crecerá en la próxima década
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759922/vaticinan-que-latinoamerica-crecera.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759922/vaticinan-que-latinoamerica-crecera.html 
     Tue, 06 Jul 2010 09:07 EDT 
    <description>
   E l presidente de la División América del banco Santander, Francisco Luzón, senaló el lunes que el próximo decenio ``marcará la hora'' de Latinoamérica, porque la aproximará definitivamente al desarrollo.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Videla asume responsabilidad por ``todo lo actuado''
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759937/videla-asume-responsabilidad-por.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759937/videla-asume-responsabilidad-por.html 
     Tue, 06 Jul 2010 09:07 EDT 
    <description>
   E l ex dictador argentino Jorge Videla asumió este lunes la responsabilidad por ``todo lo actuado'', en su alegato ante un tribunal en la provincia de Córdoba que lo acusó de liderar un plan de exterminio de opositores, en un juicio por el fusilamiento de 31 presos.
</description>
</item>         
</apoena>
