<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>11</cdrss><endrss>www.pt.org.br/portalpt/dados/rss/noticias.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip> RSS </dsctip><cdfont>11</cdfont><dscfont> PT</dscfont><cdtipfont>7</cdtipfont><nmtipfont> PARTIDARIA</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
   Dilma em Campo Grande: Não se deixem enganar com promessas sem fundamento 
</title>
 Wed, 25 Aug 2010 09:48:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-em-campo-grande:-nao-se-deixem-enganar-com-promessas-sem-fundamento-17271.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-em-campo-grande:-nao-se-deixem-enganar-com-promessas-sem-fundamento-17271.html 
<description>
   Mais um comício reuniu milhares de pessoas em torno da candidatura de Dilma Rousseff à Presidência da República. Dessa vez foi em Campo Grande (MS), na noite de ontem (24). Animados, os eleitores lotaram a Avenida Fernando Correia da Costa para ouvir o presidente Lula, Dilma e o candidato ao governo de Mato Grosso do Sul, Zeca do PT.
Em noite de lua cheia, Dilma come&cc... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Estudo do Ibase mostra como pensa a juventude sul-americana 
</title>
 Wed, 25 Aug 2010 09:44:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/internacional-1/estudo-do-ibase-mostra-como-pensa-a-juventude-sul-americana-17261.html
</link>
 /portalpt/noticias/internacional-1/estudo-do-ibase-mostra-como-pensa-a-juventude-sul-americana-17261.html 
<description>
   Como pensam os jovens da América do Sul? Quais as principais convergências encontradas entre eles? Para responder a essas e outras indagações, o Instituto Brasileiro de Análises Sociais e Econômicas (Ibase) fez um estudo cujos resultados, reunidos no Livro das Juventudes Sul-Americanas, serão divulgados hoje (25) no Rio. O trabalho foi feito em parcer... 
</description>
    Internacional   
</item>  
<item>
<title>
   Governo federal expande centros de apoio para população de rua 
</title>
 Wed, 25 Aug 2010 09:04:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/governo-federal-expande-centros-de-apoio-para-populacao-de-rua-17241.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/governo-federal-expande-centros-de-apoio-para-populacao-de-rua-17241.html 
<description>
   Mais de 200 representantes do Movimento dos Moradores de Rua foram nesta terça-feira (24) ao Palácio do Planalto, em Brasília, para reivindicar direitos nas áreas de moradia, trabalho e assistência social. Eles foram recebidos pela ministra do Desenvolvimento Social e Combate à Fome, Márcia Lopes, pelo ministro da Secretaria de Direitos Humanos, Paul... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   Orçamento do FGTS aumenta para R$ 71 bilhões e bate recorde 
</title>
 Wed, 25 Aug 2010 08:45:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/economia-5/orcamento-do-fgts-aumenta-para-r$-71-bilhoes-e-bate-recorde-17251.html
</link>
 /portalpt/noticias/economia-5/orcamento-do-fgts-aumenta-para-r$-71-bilhoes-e-bate-recorde-17251.html 
<description>
   O orçamento do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) para 2010 aumentou para R$ 71,8 bilhões, o maior valor da história. O montante foi alcançado depois que o Conselho Curador do fundo, que se reuniu nesta terça-feira (24), ter liberado mais R$ 6 bilhões para o FGTS.
Da verba extra, R$ 3 bilhões serão destinados à habita... 
</description>
    Economia   
</item>  
<item>
<title>
   Lula assina nesta quarta decreto que assegura o direito à alimentação  
</title>
 Wed, 25 Aug 2010 08:38:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/governo-lula-10/lula-assina-nesta-quarta-decreto-que-assegura-o-direito-a-alimentacao-17221.html
</link>
 /portalpt/noticias/governo-lula-10/lula-assina-nesta-quarta-decreto-que-assegura-o-direito-a-alimentacao-17221.html 
<description>
   O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assina hoje (25), em Brasília, o decreto que institui a Política Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional. O documento define forma de gestão, financiamento, avaliação e controle social e busca assegurar o direito à alimentação adequada e saudável em todo o país, conforme... 
</description>
    Governo Lula   
</item>  
<item>
<title>
   Telebras levará internet rápida a Brasília e 115 cidades do Sudeste e Nordeste  
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 18:11:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/telebras-levara-internet-rapida-a-brasilia-e-115-cidades-do-sudeste-e-nordeste-17231.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/telebras-levara-internet-rapida-a-brasilia-e-115-cidades-do-sudeste-e-nordeste-17231.html 
<description>
   O presidente da Telebras, Rogério Santana, disse nesta terça-feira (24), durante o 2  Fórum Brasil Conectado, que 100 municípios e 15 capitais das regiões Sudeste e Nordeste, além de Brasília, receberão internet rápida até o fim do ano. A Telebras utilizará a rede de fibra ótica das empresas do setor el&eacute... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   Dilma apresenta propostas de como enfrentar o problema das drogas 
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 17:31:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-apresenta-propostas-de-como-enfrentar-o-problema-das-drogas-17211.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-apresenta-propostas-de-como-enfrentar-o-problema-das-drogas-17211.html 
<description>
   O combate às drogas deve ser intensificado em todo o país, principalmente com relação ao crack. Segundo a candidata Dilma Rousseff, esse tema é um dos grandes desafios para os próximos anos.  O crack tem um poder muito grande de dissolver a família e de comprometer a capacidade dos jovens tanto no estudo como no lazer , afirmou ela, dura... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Para governar bem, é preciso conhecer a diversidade do povo, afirma Lula 
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 15:00:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/para-governar-bem-e-preciso-conhecer-a-diversidade-do-povo-afirma-lula-17161.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/para-governar-bem-e-preciso-conhecer-a-diversidade-do-povo-afirma-lula-17161.html 
<description>
   Mais do que vontade, para governar um povo é preciso conhecê-lo e a toda sua diversidade, afirmou o presidente Lula nesta terça-feira (24), na cerimônia de inauguração simultânea de prédios dos campi da Universidade Federal da Grande Dourados (UFGD) e da Universidade Federal do Mato Grosso do Sul (UFMS), em Ponta Porã.
 Nós q... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   Estoques da indústria ficam acima do nível planejado em julho, diz CNI 
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 14:15:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/economia-5/estoques-da-industria-ficam-acima-do-nivel-planejado-em-julho-diz-cni-17151.html
</link>
 /portalpt/noticias/economia-5/estoques-da-industria-ficam-acima-do-nivel-planejado-em-julho-diz-cni-17151.html 
<description>
   A indústria produziu mais do que a demanda e os estoques ficaram acima do nível planejado em julho, informou hoje (24) a Confederação Nacional da Indústria (CNI).
No mês passado o indicador de estoques atingiu 51,3 pontos contra 49,2, em junho. Esta é a primeira vez que o indicador fica acima de 50 pontos este ano. Os dados da Sondagem Industrial va... 
</description>
    Economia   
</item>  
<item>
<title>
   Petistas elogiam decisão de Lula de limitar compra de terras por estrangeiros  
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 13:33:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/petistas-elogiam-decisao-de-lula-de-limitar-compra-de-terras-por-estrangeiros-17131.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/petistas-elogiam-decisao-de-lula-de-limitar-compra-de-terras-por-estrangeiros-17131.html 
<description>
   A decisão do presidente Luiz Inácio Lula da Silva de limitar a compra de terras por estrangeiros e empresas brasileiras controladas por estrangeiros foi elogiada hoje (24) por parlamentares do PT.
Para os deputados José Genoino (PT-SP) e Nilson Mourão (PT-AC), o estabelecimento de limites reforça a soberania nacional e o controle do País sobre suas r... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   BB aplicou R$ 34,7 bilhões em crédito rural na safra 2009/2010 
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 12:22:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/economia-5/bb-aplicou-r$-347-bilhoes-em-credito-rural-na-safra-2009-2010-17111.html
</link>
 /portalpt/noticias/economia-5/bb-aplicou-r$-347-bilhoes-em-credito-rural-na-safra-2009-2010-17111.html 
<description>
   O Banco do Brasil aplicou R$ 34,7 bilhões em crédito rural na safra 2009/2010. O volume é 14,2% maior que o da safra anterior. A agricultura familiar ficou com R$ 8,7 bilhões, enquanto os demais produtores e cooperativas rurais contrataram R$ 26 bilhões.
 Esses investimentos fazem com que o Banco do Brasil continue na liderança do setor  de cr&eacut... 
</description>
    Economia   
</item>  
<item>
<title>
   FGV confirma confiança do consumidor com momento atual  
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 11:47:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/economia-5/fgv-confirma-confianca-do-consumidor-com-momento-atual-17101.html
</link>
 /portalpt/noticias/economia-5/fgv-confirma-confianca-do-consumidor-com-momento-atual-17101.html 
<description>
   Os números de agosto do Índice de Confiança do Consumidor (ICC), da Fundação Getúlio Vargas (FGV), retratam a satisfação dos consumidores brasileiros com o momento atual e uma perspectiva otimista para os próximos meses. De julho para agosto, o ICC subiu 0,7%, passando de 120 para 120,8 pontos.
O índice é composto por ci... 
</description>
    Economia   
</item>  
<item>
<title>
   Brasil marca presença na Conferência Mundial de Juventude no México  
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 11:22:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/internacional-1/brasil-marca-presenca-na-conferencia-mundial-de-juventude-no-mexico-17061.html
</link>
 /portalpt/noticias/internacional-1/brasil-marca-presenca-na-conferencia-mundial-de-juventude-no-mexico-17061.html 
<description>
   Começou na segunda-feira (23), a I Conferência Mundial de Juventude, que acontece até a próxima sexta-feira (27), na cidade de León, no México. O evento vai reunir jovens e representantes da sociedade civil, governos e parlamentos de 194 países para um amplo debate sobre as políticas juvenis em todo o mundo.
O encontra marca as comemora&ccedi... 
</description>
    Internacional   
</item>  
<item>
<title>
   CNT/Sensus: Dilma continua subindo e abre 18 pontos de vantagem sobre Serra 
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 10:58:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/cnt-sensus:-dilma-continua-subindo-e-abre-18-pontos-de-vantagem-sobre-serra-17031.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/cnt-sensus:-dilma-continua-subindo-e-abre-18-pontos-de-vantagem-sobre-serra-17031.html 
<description>
   Pesquisa CNT/Sensus divulgada na manhã desta terça-feira (24) mostra que a candidata do PT à Presidência, Dilma Rousseff, abriu 18 pontos de vantagem sobre José Serra (PSDB) e venceria no primeiro turno se as eleições fossem hoje, com 55% dos votos válidos.
Segundo o levantamento, Dilma tem 46% das intenções de voto, contra 28,1... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Governo vai limitar compra de terras por estrangeiros 
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 10:41:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/governo-vai-limitar-compra-de-terras-por-estrangeiros-17021.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/governo-vai-limitar-compra-de-terras-por-estrangeiros-17021.html 
<description>
   A Advocacia Geral da União emitiu ontem (23) uma nota em que revela a aprovação, pelo presidente Lula, de um parecer que limita a venda de terras a estrangeiros ou a empresas brasileiras sob controle estrangeiro. Até agora as empresas brasileiras, ainda que de capital externo, estão livres de restrições.
Pelo parecer aprovado, as empresas n&at... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   Blog do Emir: Getúlio e Lula: o mesmo combate 
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 09:33:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/blog-do-emir:-getulio-e-lula:-o-mesmo-combate-17011.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/blog-do-emir:-getulio-e-lula:-o-mesmo-combate-17011.html 
<description>
   Texto postado por Emir Sader no Blog do Emir nesta terça-feira (24)
Há pouco mais de meio século   em 1954 -, em um dia 24 de agosto, morria Getúlio Vargas, o mais importante personagem da história brasileira no século passado. Ele havia sido antecedido na presidência do país por Washington Luis (como FHC, carioca recrutado pela elite p... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   Lula: TV controlada por um sindicato revigora a democracia 
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 09:20:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/midia-7/lula:-tv-controlada-por-um-sindicato-revigora-a-democracia-17001.html
</link>
 /portalpt/noticias/midia-7/lula:-tv-controlada-por-um-sindicato-revigora-a-democracia-17001.html 
<description>
   O presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, disse nesta segunda-feira (23) que somente a sociedade pode fazer restrição ao trabalho dos meios de comunicação.  Jornais, revistas, emissoras TV e de rádio e portais de internet hoje tem plena liberdade para publicar e veicular o que bem entender , ressaltou ele, ao participar da ce... 
</description>
    Mídia   
</item>  
<item>
<title>
   Dilma desmente notícia de que esteja discutindo medidas de ajuste fiscal 
</title>
 Tue, 24 Aug 2010 08:38:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-desmente-noticia-de-que-esteja-discutindo-medidas-de-ajuste-fiscal-16991.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-desmente-noticia-de-que-esteja-discutindo-medidas-de-ajuste-fiscal-16991.html 
<description>
   A candidata do PT à presidência, Dilma Rousseff, negou ontem (23) que esteja discutindo medidas de ajuste fiscal, inclusive reduções dos reajustes salariais do funcionalismo e da meta da inflação, para adotar no início de seu eventual governo. Segundo a candidata, as informações sobre esse debate, publicadas na edição... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Lula: Oposição tenta enganar sociedade ao usar minha imagem em campanhas 
</title>
 Mon, 23 Aug 2010 18:04:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/lula:-oposicao-tenta-enganar-sociedade-ao-usar-minha-imagem-em-campanhas-16981.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/lula:-oposicao-tenta-enganar-sociedade-ao-usar-minha-imagem-em-campanhas-16981.html 
<description>
   O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou o uso de sua imagem em campanhas eleitorais de candidatos de partidos de oposição. Esse tipo de ação tenta, segundo ele, enganar a sociedade em um momento de disputa eleitoral. Na semana passada, o candidato à Presidência da República pelo PSDB, José Serra, utilizou fotos suas ao lado de L... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Ditadura: Ministro defende que TCU reveja apenas indenizações exageradas 
</title>
 Mon, 23 Aug 2010 16:51:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/ditadura:-ministro-defende-que-tcu-reveja-apenas-indenizacoes-exageradas-16941.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/ditadura:-ministro-defende-que-tcu-reveja-apenas-indenizacoes-exageradas-16941.html 
<description>
   O ministro da Secretaria de Direitos Humanos, Paulo Vannuchi, defendeu hoje (23) que o Tribunal de Contas da União (TCU) reveja apenas as indenizações  exageradas  pagas a perseguidos da ditadura militar e não todas as 9 mil indenizações pagas até hoje. Segundo Vannuchi, esses casos considerados  exagerados  pela imprensa n&a... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   TV dos Trabalhadores estreia hoje, com Lula 
</title>
 Mon, 23 Aug 2010 15:20:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/movimentos-9/tv-dos-trabalhadores-estreia-hoje-com-lula-16891.html
</link>
 /portalpt/noticias/movimentos-9/tv-dos-trabalhadores-estreia-hoje-com-lula-16891.html 
<description>
   A TV dos Trabalhadores entra no ar hoje às 19h. A data histórica que marca a estreia da primeira emissora de televisão outorgada aos Trabalhadores terá a presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silvia, ministros, prefeitos, parlamentares, dirigentes sindicais, empresários e 1.700 trabalhadores da base do Sindicato dos Metalúrgicos do ABC, ... 
</description>
    Movimentos   
</item>  
<item>
<title>
   Se alunos vivem a prática, o ensino fica mais atraente, diz Dilma no Senai 
</title>
 Mon, 23 Aug 2010 15:04:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/se-alunos-vivem-a-pratica-o-ensino-fica-mais-atraente-diz-dilma-no-senai-16881.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/se-alunos-vivem-a-pratica-o-ensino-fica-mais-atraente-diz-dilma-no-senai-16881.html 
<description>
   Antes de amanhecer hoje (23) em São Bernardo do Campo, a candidata Dilma Rousseff e o presidente Lula já estavam na rua para se encontrar com os trabalhadores na porta da fábrica da Mercedes-Benz do Brasil. Depois do corpo a corpo com trabalhadores e militantes no ABC paulista, onde Lula começou há mais de 30 anos a luta dos trabalhadores, Dilma continuou se... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Balança comercial tem saldo de US$ 2,2 bilhões em agosto 
</title>
 Mon, 23 Aug 2010 12:15:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/economia-5/balanca-comercial-tem-saldo-de-us$-22-bilhoes-em-agosto-16851.html
</link>
 /portalpt/noticias/economia-5/balanca-comercial-tem-saldo-de-us$-22-bilhoes-em-agosto-16851.html 
<description>
   O saldo comercial brasileiro acumulado em agosto chega a US$ 2,234 bilhões, com média por dia útil de US$ 148,9 milhões, informou hoje (23) o Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior (MDIC). Em comparação a agosto de 2008, o resultado representa um acréscimo de 2,4% na média diária. Até o... 
</description>
    Economia   
</item>  
<item>
<title>
   Lula no ABC: Dilma veio pegar energia na porta da fábrica onde tudo começou 
</title>
 Mon, 23 Aug 2010 10:06:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/lula-no-abc:-dilma-veio-pegar-energia-na-porta-da-fabrica-onde-tudo-comecou-16821.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/lula-no-abc:-dilma-veio-pegar-energia-na-porta-da-fabrica-onde-tudo-comecou-16821.html 
<description>
   Numa assembleia especial que reuniu cerca de 10 mil trabalhadores na porta da fábrica da Mercedes-Benz, em São Bernardo do Campo, na Grande São Paulo, o Presidente Lula  apresentou  no início da manhã desta segunda-feira (23), a ex-chefe da Casa Civil Dilma Rousseff como candidata do PT e dele a presidente.
Lula chamou Dilma de  presidenta  e... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Programa de governo: Dilma discute propostas para a segurança pública 
</title>
 Mon, 23 Aug 2010 09:32:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/programa-de-governo:-dilma-discute-propostas-para-a-seguranca-publica-16801.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/programa-de-governo:-dilma-discute-propostas-para-a-seguranca-publica-16801.html 
<description>
   A candidata da coligação Para o Brasil Seguir Mudando, Dilma Rousseff, se encontrou ontem (22) com assessores no escritório político, em Brasília, para finalizar as propostas de Segurança Pública no programa de governo. Alguns pontos discutidos foram a segurança nas fronteiras para combater o crime organizado, a melhoria do sistema ... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Estimativa de analistas para crescimento do PIB este ano chega a 7,10% 
</title>
 Mon, 23 Aug 2010 09:24:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/economia-5/estimativa-de-analistas-para-crescimento-do-pib-este-ano-chega-a-710-16781.html
</link>
 /portalpt/noticias/economia-5/estimativa-de-analistas-para-crescimento-do-pib-este-ano-chega-a-710-16781.html 
<description>
   A estimativa de analistas do mercado financeiro para o crescimento do Produto Interno Bruto (PIB), soma de todos os bens e serviços produzidos no país, oscilou de 7,09% para 7,10%, neste ano. Para 2011, permanece a expectativa de 4,5%, há 37 semanas seguidas, segundo o boletim Focus, divulgado às segundas-feiras pelo Banco Central (BC).
A expectativa para o crescimento... 
</description>
    Economia   
</item>  
<item>
<title>
   Agenda: Dilma e Lula falam a operários em São Bernardo do Campo 
</title>
 Mon, 23 Aug 2010 09:00:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/agenda:-dilma-e-lula-falam-a-operarios-em-sao-bernardo-do-campo-16811.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/agenda:-dilma-e-lula-falam-a-operarios-em-sao-bernardo-do-campo-16811.html 
<description>
   A candidata do PT à presidência, Dilma Rousseff, e o presidente Lula amanheceram o dia junto a operários em São Bernardo do Campo. O candidato do PT ao governo de São Paulo, senador Aloisio Mercadante, também esteve presente ao ato.
Às 05h30, eles falaram aos trabalhadores na porta da fábrica da Mercedes-Benz do Brasil, na  Vil... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Encontro de Blogueiros Progressistas defende liberdade de expressão  
</title>
 Mon, 23 Aug 2010 08:37:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/encontro-de-blogueiros-progressistas-defende-liberdade-de-expressao-16791.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/encontro-de-blogueiros-progressistas-defende-liberdade-de-expressao-16791.html 
<description>
   Cerca de 300 autores de blogs reunidos na capital paulista neste domingo (22), segundo dia do 1  Encontro Nacional de Blogueiros Progressistas, na capital paulista, aprovaram uma carta de princípios.
O texto defende a liberdade de expressão, especialmente na internet, democratização da comunicação e a universalização da banda larga no B... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   Dilma em Mauá: Daqui até 3 de outubro, vamos disputar cada voto 
</title>
 Sat, 21 Aug 2010 15:29:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-em-maua:-daqui-ate-3-de-outubro-vamos-disputar-cada-voto-16761.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-em-maua:-daqui-ate-3-de-outubro-vamos-disputar-cada-voto-16761.html 
<description>
   Mesmo com as pesquisas indicando o aumento significativo da intenção de voto, a candidata da coligação Para o Brasil Seguir Mudando, Dilma Rousseff, pediu que a militância não suba em salto alto e que atue com garra até o dia 3 de outubro para vencer as eleições.
 Eleição a gente não ganha com pesquisa. Elei&... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   É hora de continuar trabalhando mais e de pedir votos, alerta Dilma 
</title>
 Sat, 21 Aug 2010 14:00:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/E-hora-de-continuar-trabalhando-mais-e-de-pedir-votos-alerta-dilma-16741.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/E-hora-de-continuar-trabalhando-mais-e-de-pedir-votos-alerta-dilma-16741.html 
<description>
   A candidata à presidência pela coligação Para o Brasil Seguir Mudando, Dilma Rousseff, disse hoje que por mais que as pesquisas indiquem que é cada vez maior a possibilidade de vitória no primeiro turno das eleições é hora de trabalhar ainda mais e continuar pedindo votos. Ela falou pouco antes do comício em Mauá, na regi&... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Datafolha: Após horário eleitoral, Dilma aumenta para 17 pontos a vantagem sobre Serra 
</title>
 Sat, 21 Aug 2010 11:41:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/datafolha:-apos-horario-eleitoral-dilma-aumenta-para-17-pontos-a-vantagem-sobre-serra-16731.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/datafolha:-apos-horario-eleitoral-dilma-aumenta-para-17-pontos-a-vantagem-sobre-serra-16731.html 
<description>
   Após as indicações do Ibope e do Vox Populi, agora é a vez do Datafolha mostrar que cresceram as chances de Dilma Rousseff vencer a eleição presidencial em primeiro turno no dia 3 de outubro próximo. Segundo o instituto, a candidata já alcançou 54% das intenções de votos válidos (desconsiderados os brancos e nulos)... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Esta eleição vai dignificar a mulher, afirma Dilma em Osasco 
</title>
 Sat, 21 Aug 2010 11:21:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/esta-eleicao-vai-dignificar-a-mulher-afirma-dilma-em-osasco-16751.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/esta-eleicao-vai-dignificar-a-mulher-afirma-dilma-em-osasco-16751.html 
<description>
   Um dos maiores atos políticos da campanha de Dilma Rousseff até agora nessas eleições, o comício ao lado do Jardim Rochdale, em Osasco (SP), reuniu ontem (20) milhares de pessoas, que estavam eufóricas para assistir Dilma e o presidente Luiz Inácio Lula da Silva no palco. A comunidade carente que tem mudado graças aos investimentos do Program... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   CUT lança rádio e TV-web junto com nova versão de site oficial 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 18:03:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/midia-7/cut-lanca-radio-e-tv-web-junto-com-nova-versao-de-site-oficial-16841.html
</link>
 /portalpt/noticias/midia-7/cut-lanca-radio-e-tv-web-junto-com-nova-versao-de-site-oficial-16841.html 
<description>
   A Central Única dos Trabalhadores (CUT) estreou uma rádio e uma TV na internet, além de uma nova versão para o site institucional. O lançamento ocorreu em evento no Sindicato dos Bancários na manhã desta sexta-feira (20). A entidade também comemora 27 anos de existência neste mês.
A rádio e a TV web ficarão no ar 24... 
</description>
    Mídia   
</item>  
<item>
<title>
   PT elabora cartilha com balanço de realizações do Governo Lula 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 16:49:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/institucional-3/pt-elabora-cartilha-com-balanco-de-realizacoes-do-governo-lula-16721.html
</link>
 /portalpt/noticias/institucional-3/pt-elabora-cartilha-com-balanco-de-realizacoes-do-governo-lula-16721.html 
<description>
   A Comissão Executiva Nacional do PT elaborou uma cartilha que contém um balanço de parte das realizações do Governo Lula.
No documento também estão algumas comparações com o que foi realizado durante o governo FHC.
Clique aqui para acessar a cartilha O Brasil no Rumo Certo, em PDF.
Na hipótese de repr... 
</description>
    Institucional   
</item>  
<item>
<title>
   Brasil já tem mais de 187 milhões de assinantes de celular, diz Anatel 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 15:46:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/brasil-ja-tem-mais-de-187-milhoes-de-assinantes-de-celular-diz-anatel-16631.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/brasil-ja-tem-mais-de-187-milhoes-de-assinantes-de-celular-diz-anatel-16631.html 
<description>
   O número de acessos de celulares no país passou de 187 milhões em julho, quando foram registradas 1,88 milhão de novas habilitações. Os dados foram divulgados hoje (20) pela Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). Nos sete primeiros meses de 2010, foram registradas 13 milhões de novas habilitações.
De acordo... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   Editorial Carta Maior: Serra, um caso de Procon ou pior que isso? 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 15:37:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/editorial-carta-maior:-serra-um-caso-de-procon-ou-pior-que-isso-16621.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/editorial-carta-maior:-serra-um-caso-de-procon-ou-pior-que-isso-16621.html 
<description>
   Em seu editorial desta sexta-feira (20), o portal Carta Maior apresenta as contradições do candidato Serra, que é de oposição, mas que bem gostaria de ter o apoio (e a popularidade) do presidente Lula. 

Confira o editorial publicado nesta sexta-feira (20):
 Serra faz propaganda enganosa vendendo uma intimidade política e pessoal com o pr... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Lula: Marco regulatório das telecomunicações ampliará o conhecimento do Brasil 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 15:17:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/governo-lula-10/lula:-marco-regulatorio-das-telecomunicacoes-ampliara-o-conhecimento-do-brasil-16591.html
</link>
 /portalpt/noticias/governo-lula-10/lula:-marco-regulatorio-das-telecomunicacoes-ampliara-o-conhecimento-do-brasil-16591.html 
<description>
   A arte de viver em qualquer situação de adversidade é a crença em nós mesmos, é a convicção de que temos o poder de superação. Essa afirmação do presidente Lula foi dada, nesta sexta-feira (20), em Sorocaba (SP), durante cerimônia de inauguração das instalações do campus Sorocaba, ... 
</description>
    Governo Lula   
</item>  
<item>
<title>
   Campanha no ES: Milhares de pessoas ao lado de Dilma pelas ruas de Vitória 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 14:45:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/campanha-no-es:-milhares-de-pessoas-ao-lado-de-dilma-pelas-ruas-de-vitoria-16581.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/campanha-no-es:-milhares-de-pessoas-ao-lado-de-dilma-pelas-ruas-de-vitoria-16581.html 
<description>
   A candidata do PT à presidência, Dilma Rousseff, chegou em Vitória, capital do Espírito Santo, no fim da manhã desta sexta-feira (20), onde na Praça Costa Pereira foi recebida por cerca de 5 mil eleitores e militantes. O caminho até a Praça Oito, cerca de 500 metros, custou a ser feito.
Em frente ao carro de som, centenas de bandeiras fo... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Brasil tem economia estável e influência continental, mostra estudo do Ipea 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 14:05:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/economia-5/brasil-tem-economia-estavel-e-influencia-continental-mostra-estudo-do-ipea-16571.html
</link>
 /portalpt/noticias/economia-5/brasil-tem-economia-estavel-e-influencia-continental-mostra-estudo-do-ipea-16571.html 
<description>
   Agentes internacionais têm uma imagem moderadamente otimista do Brasil. É o que revela o estudo Monitor da Percepção Internacional do Brasil, divulgado nesta semana pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea).
Segundo o estudo, o indicador sobre política, governo e instituições foi o mais positivo, com +30 pontos, numa escala que vari... 
</description>
    Economia   
</item>  
<item>
<title>
   Mantega confirma capitalização da Petrobras para setembro 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 13:16:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/economia-5/mantega-confirma-capitalizacao-da-petrobras-para-setembro-16561.html
</link>
 /portalpt/noticias/economia-5/mantega-confirma-capitalizacao-da-petrobras-para-setembro-16561.html 
<description>
   O ministro da Fazenda, Guido Mantega, afirmou hoje (20) que a capitalização da Petrobras está mantida para setembro.  Fica mantido o que a empresa tem dito , afirmou o ministro quando perguntado sobre a data da capitalização.
A estatal confirmou esta semana que a operação deve ser feita até o dia 30 de setembro, embora dependa da... 
</description>
    Economia   
</item>  
<item>
<title>
   Agenda: Dilma e Lula estarão hoje em ato político, em Osasco (SP) 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 11:22:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/agenda:-dilma-e-lula-estarao-hoje-em-ato-politico-em-osasco-(sp)-16551.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/agenda:-dilma-e-lula-estarao-hoje-em-ato-politico-em-osasco-(sp)-16551.html 
<description>
   Nesta sexta-feira (20), em Osasco (SP) será realizado um grande ato político com a participação da candidata do PT à presidência, Dilma Rousseff e o presidente Lula. Estarão presentes também  o candidato do PT ao governo de São Paulo, Aloizio Mercadante (PT), e os candidtos ao Senado, Marta Suplicy (PT) e Netinho de Paula (PCd... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Conselho da UFRJ aprova cota para alunos da rede pública 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 10:16:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/geral-8/conselho-da-ufrj-aprova-cota-para-alunos-da-rede-publica-16541.html
</link>
 /portalpt/noticias/geral-8/conselho-da-ufrj-aprova-cota-para-alunos-da-rede-publica-16541.html 
<description>
   O Conselho Universitário da UFRJ (Universidade Federal do Rio de Janeiro) decidiu ontem, por 20 votos a 18, destinar 20% das vagas para alunos da rede pública municipal e estadual de ensino já a partir do próximo vestibular.
O sistema de cota favorecerá também estudantes da Fundação de Apoio à Escola Técnica e não c... 
</description>
    Geral   
</item>  
<item>
<title>
   Foro de São Paulo é espaço para debates e articulações políticas, diz Pomar 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 09:32:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/internacional-1/foro-de-sao-paulo-e-espaco-para-debates-e-articulacoes-politicas-diz-pomar-16681.html
</link>
 /portalpt/noticias/internacional-1/foro-de-sao-paulo-e-espaco-para-debates-e-articulacoes-politicas-diz-pomar-16681.html 
<description>
   O 16  Encontro do Foro de São Paulo, realizado em Buenos Aires, termina nesta sexta-feira (20), com a divulgação do seu documento final. Foram quatro dias de trabalho com a realização de debates sobre temas políticos atuais.
O Foro de São Paulo reuniu na capital argentina cerca de 200 representantes de países latino-americanos e cariben... 
</description>
    Internacional   
</item>  
<item>
<title>
   Franklin Martins desmente acusações de Serra sobre censura à imprensa 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 09:29:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/franklin-martins-desmente-acusacoes-de-serra-sobre-censura-a-imprensa-16531.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/franklin-martins-desmente-acusacoes-de-serra-sobre-censura-a-imprensa-16531.html 
<description>
   O Ministro-chefe da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República (Secom/PR), Franklin Martins, refutou nesta quinta-feira (19) em nota oficial a acusação do candidato a presidente da República, José Serra (PSDB), de que o governo federal cerceia, constrange e censura a imprensa brasileira, considerando-a  grave e descabid... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Encontro Nacional de Blogueiros Progressistas começa hoje em São Paulo 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 09:13:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/midia-7/encontro-nacional-de-blogueiros-progressistas-comeca-hoje-em-sao-paulo-16521.html
</link>
 /portalpt/noticias/midia-7/encontro-nacional-de-blogueiros-progressistas-comeca-hoje-em-sao-paulo-16521.html 
<description>
   Uma roda de chorinho e samba, comandada pelo jornalista Luis Nassif, dará a largada para o maior evento na história da blogosfera brasileira. Às 20 horas desta sexta-feira (20), começa em São Paulo o 1  Encontro Nacional de Blogueiros Progressistas   um feito que tem tudo para fazer avançar a luta pela democratização da mídi... 
</description>
    Mídia   
</item>  
<item>
<title>
   Dilma na ANJ: Prefiro as críticas do que o silêncio dos calabouços da ditadura 
</title>
 Fri, 20 Aug 2010 08:34:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-na-anj:-prefiro-as-criticas-do-que-o-silencio-dos-calaboucos-da-ditadura-16501.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-na-anj:-prefiro-as-criticas-do-que-o-silencio-dos-calaboucos-da-ditadura-16501.html 
<description>
   A candidata à presidência pela coligação Para o Brasil Seguir Mudando, Dilma Rousseff, participou ontem (19) do 8  Congresso Brasileiro de Jornais, promovido pela Associação Nacional dos Jornais (ANJ), no Rio de Janeiro, e defendeu a liberdade de expressão no país.
Ela também assinou o compromisso com a Declaraç&a... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Secretário de Comunicação do PT rebate Serra sobre censura à imprensa 
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 18:08:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/secretario-de-comunicacao-do-pt-rebate-serra-sobre-censura-a-imprensa-16491.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/secretario-de-comunicacao-do-pt-rebate-serra-sobre-censura-a-imprensa-16491.html 
<description>
   O secretário nacional de Comunicação do PT, deputado federal André Vargas (PT-PR), rebateu hoje (19) as acusações do candidato à Presidência, José Serra, no 8  Congresso Brasileiro de Jornais, de que o governo federal e o PT de tentaram intimidar e censurar a imprensa nos últimos anos. Para o secretário, n&atilde... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Líderes evangélicos reforçam apoio e voto a Dilma 
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 17:31:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/lideres-evangelicos-reforcam-apoio-e-voto-a-dilma-16511.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/lideres-evangelicos-reforcam-apoio-e-voto-a-dilma-16511.html 
<description>
   Líderes evangélicos reforçaram o apoio à candidatura da coligação Para o Brasil Seguir Mudando e resumiram 13 motivos (leia aqui) para que os cristãos votem em Dilma Rousseff. A Igreja evangélica fundamenta este apoio não apenas nos programas sociais coordenados por Dilma, como o Luz para Todos e o Minha Casa, Minha vida, mas tamb&eacu... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Indice de confiança do empresário industrial continua estável, diz CNI 
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 16:54:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/economia-5/indice-de-confianca-do-empresario-industrial-continua-estavel-diz-cni-16481.html
</link>
 /portalpt/noticias/economia-5/indice-de-confianca-do-empresario-industrial-continua-estavel-diz-cni-16481.html 
<description>
   Pesquisa da Confederação Nacional da Indústria (CNI) revela que o Índice de Confiança do Empresário Industrial (Icei) permanece estável, com ligeira melhora de 0,6 ponto percentual neste mês de agosto, em relação ao mês anterior, com o índice atingindo 64 pontos. O Icei varia de zero a 100, e valores acima de 50 pont... 
</description>
    Economia   
</item>  
<item>
<title>
   Iriny Lopes participa do 16º Encontro do Foro de São Paulo  
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 16:16:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/internacional-1/iriny-lopes-participa-do-16o-encontro-do-foro-de-sao-paulo-16711.html
</link>
 /portalpt/noticias/internacional-1/iriny-lopes-participa-do-16o-encontro-do-foro-de-sao-paulo-16711.html 
<description>
   A deputada fedaral Iriny Lopes, atual Secretária de Relações Internacionais do Partido dos Trabalhadores (PT), participa do Foro de São Paulo, que está acontecendo entre os dias 17 e 20 de Agosto em Buenos Aires, Argentina.
O objetivo do encontro é ampliar a unidade dos partidos progressistas, populares e de esquerda, aprofundar as mudanças, derrot... 
</description>
    Internacional   
</item>  
<item>
<title>
   Empregos formais batem recorde no período de janeiro a julho, mostra Caged 
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 15:13:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/governo-lula-10/empregos-formais-batem-recorde-no-periodo-de-janeiro-a-julho-mostra-caged-16471.html
</link>
 /portalpt/noticias/governo-lula-10/empregos-formais-batem-recorde-no-periodo-de-janeiro-a-julho-mostra-caged-16471.html 
<description>
   A criação de empregos formais foi recorde no período de janeiro a julho deste ano, quando foram abertas 1,65 milhão de vagas.
O recorde anterior havia sido registrado em 2008, quando foram abertos 1,56 milhão de postos formais de emprego nos sete primeiros meses daquele ano. Os dados são do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Cage... 
</description>
    Governo Lula   
</item>  
<item>
<title>
   Dilma visita CNBB e afirma que acesso à água será prioridade em seu governo 
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 15:04:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-visita-cnbb-e-afirma-que-acesso-a-agua-sera-prioridade-em-seu-governo-16451.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/dilma-visita-cnbb-e-afirma-que-acesso-a-agua-sera-prioridade-em-seu-governo-16451.html 
<description>
   A candidata da coligação Para o Brasil Seguir Mudando, Dilma Rousseff, fez hoje uma visita à Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB) onde garantiu que dará atenção à universalização da água, assim como fez com a energia elétrica por meio do programa Luz para Todos.
Diante da preocupação do pr... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
<item>
<title>
   Petistas destacam importância da integração oceânica Brasil-Chile-Bolívia  
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 13:29:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/geral-8/petistas-destacam-importancia-da-integracao-oceanica-brasil-chile-bolivia-16431.html
</link>
 /portalpt/noticias/geral-8/petistas-destacam-importancia-da-integracao-oceanica-brasil-chile-bolivia-16431.html 
<description>
   Os presidentes Luiz Inácio Lula da Silva, Sebastián Pinera, do Chile, e Evo Morales, da Bolívia, vão inaugurar em novembro o Corredor Bioceânico Central, que liga o porto de Santos ao de Iquique, no Chile, passando pelo departamento (Estado) boliviano de Tarija, que faz fronteira com Argentina e Paraguai. 

O corredor, de 3, 8 mil quilômetros, &eacu... 
</description>
    Geral   
</item>  
<item>
<title>
   Livro Leituras críticas sobre Maria da Conceição Tavares será lançado na UFMG 
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 12:18:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/geral-8/livro-leituras-criticas-sobre-maria-da-conceicao-tavares-sera-lancado-na-ufmg-16421.html
</link>
 /portalpt/noticias/geral-8/livro-leituras-criticas-sobre-maria-da-conceicao-tavares-sera-lancado-na-ufmg-16421.html 
<description>
   A economista Maria da Conceição Tavares será homenageada pelos seus 80 anos na Universidade Federal de Minas Gerais, na terça-feira (24).
Ela falará sobre o papel do Brasil na crise internacional, na primeira conferência do projeto  Sentimento do Mundo , a ser realizada no auditório da reitoria no Campus Pampulha, em Belo Horizonte, &agrav... 
</description>
    Geral   
</item>  
<item>
<title>
   Lula: Reforma tributária é meta a ser perseguida pelo próximo governo 
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 11:18:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/lula:-reforma-tributaria-e-meta-a-ser-perseguida-pelo-proximo-governo-16411.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/lula:-reforma-tributaria-e-meta-a-ser-perseguida-pelo-proximo-governo-16411.html 
<description>
   Ao avaliar os oito anos de mandato para uma plateia composta de contabilistas num hotel de luxo em Brasília, o presidente Lula lamentou não ter conseguido fazer a reforma tributária em seu governo. Segundo ele, em dois momentos o governo encaminhou proposta que permitisse as mudanças na legislação brasileira, mas  forças ocultas  impedir... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   Cardozo discursa na reunião do Foro de São Paulo e destaca eleições no Brasil 
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 10:21:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/institucional-3/cardozo-discursa-na-reuniao-do-foro-de-sao-paulo-e-destaca-eleicoes-no-brasil-16401.html
</link>
 /portalpt/noticias/institucional-3/cardozo-discursa-na-reuniao-do-foro-de-sao-paulo-e-destaca-eleicoes-no-brasil-16401.html 
<description>
    
 
 
 
O secretário-geral nacional do PT, deputado federal José Eduardo Cardozo, discursou durante o XVI Encontro do Foro de São Paulo em nome da direção do partido. Ele enfatizou o atual momento político vivido pelo Brasil e a mobilização em torno da sucessão presidencial para consolidar a vitória ... 
</description>
    Institucional   
</item>  
<item>
<title>
   Foro de São Paulo começa XVI Encontro com apoio a Manuel Zelaya 
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 09:11:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/internacional-1/foro-de-sao-paulo-comeca-xvi-encontro-com-apoio-a-manuel-zelaya-16371.html
</link>
 /portalpt/noticias/internacional-1/foro-de-sao-paulo-comeca-xvi-encontro-com-apoio-a-manuel-zelaya-16371.html 
<description>
   Representantes de partidos de esquerda, centro-esquerda e progressistas da América Latina vão assinar uma declaração conjunta em defesa da paz e de uma visão estratégica conjunta referente à segurança regional.

Reunido em Buenos Aires, desta quarta-feira (18) até sexta, o Foro de São Paulo também vai reforçar os... 
</description>
    Internacional   
</item>  
<item>
<title>
   Governo amplia combate à escravização de brasileiras no exterior 
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 08:55:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/governo-lula-10/governo-amplia-combate-a-escravizacao-de-brasileiras-no-exterior-16351.html
</link>
 /portalpt/noticias/governo-lula-10/governo-amplia-combate-a-escravizacao-de-brasileiras-no-exterior-16351.html 
<description>
   Cerca de 60.000 brasileiros são vítimas do tráfico internacional de pessoas a cada ano. A maioria é formada por mulheres com idade entre 18 e 25 anos, que pertencem a famílias de baixa renda e que são levadas principalmente para a Espanha, Portugal e Suíça. Esses dados foram divulgados ontem pela Secretaria Nacional de Justiça, do Mini... 
</description>
    Governo Lula   
</item>  
<item>
<title>
   Câmara: Comissão debaterá assassinatos contra população LGBT  
</title>
 Thu, 19 Aug 2010 08:31:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/camara:-comissao-debatera-assassinatos-contra-populacao-lgbt-16341.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/camara:-comissao-debatera-assassinatos-contra-populacao-lgbt-16341.html 
<description>
   Em reunião realizada ontem (18), os membros da Comissão de Legislação Participativa (CLP) da Câmara dos Deputados aprovaram requerimento, de autoria do deputado Iran Barbosa (PT-SE), que propõe a realização de audiência pública para debater o aumento dos assassinatos contra a população LGBT.
Segundo Iran Barbosa, da... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   Corte Interamericana decide em novembro sobre Guerrilha do Araguaia  
</title>
 Wed, 18 Aug 2010 18:10:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/nacional-2/corte-interamericana-decide-em-novembro-sobre-guerrilha-do-araguaia-16331.html
</link>
 /portalpt/noticias/nacional-2/corte-interamericana-decide-em-novembro-sobre-guerrilha-do-araguaia-16331.html 
<description>
   O procurador regional da República de São Paulo, Marlon Weicher,t afirmou que a Corte Interamericana de Direitos Humanos deve decidir até novembro deste ano sobre a responsabilidade do Estado brasileiro por violações ao direito humano durante a Guerrilha do Araguaia.

Ao participar hoje (18) do 4  Seminário Latino-Americano de Anistia e Direitos... 
</description>
    Nacional   
</item>  
<item>
<title>
   Serra se comporta como uma biruta de aeroporto, afirma Marco Aurélio Garcia 
</title>
 Wed, 18 Aug 2010 17:52:00 -0300  
<link>
http://www.pt.org.br/portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/serra-se-comporta-como-uma-biruta-de-aeroporto-afirma-marco-aurelio-garcia-16361.html
</link>
 /portalpt/noticias/eleicoes-2010-11/serra-se-comporta-como-uma-biruta-de-aeroporto-afirma-marco-aurelio-garcia-16361.html 
<description>
   O assessor especial da Presidência da República, Marco Aurélio Garcia, considera que o  caráter errático de comportamento  prejudica o candidato do PSDB ao Planalto, José Serra. Questionado a respeito do tom agressivo adotado pelo tucano durante o debate entre candidatos nesta quarta-feira (18), Garcia ponderou que o ex-governador de S&atil... 
</description>
    Eleições 2010   
</item>  
</apoena>
