<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>7</cdrss><endrss>jbonline.terra.com.br/extra/rsstrjb.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>7</cdfont><dscfont>JORNAL DO BRASIL</dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont>COMERCIAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
Baleia jubarte volta a encalhar no litoral gaúcho 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811250.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      PORTO ALEGRE -     A baleia jubarte que foi libertada de um banco de areia na praia de Capão Novo, litoral norte do Rio Grande do Sul, voltou a encalhar na manhã desta quarta-feira. Membros do Batalhão Ambiental da Polícia Milita...    Baleia jubarte volta a encalhar no litoral gaúcho   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:58:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:58:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Princípio de incêndio no shopping Downtown 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811249.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -    Um princípio de incêndio ocorre no shopping Downtown, na Barra da Tijuca, Zona Oeste do Rio. Segundo a rádio CBN, o fogo teria começado nas salas dos cinemas. Não há informação sobre vítimas.  ...    Princípio de incêndio no shopping Downtown   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:56:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:56:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Bebê é arremessado de carro após assalto em São Paulo 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811248.asp
</link>
<description>
   JB Online      SÃO PAULO -      Uma criança de 20 dias e a mãe escaparam ilesas de um grave acidente, após tentativa de assalto na Zona Norte de São Paulo. Tudo começou quando o veículo em que estavam o pai, a mãe e a filha foi abordado por um hom...    Bebê é arremessado de carro após assalto em São Paulo   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:54:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:54:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
SP: carro cai sobre banheiro de casa durante banho de morador 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811247.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -      Um automóvel desgovernado saiu da pista em uma ladeira e caiu em cima de uma casa em Jundiaí, a 60 km de São Paulo. O veículo, ocupado por três pessoas, atingiu o banheiro da residência no momento em que um dos m...    SP: carro cai sobre banheiro de casa durante banho de morador   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:45:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:45:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Rio: cartaz de igreja que defende união homossexual é atacado 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811246.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      RIO -      Um outdoor da Igreja Cristã Contemporânea instalado em Santíssimo, na Zona Oeste do Rio, foi atacado por vândalos. O cartaz defendia o casamento gay e anunciava a festa de aniversário do templo. As informações são do j...    Rio: cartaz de igreja que defende união homossexual é atacado   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:44:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:44:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Operário morre após explosão em empresa no litoral de SP 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811245.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -      Um operário de 34 anos morreu na noite de terça-feira em Santos, no litoral paulista, após uma explosão na empresa em que trabalhava. O homem carregava um caminhão com óleo diesel na plataforma da empresa no mome...    Operário morre após explosão em empresa no litoral de SP   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:42:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:42:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Vila da Gamboa sediará XI Jogos SMPD 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811244.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      A Secretaria Municipal da Pessoa com Deficiência promove neste sábado, na Vila Olímpica da Gamboa, a partir das 9h, o XI Jogos SMPD. O evento vai reunir os atendidos dos Centros de Referência de Vila Isabel e de Campo Gra...    Vila da Gamboa sediará XI Jogos SMPD   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:41:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:41:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Prefeitura recupera chafariz da Praça Paris 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811243.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      A Secretaria de Conservação e Serviços Públicos, por meio da Gerência de Monumentos e Chafarizes, está recuperando o chafariz da Praça Paris, na Glória. Depois de sete anos, o jorro central voltará a funcionar quando o ch...    Prefeitura recupera chafariz da Praça Paris   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:40:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:40:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Goleiro Doni é especulado para reforçar Benfica 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811242.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      LISBOA -      Sem espaço na Roma, o goleiro Doni pode pintar em breve no Benfica. Segundo o jornal português Record, o membro do elenco de Dunga na última Copa do Mundo foi apontado como possível solução para o grande ponto falho...    Goleiro Doni é especulado para reforçar Benfica   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:39:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:39:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Victor, da dupla Victor & Leo, desmente namoro com Xuxa 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811241.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -      A dupla sertaneja Victor   Leo foi entrevistada por Amaury Jr. em Barretos, no fim de semana, e falou sobre sua carreira e vida pessoal. De acordo com a coluna Telinha, do jornal Extra, um dos pontos altos do bat...    Victor, da dupla Victor & Leo, desmente namoro com Xuxa   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:30:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:30:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Schumacher diz que volta à Fórmula 1 não foi um erro 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811240.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      LONDRES -      Ausente da Fórmula 1 entre 2007 e 2009, Michael Schumacher não teme arranhar sua história na categoria com seu retorno discreto em 2010. Em entrevista ao site oficial da F1, o alemão da Mercedes reconheceu estar ab...    Schumacher diz que volta à Fórmula 1 não foi um erro   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:27:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:27:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Bombeiros tentam controlar incêndio no Morro da Providência 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811239.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -     Um incêndio já destruiu pelo menos dois barracos na subida do Morro da Providência, no Centro do Rio, ao lado de uma garagem de ônibus. Bombeiros já estão no local. O combate inicial às chamas foi feito pelos próprios mora...    Bombeiros tentam controlar incêndio no Morro da Providência   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:25:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:25:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Fogo ameaça residências no Morro da Providência 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811238.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -     Um incêndio ameaça várias casas no Morro da Providência, atrás da Central do Brasil, no Centro do Rio. Moradores desesperados tentam apagar o fogo. Ainda não há registro de vítimas.  ...    Fogo ameaça residências no Morro da Providência   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:13:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:13:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Botafogo expõe troféus e homenageia Maiocosuel 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811237.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO - Atrações não vão faltar para quem comparecer ao jogo entre Botafogo e Ceará, nesta quarta-feira (25), no Engenhão, às 19h30. Além de ver o clube lutar pelos três pontos que podem aproximá-lo da liderança do Brasileirão, o torc...    Botafogo expõe troféus e homenageia Maiocosuel   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:12:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:12:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Autoestrada Lagoa-Barra com tráfego normal 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811236.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -     Tráfego normal nos dois sentidos da Autoestrada Lagoa-Barra.  ...    Autoestrada Lagoa-Barra com tráfego normal   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:11:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:11:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Delfim Moreira e Vieira Souto com trânsito bom 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811235.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -    Trânsito sem problemas nas avenidas Delfim Moreira e Vieira Souto.  ...    Delfim Moreira e Vieira Souto com trânsito bom   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:10:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:10:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Robinho só quer jogar na Itália ou Espanha, diz técnico do City 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811234.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      LONDRES -      Com baixo prestígio no futebol inglês, Robinho só tem atraído interesse de clubes médios da Europa. De acordo com o jornal brtânico The Sun, o atacante brasileiro esnobou oferta do Fenerbahce, da Turquia, porque de...    Robinho só quer jogar na Itália ou Espanha, diz técnico do City   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:09:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:09:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Túnel Noel Rosa fecha para obra no sentido Jacaré-Vila Isabel 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811233.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      O Túnel Noel Rosa fechará neste sábado, 28, das 8h às 14h, no sentido Jacaré-Vila Isabel, para prosseguimento de obra. A interdição se estende a trecho da Rua Antônio de Pádua, entre a Avenida Marechal Rondon e o Viaduto ...    Túnel Noel Rosa fecha para obra no sentido Jacaré-Vila Isabel   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:06:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:06:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Linha Vermelha ficará com faixa interditada para obras 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811232.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      Neste sábado, dia 28, e nos seguintes, dias 4, 11, 18 e 25 de setembro, a Linha Vermelha terá uma faixa de trânsito interditada ao tráfego, das 7h30 às 16h, entre os quilômetros 2 e 6,5. A interdição é para realização de ...    Linha Vermelha ficará com faixa interditada para obras   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:05:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:05:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Usuários de abrigos do município iniciam capacitação profissional 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811231.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -       Sessenta pessoas usuárias de unidades da Rede Acolhedora da Secretaria Municipal de Assistência Social (SMAS) iniciaram as aulas dos cursos de capacitação profissional promovidos pela Prefeitura do Rio, em parceria com a...    Usuários de abrigos do município iniciam capacitação profissional   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 12:03:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 12:03:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Trânsito com retenções na Avenida Niemeyer 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811230.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -    Motoristas encontram trânsito com retenções na Avenida Niemeyer.  ...    Trânsito com retenções na Avenida Niemeyer   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:59:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:59:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Mega-Sena pode pagar 3º maior prêmio do ano: R$ 37 milhões 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811229.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      BRASÍLIA -      A Mega-Sena poderá pagar um prêmio de R$ 37 milhões no sorteio desta quarta-feira. Ninguém acertou as seis dezenas do concurso 1.207, cujas dezenas foram sorteadas na noite de sábado. Confira os números:  09 - 11 ...    Mega-Sena pode pagar 3º maior prêmio do ano: R$ 37 milhões   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:57:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:57:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Atlético-PR busca arrancada diante do Grêmio Prudente 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811228.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      CURITIBA -     A vitória diante do Flamengo na última rodada animou o Atlético Paranaense, que espera iniciar uma arrancada no Campeonato Brasileiro e entrar na metade superior da tabela de classificação. Para isso terá que passar...    Atlético-PR busca arrancada diante do Grêmio Prudente   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:55:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:55:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Tiger Woods pode gastar até R$ 540 milhões em divórcio 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811227.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      LOS ANGELES -      De acordo com o jornal espanhol As, Tiger Woods e sua mulher Elin Maria Pernill Nordegren chegaram a um acordo a respeito dos termos para um divórcio amigável. Pelo pacto firmado, Woods deve desembolsar quantia...    Tiger Woods pode gastar até R$ 540 milhões em divórcio   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:53:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:53:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Mari Alexandre acusa Fábio Jr. de abandono de lar e fica com mansão 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811226.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -      Embora a assessoria de imprensa de Fábio Jr. diga que a separação de Mari Alexandre tenha ocorrido de forma amigável, as informações sobre o processo de divórcio comprovam o contrário. De acordo com a coluna Retr...    Mari Alexandre acusa Fábio Jr. de abandono de lar e fica com mansão   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:51:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:51:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Carlos Alberto é suspenso pelo STJD 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811225.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO - Carlos Alberto está fora da partida contra o São Paulo, nesta quarta-feira (25), no Morumbi. O capitão vascaíno está suspenso por dois jogos pela expulsão do jogo contra o Vitória, no dia 8 de agosto.  O julgamento aconteceu n...    Carlos Alberto é suspenso pelo STJD   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:48:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:48:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
SP: dois PMs são suspeitos de envolvimento em duplo homicídio 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811223.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -      A Corregedoria da Polícia Militar e a Polícia Civil investigam dois PMs suspeitos de envolvimento em um duplo homicídio ocorrido no dia 11 de julho no Jardim Peri, na Zona Norte de São Paulo. Uma terceira vítima ...    SP: dois PMs são suspeitos de envolvimento em duplo homicídio   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:44:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:44:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Fogo destrói dezenas de casas em favela da Zona Sul de São Paulo 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811222.asp
</link>
<description>
   JB Online      SÃO PAULO -    Um grande incêndio está destruindo dezenas de casas em uma favela do Parque Jabaquara, na Zona Sul de São Paulo. Ainda não há informação sobre vítimas.     Quatro equipes do Corpo de Bombeiros combatem as chamas. O lo...    Fogo destrói dezenas de casas em favela da Zona Sul de São Paulo   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:43:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:43:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
No rádio, Mercadante conta mais uma vez com apoio de Lula 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811221.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -      O candidato do PT ao governo de São Paulo, Aloizio Mercadante, voltou a utilizar frases de apoio do presidente Luiz Inácio Lula da Silva em seu horário eleitoral no rádio nesta quarta-feira. Desta vez, a inserção...    No rádio, Mercadante conta mais uma vez com apoio de Lula   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:38:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:38:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
África do Sul defende expansão chinesa no continente africano 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811220.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      PEQUIM -      A África do Sul é a favor do crescente investimento chinês no continente africano, por considerar que Pequim não aplica uma política neocolonial e por enxergar o movimento como benéfico, afirmou o ministro sul-africa...    África do Sul defende expansão chinesa no continente africano   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:35:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:35:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Alemanha adota projeto de taxa bancária para cobrir falências 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811219.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      BERLIM -      Apesar do risco de isolamento na Europa e no resto do mundo, a Alemanha adotou nesta quarta-feira um projeto de taxa bancária com o objetivo de evitar que o contribuinte pague pelas falências dos bancos, mas a inicia...    Alemanha adota projeto de taxa bancária para cobrir falências   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:34:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:34:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Lula assina decreto que garante direito à alimentação adequada 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811218.asp
</link>
<description>
   Agência Brasil      BRASÍLIA -     O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assina nesta quarta-feira o decreto que institui a Política Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional. A cerimônia ocorre durante a reunião plenária do Conselho Nacional...    Lula assina decreto que garante direito à alimentação adequada   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:29:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:29:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Barcas para Niterói funcionam normalmente 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811217.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -    É normal o funcionamento das barcas para Niterói e Paquetá até o momento.  ...    Barcas para Niterói funcionam normalmente   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:27:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:27:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Metrô opera sem problemas na manhã desta quarta-feira 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811216.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -     Linhas 1 e 2 do Metrô operam sem problemas na manhã desta quarta-feira.  ...    Metrô opera sem problemas na manhã desta quarta-feira   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:26:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:26:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Linha Vermelha, Av. Brasil e Ponte Rio-Niterói com trânsito complicado 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811215.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -     Motoristas encontram trânsito complicado na manhã desta quarta-feira na Avenida Brasil, Linha Vermelha e Ponte Rio-Niterói.  ...    Linha Vermelha, Av. Brasil e Ponte Rio-Niterói com trânsito complicado   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:25:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:25:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Corinthians enfrenta o Cruzeiro em busca da liderança 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811214.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -      O Corinthians pode recuperar a liderança do Campeonato Brasileiro na noite desta quarta-feira. Animado com a vitória por 3 a 0 sobre o São Paulo, a equipe comandada por Adilson Batista enfrentará o Cruzeiro às 22...    Corinthians enfrenta o Cruzeiro em busca da liderança   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:24:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:24:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Volante Correa diz que Flamengo tem que se impor no Maracanã 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811213.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      O momento é decisivo para o Flamengo. A torcida rubro-negra vem cobrando resultados positivos e os jogadores sabem que precisam dar um algo a mais em todas as partidas de uma sequência de jogos que terá 15 partidas em doi...    Volante Correa diz que Flamengo tem que se impor no Maracanã   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:22:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:22:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Atentados deixam 46 mortos e 250 feridos no Iraque 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811212.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      BAGDÁ -      Pelo menos 46 pessoas morreram e 250 ficaram feridas em atentados com nove carros-bomba em diversos pontos do Iraque, a poucos dias do fim da missão de combate americana no país.     O ataque mais violento teve como a...    Atentados deixam 46 mortos e 250 feridos no Iraque   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:20:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:20:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Ponte Rio-Niterói com trânsito lento 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811211.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -    Trânsito lento na Ponte Rio-Niterói, devido a carga de um caminhão derrubada na pista sentido Niterói.  ...    Ponte Rio-Niterói com trânsito lento   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:19:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:19:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Dois feridos em acidente na Avenida Brasil 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811210.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -    Duas pessoas ficaram feridas em um acidente entre um carro e um caminhão na Avenida Brasil, altura de Honório Gurgel. Trânsito com retenções.  ...    Dois feridos em acidente na Avenida Brasil   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:17:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:17:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Para Barrichello, ordem de equipe  é coisa da Ferrari mesmo  
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811209.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -      Rubens Barrichello foi piloto da Ferrari entre 2000 e 2005, e conviveu com a sombra das ordens de equipe em boa parte deste período. No GP da Áustria de 2002, deixou Michael Schumacher vencer, em feito igualado n...    Para Barrichello, ordem de equipe  é coisa da Ferrari mesmo    
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:14:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:14:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Sean Connery chega aos 80 como um dos maiores atores de Hollywood 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811208.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      LONDRES -      Thomas Sean Connery, o sir Sean Connery, completa 80 anos nesta quarta-feira. Um dos maiores atores de Hollywood, o veterano acumula mais de 60 filmes no currículo. Vários são da série 007, nas décadas de 60 e 70, ...    Sean Connery chega aos 80 como um dos maiores atores de Hollywood   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:13:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:13:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Fla: vontade de Diogo impressiona companheiros 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811207.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      O atacante Diogo mal chegou ao Flamengo e já está ganhando a confiança dos novos companheiros de equipe. O jogador fez seu primeiro treinamento com o rubro-negro nesta terça-feira e sua disposição na atividade rendeu elog...    Fla: vontade de Diogo impressiona companheiros   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:10:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:10:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Flu: Leandro Euzébio lamenta situação do Goiás no Brasileiro 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811206.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -     O próximo adversário do Fluminense no Campeonato Brasileiro não passa por um momento de lua-de-mel como o tricolor, muito pelo contrário. O Goiás vive uma situação muito complicada na tabela do campeonato e jogará bastante...    Flu: Leandro Euzébio lamenta situação do Goiás no Brasileiro   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:08:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:08:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Vasco negocia projeto com Escola de Vôlei Bernardinho 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811205.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      Ricardo Tabach, ex-assistente técnico da seleção masculina de vôlei, e outros professores da Escola de Vôlei Bernardinho, visitaram o Vasco da Gama e a comunidade da Barreira do Vasco para conversar com o vice-presidente ...    Vasco negocia projeto com Escola de Vôlei Bernardinho   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:05:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:05:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Para Carlos Alberto, Vasco só terá pedreira daqui para a frente 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811204.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -     Para seguir firme na arrancada no Campeonato Brasileiro, o Vasco enfrenta o São Paulo nesta quarta-feira, às 22h, no Morumbi. O time vascaíno segue invicto desde a retomada da competição após a Copa do Mundo, com quatro vi...    Para Carlos Alberto, Vasco só terá pedreira daqui para a frente   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:03:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:03:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Woody Allen apresenta novo filme na Espanha 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811203.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      MADRI -      O cineasta Woody Allen apresentou nesta terça-feira, em Oviedo, norte da espanha, sua mais recente comédia  You Will Meet a Tall Dark Stranger , estrelada por Naomi Watts, Antonio Banderas e Anthony Hopkins, embora n...    Woody Allen apresenta novo filme na Espanha   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 11:01:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 11:01:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Túnel Zuzu Angel fecha por mais seis dias até conclusão de novas obras 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811202.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -       Hoje e quinta-feira, e nos dias 30 e 31 de agosto e 1º e 2 de setembro, entre meia-noite e 5h, o Túnel Zuzu Angel será interditado ao tráfego, no sentido Gávea, para facilitar obras.     A autorização da Coordenadoria de...    Túnel Zuzu Angel fecha por mais seis dias até conclusão de novas obras   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:54:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:54:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Curumim da Lagoa será retirado para restauração 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811201.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -       Até a próxima sexta-feira, a Secretaria Municipal de Conservação e Serviços Públicos, por meio da Gerência de Monumentos e Chafarizes, retirará para restauração a escultura do Curumim da Lagoa Rodrigo de Freitas.      A ...    Curumim da Lagoa será retirado para restauração   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:53:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:53:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Alterados trajetos de ônibus com destino à Cidade Universitária 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811200.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      A Secretaria Municipal de Transportes (SMTR) desativou o ponto do ônibus localizado na altura da passarela que cruza a Linha Vermelha na Av. Brigadeiro Trompowski, na Ilha do Fundão. As onze linhas da Ilha do Governador, ...    Alterados trajetos de ônibus com destino à Cidade Universitária   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:51:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:51:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Obra na Av. Brasil fecha trecho da pista central às 23h de hoje 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811199.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      Em virtude da realização de nova obra na Avenida Brasil, na altura da passarela 16 (Penha), a via expressa será totalmente interditada ao tráfego na pista central, sentido Centro, nesta quarta-feira, das 23h às 5h.      N...    Obra na Av. Brasil fecha trecho da pista central às 23h de hoje   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:49:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:49:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Choque de Ordem apreende mercadorias em Copacabana e Ipanema 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811198.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -     Uma operação Choque de Ordem nas Praias, realizada pela Secretaria Especial da Ordem Pública (Seop), em Copacabana e Ipanema, apreendeu com ambulantes não autorizados seis biquínis, 35 cangas, 15 vestidos, 11 camisas, 31 b...    Choque de Ordem apreende mercadorias em Copacabana e Ipanema   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:47:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:47:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Ônibus fiscalizados em Campo Grande têm 100% de reprovação 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811197.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      Fiscais da Subsecretaria de Fiscalização de Transportes (SubF) avaliaram coletivos das empresas Zona Oeste, Ocidental e Campo Grande. Todos os 12 veículos fiscalizados foram penalizados e retirados de circulação por apres...    Ônibus fiscalizados em Campo Grande têm 100% de reprovação   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:46:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:46:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Petrobras fechará plataforma P-31 por três vezes para reformas 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811196.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      RIO -      A Petrobras informou que fechará a plataforma P-31, na Bacia de Campos, no Rio de Janeiro, em três momentos diferentes até 2011 para efetuar reformas estruturais. A informação foi passada na terça-feira aos auditores f...    Petrobras fechará plataforma P-31 por três vezes para reformas   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:43:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:43:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Retenções na Linha Vermelha devido a acidente 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811195.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -     Trânsito com retenções na Linha Vermelha, sentido Baixada, devido a um acidente envolvendo quatro veículos, na altura do Caju.   ...    Retenções na Linha Vermelha devido a acidente   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:40:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:40:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Ex-presidente americano Jimmy Carter chega à Coreia do Norte 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811194.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      SEUL -      O ex-presidente dos Estados Unidos Jimmy Carter desembarcou em Pyongyang nesta quarta-feira, anunciou a imprensa estatal norte-coreana.     O objetivo da visita de Carter seria tentar obter a libertação de um americano...    Ex-presidente americano Jimmy Carter chega à Coreia do Norte   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:38:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:38:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Acidente provoca lentidão no Elevado Paulo de Frontin 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811193.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -    Um acidente entre um carro e uma moto provoca lentidão ao longo do Elevado Paulo de Frontin, sentido Lagoa.   ...    Acidente provoca lentidão no Elevado Paulo de Frontin   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:37:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:37:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Policial afegão mata três espanhóis 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811192.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      CABUL -      Um policial afegão matou a tiros dois guardas civis espanhóis e um intérprete naturalizado espanhol durante um curso de formação no Afeganistão, informou nesta quarta-feira o ministro do Interior da Espanha, Alfredo P...    Policial afegão mata três espanhóis   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:35:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:35:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
STJ julga ações sobre poupança nos planos Bresser, Verão e Collor 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811191.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      BRASÍLIA -      O Superior Tribunal de Justiça (STJ) deve julgar nesta quarta-feira dois recursos contra a Caixa Econômica Federal e o banco Real de poupadores que alegam ter sido lesados pelos planos econômicos Bresser, Verão, C...    STJ julga ações sobre poupança nos planos Bresser, Verão e Collor   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:34:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:34:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Presas ciganas que tentavam vender pepitas de ouro falsas no Leblon 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/25/e250811190.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      Policiais do Batalhão do Leblon prenderam duas ciganas que tentavam vender pepitas de ouro falsas a um comerciante da loja Aquim Gastronomia, na Avenida Ataulfo de Paiva. Cinco menores também foram detidos. O valor de ven...    Presas ciganas que tentavam vender pepitas de ouro falsas no Leblon   
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 10:32:00 GMT 
 Wed, 25 Aug 2010 10:32:00 GMT 
</item>
</apoena>
