<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>213</cdrss><endrss>www.bradescori.com.br/uploads/UserFiles/rss/notNoticias_1.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>167</cdfont><dscfont>Bradesco</dscfont><cdtipfont>9</cdtipfont><nmtipfont>BANCARIA</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
         <title>
   Bradesco é o melhor gestor de fundos do país 
</title>
         <description>
    Uma pesquisa exclusiva da Fundação Getulio Vargas, feita com 1000 fundos de investimento, aponta o Bradesco como o melhor gestor de recursos do país - a reportagem faz parte de um especial de investimentos publicado na edição da revista EXAME que começa a circular nesta sexta-feira (20). A pesquisa também mostra quais são os melhores fundos de ações, renda fixa, multimercado, varejo e atacado do mercado - tanto dos grandes bancos, como das gestores de menor porte (chamadas pela FGV de especialistas).  
 
(Publicação consultada: Portal Exame)  
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=556 
</link>
          Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   Organização Bradesco é destaque no anuário As Melhores da Dinheiro  
</title>
         <description>
    A organização Bradesco foi destaque no anuário As melhores da Dinheiro, levantamento realizado pela revista IstoÉ Dinheiro. O Bradesco ficou com o título de Melhor Banco em RH e em Responsabilidade Social, Melhor Segurador e Melhor Empresa de Saúde. 
 A Bradesco Seguros, além de levar o troféu de Melhor Empresa, ficou em primeiro lugar nas categorias Responsabilidade Social, Recursos Humanos e Governança Corporativa 
 A escolha é feita com base nos dados dos balanços divulgados, associados à gestão de recursos humanos, à gestão em inovação, à gestão social e do meio ambiente e à governança corporativa. 
   
   
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=555 
</link>
          Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   Bradesco pagará dividendos em outubro 
</title>
         <description>
    O Bradesco pagará dividendos mensais relativos a setembro no dia 1  de outubro, no valor de R$ 0,013219250 por ação ordinária e R$ 0,014541175 por preferencial, sem retenção de imposto de renda na fonte. A posição acionária válida é de 1  de setembro e as ações passam a ser negociadas  ex-dividendos  a partir do dia seguinte, 2 de setembro. (Publicação consultada: O Estado de S. Paulo) 
    
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=554 
</link>
          Tue, 17 Aug 2010 00:00:00 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   BB e Bradesco irão compor holding do BES na África 
</title>
         <description>
   
 O BB (Banco do Brasil) firmou juntamente com o Bradesco e o BES (Banco Espírito Santo S.A.), um memorando de entendimento para estabelecer parceria estratégica na África. O objetivo dos bancos é participar em uma holding financeira, a qual consolidaria as atuais operações do BES no continente africano. A holding coordenará futuros investimentos envolvendo a compra de participações em outros bancos e o estabelecimento de operações próprias no continente africano. O BES possui 100% de participação na holding BES África. Os dois bancos brasileiros vão entrar no capital dessa companhia. O BES atua em países como Angola, onde tem 30 agências e Líbia, com 20. O BES, com sede em Lisboa, é o segundo maior banco comercial privado de Portugal e está presente em 18 países e quatro continentes. A efetivação desta operação está sujeita à realização de estudos técnicos, jurídicos, financeiros, à negociação satisfatória dos documentos definitivos e ao cumprimento das formalidades legais e regulatórias de cada país. Guido Mantega, ministro da Fazenda, afirmou que a associação para participar de uma holding financeira não descarta a intenção do BB de ampliar seu processo de internacionalização, sobretudo nos Estados Unidos. De acordo com ele, o BB já recebeu autorização do Federal Reserve (o banco central norte-americano) para atuar nos Estados Unidos como instituição comercial, com foco em áreas onde têm maiores concentrações de brasileiros. (Publicação consultada: Diário do Grande ABC) 
 
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=553 
</link>
          Tue, 10 Aug 2010 08:26:14 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   Bradesco: banco lança US$ 1 bi em bônus.  
</title>
         <description>
   
 O Bradesco SA lançou US$ 1 bilhão em bônus de 10 anos, oferecendo aos investidores um yield (taxa de retorno) de 5,95%, segundo uma fonte próxima à transação. O banco deve pagar yield na parte inferior da faixa que os analistas tinham antecipado, em um sinal de que a emissão atraiu uma ampla demanda dos investidores que procuram conseguir mais exposição à economia brasileira. A referência inicial indicava uma emissão de pelo menos US$ 500 milhões com um yield de aproximadamente 6%, embora Norberto Barbedo, vice-presidente executivo do Bradesco, tenha dito que o tamanho da transação provavelmente seria ampliado. Os bônus são dívida subordinada Tier-2 e vão vencer no ano de 2021. A emissão está sendo coordenada pelo Bank of America Merrill Lynch, HSBC, JPMorgan e Bradesco BBI. A agência de classificação de crédito Fitch atribuiu um rating BBB- para os novos bônus, enquanto a Moody's conferiu um grau mais alto, Baa2. (Publicação consultada: O Estado de S. Paulo) 
 
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=552 
</link>
          Tue, 10 Aug 2010 08:36:46 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   Parceria: Bradesco, Caixa e BB querem 15% do mercado de cartões. 
</title>
         <description>
   
 O mercado nacional de cartões está perto de ganhar um novo e forte concorrente para as tradicionais bandeiras Visa, Mastercard e American Express. A Caixa Econômica Federal comunicou nesta segunda-feira (09), o acordo com o Banco do Brasil (BB) e o Bradesco para lançar juntamente com os bancos a bandeira brasileira de cartões Elo. Cada um dos sócios possuirá uma participação de 33,3% na nova empresa. Sob a marca, as instituições financeiras planejam colocar no mercado uma linha completa de cartões de crédito, débito e pré-pagos para diversos segmentos. O início das operações da Elo está previsto para outubro deste ano. Há alguns meses, anunciamos a criação da primeira bandeira brasileira de cartões, mas este ainda não era um sonho completo. Precisávamos ganhar mais escala. Hoje, com a entrada da Caixa, esse sonho se concretiza, diz Aldemir Bendine, presidente do BB. Com a entrada da Caixa na Elo, os bancos estimam alcançar no período de cinco anos participação de 15% no mercado de cartões, além de conquistar sinergias superiores a R$ 1 bilhão. A Caixa tem uma rede formidável de correspondentes bancários e representa muito bem o Brasil que está em ascensão social. Juntos, teremos uma base de clientes inigualável no Hemisfério Sul, ultrapassando os 100 milhões de brasileiros, diz Luiz Carlos Trabuco Cappi, presidente do Bradesco. Nossa parceria viabiliza uma bandeira brasileira num cenário de crescimento para o país, declara Maria Fernanda Ramos Coelho, presidente da Caixa. (Publicação consultada: Época Negócios) 
 
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=551 
</link>
          Tue, 10 Aug 2010 08:47:26 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
    Encontro Empresarial no dia 11 de agosto  
</title>
         <description>
   
 Objetivando discutir as questões referentes à longevidade e à expectativa de vida do brasileiro, de maneira a se preparar para um futuro com mais qualidade de vida, a Bradesco Vida e Previdência realizará no próximo dia 11 de agosto (quarta-feira), o Encontro Empresarial de Ipatinga. Durante o evento serão apresentados dados inéditos e informações relacionadas à longevidade em todo o país e no mundo. Participaram do evento os Superintendentes Executivos da Bradesco Vida e Previdência Luiz Gonzaga de Oliveira e Marco Antonio Mafra Rios, além de líderes empresariais e autoridades. Além disso, os participantes terão a chance de participar também de uma pesquisa interativa sobre estes temas das duas palestras - O Impacto da Longevidade e Sensibilização: Previdência Complementar e Seguros de Pessoas, proferidas pelos executivos da Empresa. (Publicação consultada: Portal Segs) 
 
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=550 
</link>
          Tue, 10 Aug 2010 09:14:11 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   BB, Caixa e Bradesco vão compartilhar caixas eletrônicos em 30 dias 
</title>
         <description>
    O acordo da Caixa Econômica Federal com o Banco do Brasil e o Bradesco na bandeira nacional Elo também inclui o compartilhamento de caixas eletrônicos dos três bancos. Segundo o presidente do BB, Aldemir Bendine, esse compartilhamento começa em 30 dias. Como a Caixa já compartilha sua rede com o BB, que possui alguns terminais compartilhados com o Bradesco, a avaliação dos três bancos é que não haverá maiores problemas para unir as estruturas. O presidente do Bradesco, Luiz Carlos Trabuco Cappi, destaca que os três bancos juntos têm mais de 100 milhões de clientes. Só a Caixa abre 15 mil contas correntes por dia. O Santander também deve participar do compartilhamento dos caixas. 
 (Publicação consultada: O Estado de S. Paulo)  
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=549 
</link>
          Tue, 10 Aug 2010 00:00:00 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   Bradesco e BB: bancos analisam a criação de uma empresa de meios de pagamento 
</title>
         <description>
    O Bradesco e o Banco do Brasil analisam a possibilidade de operar com uma empresa de meios de pagamento para o lançamento de novos serviços de cartões pré-pagos. Por meio de um comunicado enviado nesta segunda-feira (9) à Comissão de Valores Mobiliários (CVM), os bancos informaram que estão estudando se criam uma nova companhia ou se utilizarão outra empresa já existente, como a Cielo (ex-Visanet), controlada pelas duas instituições mais o Santander. Para isso, o Bradesco e o BB também avaliam elevar a participação da Caixa Econômica Federal na Cielo e o desenvolvimento de um projeto de compartilhamento de terminais bancários de autoatendimento, os caixas eletrônicos. Os bancos anunciaram ainda a participação da CEF numa nova empresa para gerir a bandeira de cartões de crédito, débito e pré-pagos Elo. Os movimentos ainda precisam ser aprovados pelos órgãos reguladores do setor e passar por estudos técnico, financeiro e jurídico.  
 
(Publicação consultada: TI Inside Online)  
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=548 
</link>
          Tue, 10 Aug 2010 00:00:00 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   Bradesco assume controle da CPM Braxis 
</title>
         <description>
    O banco Bradesco comprou a participação do Deutsche Bank na CPM Holdings e, com isso, assumiu o controle da empresa e também, indiretamente, da companhia de serviços de tecnologia da informação (TI) CPM Braxis. Fechada em maio, a transação só tornou-se pública na semana passada, com a publicação do balanço semestral do banco. O Bradesco tinha 49% da CPM Holdings e agora passou a deter 74,92% do seu capital votante e total. O banco teria pago ao Deutsche algo entre 20 milhões de euros e 30 milhões de euros. A CPM Holdings detém 67% do capital votante da CPM Braxis e 43,92% do seu capital total. O Bradesco tem outros 14,02% do capital da CPM Braxis por meio da União Participações. Simultaneamente à saída do Deutsche Bank, os sócios fizeram um aumento de capital na CPM para reduzir o endividamento e possibilitar o crescimento da empresa. A CPM Braxis é estratégica para o Bradesco porque é dentro da empresa que está sendo desenvolvida boa parte do ambicioso projeto de modernização da infraestrutura de TI do banco, batizado de TI Melhorias. O Bradesco é, de longe, o maior cliente da CPM Braxis, responsável pela maior parte das receitas da empresa, que chegaram a R$ 1 bilhão em 2009. A companhia tem 200 clientes e 5,5 mil funcionários. (Publicação consultada: Valor Econômico)  
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=547 
</link>
          Mon, 02 Aug 2010 00:00:00 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   Grupo Bradesco fatura R$ 14,359 bilhões 
</title>
         <description>
    O Grupo Bradesco de Seguros e Previdência, líder no mercado segurador latino-americano, faturou R$ 14,359 bilhões no primeiro semestre de 2010 nos segmentos de seguro, capitalização e previdência complementar aberta. O valor representou uma evolução de 23,70% em relação aos R$ 11,608 bilhões totalizados no mesmo período de 2009. Este faturamento mantém o Grupo Segurador na liderança do mercado de prêmios de seguros, rendas de contribuição e receitas de capitalização. Segundo informações da Susep, o Grupo detém hoje cerca de 24,64% de participação no mercado. O lucro líquido do Banco Bradesco, no período, totalizou R$ 1,404 bilhão, a rentabilidade no mesmo período ficou em 27,38% e a participação do Grupo Bradesco de Seguros e Previdência no resultado foi de 31%. O total pago em indenizações e benefícios atingiu R$ 10,160 bilhões, 16,71% a mais que os R$ 8,705 bilhões registrados no primeiros semestre de 2009. O grupo contabiliza 33,908 milhões de clientes entre segurados, participantes de planos de previdência complementar aberta e portadores de títulos de capitalização. O crescimento foi de 16,21% em relação a 2009. O volume de provisões técnicas alcançou R$ 79,308 bilhões, contra R$ 68,828 bilhões. 
  (Publicação consultada: Portal Segs)  
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=546 
</link>
          Mon, 02 Aug 2010 00:00:00 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   Bradesco seguros fatura mais de R$ 14 bi 
</title>
         <description>
      
O Grupo Bradesco de Seguros e Previdência, líder no mercado segurador latino-americano, faturou R$ 14,359 bilhões no primeiro semestre de 2010 nos segmentos de seguro, capitalização e previdência complementar aberta. O valor representou uma evolução de 23,70% em relação aos R$ 11,608 bilhões totalizados no mesmo período de 2009. Este faturamento mantém o Grupo Segurador na liderança do mercado de prêmios de seguros, rendas de contribuição e receitas de capitalização. Segundo informações da Susep, o Grupo detém hoje cerca de 24,64% de participação no mercado. O lucro líquido do Banco Bradesco, no período, totalizou R$ 1,404 bilhão, a rentabilidade no mesmo período ficou em 27,38% e a participação do Grupo Bradesco de Seguros e Previdência no resultado foi de 31%. O total pago em indenizações e benefícios atingiu R$ 10,160 bilhões, 16,71% a mais que os R$ 8,705 bilhões registrados no primeiros semestre de 2009. O grupo contabiliza 33,908 milhões de clientes entre segurados, participantes de planos de previdência complementar aberta e portadores de títulos de capitalização. O crescimento foi de 16,21% em relação a 2009. O volume de provisões técnicas alcançou R$ 79,308 bilhões, contra R$ 68,828 bilhões. (Publicação consultada: Portal Segs)  
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=545 
</link>
          Fri, 30 Jul 2010 00:00:00 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   Bradesco: banco sobe previsão para crédito imobiliário. 
</title>
         <description>
      
O bom momento do mercado imobiliário levou o banco Bradesco a subir sua estimativa de liberação de financiamentos para o setor. Por meio de teleconferência com analistas e jornalistas nesta quarta-feira (28), o presidente do banco, Luiz Carlos Trabuco, afirmou que o banco espera encerrar o ano com 7,5 bilhões de reais em créditos imobiliários. A expectativa anterior era de 6,5 bilhões. Segundo Trabuco, a decisão de revisar o guidance (conjunto de metas para o ano) baseou-se no bom resultado do primeiro semestre. A instituição fechou o mês de junho com 4,234 bilhões de reais em recursos destinados ao mercado imobiliário, entre aquisição e construção. O montante refere-se a 30.999 unidades financiadas. (Publicação consultada: Portal Exame)  
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=544 
</link>
          Thu, 29 Jul 2010 00:00:00 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   Bradesco divulga lucro líquido ajustado 
</title>
         <description>
    O Bradesco divulgou lucro líquido ajustado de R$ 4,602 bilhões no primeiro semestre de 2010, significando um crescimento de 16,4%. Desse total, R$ 3,198 bilhões são oriundos das atividades financeiras, correspondendo a 69% do total, e por R$ 1,404 bilhão gerados pelas atividades de seguros, previdência e capitalização, representando 31% do total. Já o faturamento com seguros, contribuição de previdência e receitas de capitalização chegaram a R$ 14,359 bilhões no 1  semestre de 2010 e as provisões técnicas totalizaram R$ 79,308 bilhões, representando 31,4% do mercado segurador brasileiro tendo maio como base de cálculo. (Publicação consultada: Monitor Mercantil)  
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=543 
</link>
          Thu, 29 Jul 2010 00:00:00 GMT 
     
</item> 
<item>
         <title>
   Investidores recebem bem o balanço divulgado pelo Bradesco 
</title>
         <description>
      
Os analistas e investidores receberam bem o balanço do segundo trimestre divulgado pelo Bradesco nesta quarta-feira (28).  O lucro líquido veio 7% acima da expectativa do mercado , avaliou o analista-chefe da SLW Corretora, Pedro Galdi. Em outras palavras, na visão do analista o lucro líquido divulgado de R$ 4,6 bilhões foi cerca de R$ 320 milhões maior que o esperado pelo mercado.  Só bancos brasileiros conseguem uma taxa de retorno tão alta , considera Galdi.  A taxa de eficiência foi de 42%, muito positiva , elogiou. Um dado chamou a atenção do analista:  As provisões para perdas com inadimplência não cresceram nada, ou seja, a inadimplência está muito baixa , avaliou. O mercado acionário também reagiu bem ao balanço. O papel Bradesco PN fechou cotado em R$ 32,20, com alta de 4,51% nesta quarta-feira, a maior alta do Ibovespa. O balanço também puxou o resultado de Banco do Brasil ON com alta de 4,18%, a R$ 29,90 e de Itaú Unibanco PN com 2,33% em R$ 39,40. (Publicação consultada: DCI)  
</description>
         <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=46&idioma=1&id=542 
</link>
          Thu, 29 Jul 2010 00:00:00 GMT 
     
</item> 
</apoena>
