<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>5</cdrss><endrss>www.estadao.com.br/rss/ultimas.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>5</cdfont><dscfont>ESTADAO</dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont>COMERCIAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
   <title>
   Israelenses são céticos sobre retomada de negociação de paz 
</title>
   <link>
   http://www.estadao.com.br/noticias/internacional,israelenses-sao-ceticos-sobre-retomada-de-negociacao-de-paz,605921,0.htm 
</link>
   <description>
   A maioria dos israelenses tem dúvidas de que o premiê Binyamin Netanyahu conseguirá chegar a um acordo de paz com os palestinos nas negociações que foram retomadas nos Estados Unidos na semana passada, de acordo com pesquisas de opinião e diferentes analistas no país. De acordo com a pesquisa de 
</description>   
    Mon, 06 Sep 2010 09:03:00 -0300 
       http://www.estadao.com.br/noticias/internacional,israelenses-sao-ceticos-sobre-retomada-de-negociacao-de-paz,605921,0.htm  
  
</item>
<item>
   <title>
   Volta do feriado terá fiscalização de cadeirinha 
</title>
   <link>
   http://www.estadao.com.br/noticias/geral,volta-do-feriado-tera-fiscalizacao-de-cadeirinha,605920,0.htm 
</link>
   <description>
   A Polícia Militar começa a multar hoje os motoristas que não transportarem corretamente crianças de 0 a 7 anos e meio em bebê conforto, cadeirinha ou booster (conforme a idade) no banco traseiro. Para os carros fabricados antes de 1998, o Conselho Nacional de Trânsito (Contran) liberou a cadeirinha 
</description>   
    Mon, 06 Sep 2010 09:02:54 -0300 
       http://www.estadao.com.br/noticias/geral,volta-do-feriado-tera-fiscalizacao-de-cadeirinha,605920,0.htm  
  
</item>
<item>
   <title>
   Chegam a 500 soldados etrangeiros mortos no Afeganistão em 2010 
</title>
   <link>
   http://www.estadao.com.br/noticias/internacional,chegam-a-500-soldados-etrangeiros-mortos-no-afeganistao-em-2010,605919,0.htm 
</link>
   <description>
   O número de soldados estrangeiros mortos no Afeganistão em 2010 chegou a pelo menos 500 enquanto em todo o ano de 2009 ficou em 521, de acordo com um site independente de monitoramente e um balanço compilado pela Reuters, divulgados nesta segunda-feira. Houve um forte aumento no número de mortes 
</description>   
    Mon, 06 Sep 2010 08:54:46 -0300 
       http://www.estadao.com.br/noticias/internacional,chegam-a-500-soldados-etrangeiros-mortos-no-afeganistao-em-2010,605919,0.htm  
  
</item>
<item>
   <title>
   Youzhny derrota Isner e avança no US Open 
</title>
   <link>
   http://www.estadao.com.br/noticias/esportes,youzhny-derrota-isner-e-avanca-no-us-open,605918,0.htm 
</link>
   <description>
   O russo Mikhail Youzhny conseguiu minimizar o efeito do temido saque do norte-americano John Isner na noite deste domingo. Mesmo depois de sofrer 33 aces, ele derrotou o adversário por 3 sets a 1, com parciais de 6/4, 6/7 (7/9), 7/6 (7/5) e 6/4, e garantiu uma vaga nas oitavas de final do US Open. 
</description>   
    Mon, 06 Sep 2010 08:49:41 -0300 
       http://www.estadao.com.br/noticias/esportes,youzhny-derrota-isner-e-avanca-no-us-open,605918,0.htm  
  
</item>
<item>
   <title>
   Famílias disputam salário de mineiros presos no Chile 
</title>
   <link>
   http://www.estadao.com.br/noticias/internacional,familias-disputam-salario-de-mineiros-presos-no-chile,605917,0.htm 
</link>
   <description>
   Os 33 mineiros presos a 688 metros de profundidade no Chile completaram um mês de isolamento sem ouvir ontem o buzinaço em sua homenagem feito na superfície às 14h30 (15h30 de Brasília), hora do desabamento. A distância não os afastou, entretanto, da disputa de parentes por seus salários e doações. 
</description>   
    Mon, 06 Sep 2010 08:47:40 -0300 
       http://www.estadao.com.br/noticias/internacional,familias-disputam-salario-de-mineiros-presos-no-chile,605917,0.htm  
  
</item>
<item>
   <title>
   Expectativa do mercado para a inflação em 2011 cai para 4,85% 
</title>
   <link>
   http://economia.estadao.com.br/noticias/not_34289.htm 
</link>
   <description>
   Após duas altas seguidas, o mercado financeiro reduziu a expectativa para o IPCA em 2011. De acordo com a pesquisa Focus divulgada nesta segunda-feira, 6, a mediana das projeções caiu de 4,87% para 4,85%, retomando uma direção para o centro da meta de inflação para o próximo ano, de 4,50%. Apesar 
</description>   
    Mon, 06 Sep 2010 08:47:05 -0300 
       http://economia.estadao.com.br/noticias/not_34289.htm  
  
</item>
<item>
   <title>
   TSE proíbe campanha de Serra de veicular apoio de Collor a Dilma 
</title>
   <link>
   http://www.estadao.com.br/noticias/geral,tse-proibe-campanha-de-serra-de-veicular-apoio-de-collor-a-dilma,605916,0.htm 
</link>
   <description>
   O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) decidiu na noite de domingo proibir a campanha do candidato do PSDB à Presidência, José Serra, de veicular uma propaganda que mostra o ex-presidente Fernando Collor, candidato a governador de Alagoas pelo PTB, expressando apoio e pedindo votos para a candidata do 
</description>   
    Mon, 06 Sep 2010 08:44:36 -0300 
       http://www.estadao.com.br/noticias/geral,tse-proibe-campanha-de-serra-de-veicular-apoio-de-collor-a-dilma,605916,0.htm  
  
</item>
<item>
   <title>
   Mercado eleva estimativa do PIB de 2010 para 7,34% 
</title>
   <link>
   http://economia.estadao.com.br/noticias/not_34288.htm 
</link>
   <description>
   O mercado financeiro elevou a previsão para a expansão do Produto Interno Bruto (PIB) em 2010, segundo a pesquisa semanal Focus, divulgada hoje pelo Banco Central (BC). A estimativa de crescimento da economia brasileira este ano passou de 7,09% para 7,34%. Para 2011, a previsão para o PIB foi 
</description>   
    Mon, 06 Sep 2010 08:39:48 -0300 
       http://economia.estadao.com.br/noticias/not_34288.htm  
  
</item>
<item>
   <title>
   Ipea prevê consumo recorde no Natal 
</title>
   <link>
   http://economia.estadao.com.br/noticias/not_34287.htm 
</link>
   <description>
   O pagamento do 13º salário e a maior oferta de crédito ao consumidor deverão injetar R$ 106,8 bilhões na economia até dezembro, 12,2% a mais que em igual período de 2009. O número representa R$ 11,4 bilhões a mais no bolso do brasileiro, o que deve impulsionar o aumento do consumo e acelerar o 
</description>   
    Mon, 06 Sep 2010 08:38:27 -0300 
       http://economia.estadao.com.br/noticias/not_34287.htm  
  
</item>
<item>
   <title>
   Demanda de frete aéreo desacelera após salto pós-recessão 
</title>
   <link>
   http://economia.estadao.com.br/noticias/not_34286.htm 
</link>
   <description>
   A demanda por frete aéreo, um importante indicador da força do comércio mundial, deve desacelerar no restante de 2010 e em 2011, afirmou a International Air Transport Association (Iata) nesta segunda-feira. De acordo com a Iata, os mercados de frete aéreo começam a esfriar depois de uma forte 
</description>   
    Mon, 06 Sep 2010 08:37:01 -0300 
       http://economia.estadao.com.br/noticias/not_34286.htm  
  
</item>
</apoena>
