<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>36</cdrss><endrss>www.direito2.com.br/rssSTFNoticias.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>35</cdfont><dscfont>Direito 2 - STFNoticias</dscfont><cdtipfont>5</cdtipfont><nmtipfont>JUDICIARIO</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
Arquivado HC de oficial de justiça denunciado por corrupção passiva e formação de quadrilha
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/25/arquivado-hc-de-oficial-de-justica-denunciado-por-corrupcao-passiva
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro Dias Toffoli arquivou Habeas Corpus (HC 104978) impetrado contra um oficial de justiça que atua na comarca de Caruaru (PE).
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/25/arquivado-hc-de-oficial-de-justica-denunciado-por-corrupcao-passiva 
</item>
<item>
<title>
1ª Turma cassa condenação com base em depoimento na fase de inquérito
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/1a-turma-cassa-condenacao-com-base-em-depoimento-na-fase-de-inquerito
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Por maioria de votos, os ministros presentes à sessão da Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) desta terça-feira (24) concederam um Habeas Corpus (HC 96356) para J.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/1a-turma-cassa-condenacao-com-base-em-depoimento-na-fase-de-inquerito 
</item>
<item>
<title>
2ª Turma do STF arquiva ação penal contra denunciado por furto de fios de cobre no valor de R$ 14,80
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/2a-turma-do-stf-arquiva-acao-penal-contra-denunciado-por-furto-de
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Em decisão unânime, a Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) determinou nesta terça-feira (24) o arquivamento de ação penal em curso na 2ª Vara Criminal de Atibaia (SP) contra P.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/2a-turma-do-stf-arquiva-acao-penal-contra-denunciado-por-furto-de 
</item>
<item>
<title>
Abrasf é admitida como  amicus curiae  em ação contra lei complementar sobre ISS
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/abrasf-e-admitida-como-amicus-curiae-em-acao-contra-lei-complementar
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Dias Toffoli permitiu que a Associação Brasileira das Secretarias de Finanças das Capitais Brasileiras (Abrasf) ingresse como amiga da Corte (amicus curiae) na Ação Direta de Inconstitucionalidade (ADI 3142) ajuizada contra lei complementar que regula arr...
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/abrasf-e-admitida-como-amicus-curiae-em-acao-contra-lei-complementar 
</item>
<item>
<title>
Acusado de homicídio no Mato Grosso tem HC negado pela 1ª Turma
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/acusado-de-homicidio-no-mato-grosso-tem-hc-negado-pela-1a-turma
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Acusado de homicídio duplamente qualificado e ocultação de cadáver em Campo Verde (MT), M.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/acusado-de-homicidio-no-mato-grosso-tem-hc-negado-pela-1a-turma 
</item>
<item>
<title>
De ofício, 2ª Turma altera regime de cumprimento da pena de condenado por atentado violento ao pudor
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/de-oficio-2a-turma-altera-regime-de-cumprimento-da-pena-de-condenado
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Por votação unânime, a Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) negou, nesta terça-feira (24), o Habeas Corpus (HC) 99406, mas, de ofício, cassou parcialmente decisão da 5ª Turma do Superior Tribunal de Justiça, apenas na parte em que o impôs que a pena seja cumprida em regime integralmente f...
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/de-oficio-2a-turma-altera-regime-de-cumprimento-da-pena-de-condenado 
</item>
<item>
<title>
Mantida prisão de acusado de roubo a banco, uso de armamento restrito, sequestro e outros crimes
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/mantida-prisao-de-acusado-de-roubo-a-banco-uso-de-armamento-restrito
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal A Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) manteve nesta tarde (23) a prisão de Sidney Romualdo, que responde em Pernambuco pelos crimes de roubo de agência bancária, uso de armamento restrito, sequestro e cárcere privado, uso de documento falso e formação de quadrilha.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/mantida-prisao-de-acusado-de-roubo-a-banco-uso-de-armamento-restrito 
</item>
<item>
<title>
Ministra Cármen Lúcia nega liminar a pensionista de militar acusada de estelionato
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/ministra-carmen-lucia-nega-liminar-a-pensionista-de-militar-acusada
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Seguindo o precedente do Supremo Tribunal Federal (STF) de que a Corte não pode apreciar situação processual nova diversa da apresentada à autoridade coatora, sob pena de supressão de instância, a ministra Cármen Lúcia Antunes Rocha indeferiu o pedido de liminar no Habeas Corpus (HC) 105019, impetra...
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/ministra-carmen-lucia-nega-liminar-a-pensionista-de-militar-acusada 
</item>
<item>
<title>
Negado pedido de liberdade a pecuarista acusado de tráfico de drogas
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/negado-pedido-de-liberdade-a-pecuarista-acusado-de-trafico-de-drogas
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro Gilmar Mendes negou liberdade a J.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/negado-pedido-de-liberdade-a-pecuarista-acusado-de-trafico-de-drogas 
</item>
<item>
<title>
Plenário Virtual: confira os últimos temas que tiveram a repercussão geral reconhecida
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/plenario-virtual-confira-os-ultimos-temas-que-tiveram-a-repercussao
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal  Os ministros do Supremo Tribunal Federal (STF) reconheceram a existência de repercussão geral em recursos envolvendo diversos temas, entre eles o bloqueio de contas públicas para assegurar o fornecimento de medicamentos aos usuários do SUS (RE 607582) e o pagamento, pelos bancos, da correção mone...
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/plenario-virtual-confira-os-ultimos-temas-que-tiveram-a-repercussao 
</item>
<item>
<title>
Primeira Turma nega HC para acusado de matar amante da mulher na Bahia
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/primeira-turma-nega-hc-para-acusado-de-matar-amante-da-mulher-na
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) negou, nesta terça-feira (24), Habeas Corpus (HC 102043) para o empresário V.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/primeira-turma-nega-hc-para-acusado-de-matar-amante-da-mulher-na 
</item>
<item>
<title>
Rádio Justiça destaca paternidade espontânea em cartórios e assistência jurídica gratuita a presos
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/radio-justica-destaca-paternidade-espontanea-em-cartorios-e-assistencia
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Jornal da Justiça: cartórios facilitam reconhecimento de paternidade espontânea Cartórios em todo o país estão habilitados a fazer a escritura de reconhecimento de paternidade espontânea.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/radio-justica-destaca-paternidade-espontanea-em-cartorios-e-assistencia 
</item>
<item>
<title>
STF recebe visita oficial do presidente da Guiné-Bissau nesta quarta (25)
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/stf-recebe-visita-oficial-do-presidente-da-guine-bissau-nesta-quarta
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O Supremo Tribunal Federal (STF) recebe, nesta quarta-feira (25), a visita do presidente da Guiné-Bissau, Malam Bacai Sanha, que estará no país em viagem oficial.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/stf-recebe-visita-oficial-do-presidente-da-guine-bissau-nesta-quarta 
</item>
<item>
<title>
Súmula 691 impede suspensão de processo contra empresário gaúcho condenado por crime tributário
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/sumula-691-impede-suspensao-de-processo-contra-empresario-gaucho
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), aplicou a Súmula 691 e determinou o arquivamento do Habeas Corpus (HC 104770) de um empresário gaúcho condenado a três anos e nove meses de prisão por crime contra o sistema tributário.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/sumula-691-impede-suspensao-de-processo-contra-empresario-gaucho 
</item>
<item>
<title>
Arquivado pedido de HC de condenado por latrocínio de empresário em Balneário Camboriú (SC)
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/arquivado-pedido-de-hc-de-condenado-por-latrocinio-de-empresario
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal A ministra Cármen Lúcia Antunes Rocha, do Supremo Tribunal Federal (STF), arquivou o pedido de Habeas Corpus (HC 105039) de Oscar Fernandes Lange, condenado a 24 anos de prisão por envolvimento no roubo seguido de morte (latrocínio) do empresário Sebastião Haiser, dono de uma boate em Balneário Camb...
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/arquivado-pedido-de-hc-de-condenado-por-latrocinio-de-empresario 
</item>
<item>
<title>
Associações pedem correta interpretação da Constituição para aplicação da MP 320/06
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/associacoes-pedem-correta-interpretacao-da-constituicao-para-aplicacao
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Associações de empresas que trabalham com movimentação, armazenagem e despacho aduaneiro de mercadorias ajuizaram Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF 216), no Supremo Tribunal Federal (STF), para evitar que os pedidos de registro para exploração de CLIA (Centro Logístico e Indus...
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/associacoes-pedem-correta-interpretacao-da-constituicao-para-aplicacao 
</item>
<item>
<title>
Condenada por tráfico de drogas pede libertação e redução da pena base em 2/3
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/condenada-por-trafico-de-drogas-pede-libertacao-e-reducao-da-pena
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Condenada pela Justiça do estado de São Paulo à pena de quatro anos de reclusão em regime fechado pelo crime de tráfico de drogas (artigos 33, parágrafo 4º, da Lei 11.
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/condenada-por-trafico-de-drogas-pede-libertacao-e-reducao-da-pena 
</item>
<item>
<title>
Condenado por tráfico de drogas pede liminar para transferência de presídio
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/condenado-por-trafico-de-drogas-pede-liminar-para-transferencia-de
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Condenado a 25 anos e 10 meses de prisão por tráfico de drogas e associação para o tráfico, o comerciante Elivander Maidana de Oliveira impetrou Habeas Corpus (HC 105175) no Supremo Tribunal Federal (STF) pedindo a transferência de presídio.
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/condenado-por-trafico-de-drogas-pede-liminar-para-transferencia-de 
</item>
<item>
<title>
Conselho Regional de Medicina Veterinária do RJ ingressa como parte interessada em ação sobre contribuições anuais de profissionais liberais
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/conselho-regional-de-medicina-veterinaria-do-rj-ingressa-como-parte
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Dias Toffoli permitiu que o Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado do Rio de Janeiro (CRMV/RJ) ingresse como amigo da Corte (amicus curiae) na Ação Direta de Inconstitucionalidade (ADI 3408) ajuizada contra lei que autorizou os conselhos de f...
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/conselho-regional-de-medicina-veterinaria-do-rj-ingressa-como-parte 
</item>
<item>
<title>
Ex-prefeito de Maranguape (CE) alega descumprimento de decisão do STF quanto à julgamento de contas
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/ex-prefeito-de-maranguape-ce-alega-descumprimento-de-decisao-do
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Com o argumento de que o Tribunal de Contas dos Municípios do estado do Ceará (TCM-CE) não possui competência para julgar contas de chefes do Poder Executivo, mas apenas emitir parecer opinativo, o ex-prefeito de Maranguape (CE) Raimundo Marcelo Carvalho da Silva ajuizou Reclamação (Rcl 10493), com ...
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/ex-prefeito-de-maranguape-ce-alega-descumprimento-de-decisao-do 
</item>
<item>
<title>
Indeferida liminar requerida por condenado pelo crime de receptação
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/indeferida-liminar-requerida-por-condenado-pelo-crime-de-receptacao
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal A ministra do Supremo Tribunal Federal (STF) Ellen Gracie aplicou a Súmula 691 do STF para indeferir pedido de liminar impetrado por W.
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/indeferida-liminar-requerida-por-condenado-pelo-crime-de-receptacao 
</item>
<item>
<title>
Ministra Ellen Gracie extingue extradição contra industrial português e manda soltá-lo
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/ministra-ellen-gracie-extingue-extradicao-contra-industrial-portugues
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal A ministra Ellen Gracie do Supremo Tribunal Federal (STF) determinou a soltura do industrial português, Manuel Mota Oliveira, que estava preso desde maio na Superintendência da Polícia Federal, em Santa Catarina.
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/ministra-ellen-gracie-extingue-extradicao-contra-industrial-portugues 
</item>
<item>
<title>
Ministra Ellen Gracie nega liminar em HC a jovem que roubou sob alegação de transtorno
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/ministra-ellen-gracie-nega-liminar-em-hc-a-jovem-que-roubou-sob-alegacao
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal A ministra Ellen Gracie, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou liminar no Habeas Corpus (HC 104962) em que a defesa de J.
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/ministra-ellen-gracie-nega-liminar-em-hc-a-jovem-que-roubou-sob-alegacao 
</item>
<item>
<title>
Ministro arquiva ADIs contra resolução revogada do CNJ
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/ministro-arquiva-adis-contra-resolucao-revogada-do-cnj
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Duas Ações Diretas de Inconstitucionalidade (ADIs 3633 e 3820) que questionavam dispositivos da Resolução nº 6, do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), foram julgadas prejudicadas pelo ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal.
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/ministro-arquiva-adis-contra-resolucao-revogada-do-cnj 
</item>
<item>
<title>
Ministro nega liminar a assaltante de banco preso preventivamente
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/ministro-nega-liminar-a-assaltante-de-banco-preso-preventivamente
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Foi negada pelo ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), liminar requerida pela defesa de E.
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/ministro-nega-liminar-a-assaltante-de-banco-preso-preventivamente 
</item>
<item>
<title>
Negada liminar a juiz federal que questionou resolução do CNJ sobre promoção de magistrados
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/negada-liminar-a-juiz-federal-que-questionou-resolucao-do-cnj-sobre
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro Marco Aurélio, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou liminar no Mandado de Segurança (MS) 28990, impetrado pelo juiz federal da Vara de Execuções Fiscais de Londrina (PR) Artur César de Souza, que pedia a declaração de inconstitucionalidade da Resolução 106/2010 do Conselho Nacional de...
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/negada-liminar-a-juiz-federal-que-questionou-resolucao-do-cnj-sobre 
</item>
<item>
<title>
Rádio Justiça: segurança das urnas eletrônicas e Lei do Inquilinato em destaque na programação
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/radio-justica-seguranca-das-urnas-eletronicas-e-lei-do-inquilinato
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Jornal da Justiça: cerimônia marca lacração de urnas que serão utilizadas nas Eleições 2010 As urnas eletrônicas que serão utilizadas durante todo o processo eleitoral começarão a ser lacradas.
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/radio-justica-seguranca-das-urnas-eletronicas-e-lei-do-inquilinato 
</item>
<item>
<title>
Arquivada ação penal contra procurador de Estado acusado de uso de documento falso
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/arquivada-acao-penal-contra-procurador-de-estado-acusado-de-uso-de
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Joaquim Barbosa arquivou Ação Penal (AP 460) que tramita na Corte contra o procurador do Estado de Mato Grosso Francisco Gomes de Andrade Lima Filho.
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/arquivada-acao-penal-contra-procurador-de-estado-acusado-de-uso-de 
</item>
<item>
<title>
Arquivado HC que pedia redução de pena para traficante internacional de drogas
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/arquivado-hc-que-pedia-reducao-de-pena-para-traficante-internacional
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro Joaquim Barbosa, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou o arquivamento de Habeas Corpus (HC 90460) impetrado em favor de Izak Anchislawsky, condenado a 11 anos de reclusão pelos crimes de tráfico internacional de drogas, falsidade ideológica e uso de falsa identidade.
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/arquivado-hc-que-pedia-reducao-de-pena-para-traficante-internacional 
</item>
<item>
<title>
Confira a programação da TV Justiça para o fim de semana
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/confira-a-programacao-da-tv-justica-para-o-fim-de-semana
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Programa Apostila fala sobre Medida Provisória O programa Apostila desta semana conta com a participação do professor de Direito Constitucional, Pedro Lenza, dos alunos da Faculdade de Ciências Jurídicas e Sociais Vianna Júnior (MG) - pela internet - e dos alunos da Facitec - no estúdio.
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/confira-a-programacao-da-tv-justica-para-o-fim-de-semana 
</item>
<item>
<title>
Empresário condenado por descaminho e crime contra ordem tributária recorre ao STF
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/empresario-condenado-por-descaminho-e-crime-contra-ordem-tributaria
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Chegou ao Supremo Tribunal Federal (STF) Habeas Corpus (HC 105181) em favor do empresário Márcio Cardoso, condenado em primeira instância por crime contra a ordem tributária, descaminho e uso de documento falso, em Blumenau (SC).
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/empresario-condenado-por-descaminho-e-crime-contra-ordem-tributaria 
</item>
<item>
<title>
Funcionário da VW denunciado por fraude em venda de veículos obtém liminar no STF
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/funcionario-da-vw-denunciado-por-fraude-em-venda-de-veiculos-obtem
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Gilmar Mendes concedeu liminar em Habeas Corpus (HC 104883) para suspender a ordem de prisão contra R.
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/funcionario-da-vw-denunciado-por-fraude-em-venda-de-veiculos-obtem 
</item>
<item>
<title>
Juíza federal aposentada de Goiás impetra HC no Supremo
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/juiza-federal-aposentada-de-goias-impetra-hc-no-supremo
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Com o objetivo de suspender a realização de audiência de instrução e julgamento prevista para 23 de agosto na comarca de Mossâmedes (GO), os advogados da juíza federal aposentada I.
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/juiza-federal-aposentada-de-goias-impetra-hc-no-supremo 
</item>
<item>
<title>
Ministro Gilmar Mendes suspende rejeição de contas de ex-prefeito cearense
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/ministro-gilmar-mendes-suspende-rejeicao-de-contas-de-ex-prefeito
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), suspendeu decisões do Tribunal de Contas dos Municípios do Ceará (TCM) que rejeitaram as contas de Eugênio Rabelo, ex-prefeito de Ibicutinga (CE).
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/ministro-gilmar-mendes-suspende-rejeicao-de-contas-de-ex-prefeito 
</item>
<item>
<title>
Programa Repórter Justiça confere a realidade sobre o direito constitucional à moradia
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/programa-reporter-justica-confere-a-realidade-sobre-o-direito-constitucional
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O Repórter Justiça desta semana trata o problema da falta de moradia no Brasil.
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/programa-reporter-justica-confere-a-realidade-sobre-o-direito-constitucional 
</item>
<item>
<title>
Rádio Justiça: radionovela ?Limpando a Ficha? fala sobre a Lei da Ficha Limpa
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/radio-justica-radionovela-limpando-a-ficha-fala-sobre-a-lei-da
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal A Lei da Ficha Limpa mexeu com os ânimos do experiente político doutor Bolinha.
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/radio-justica-radionovela-limpando-a-ficha-fala-sobre-a-lei-da 
</item>
<item>
<title>
Rádio Justiça: reinserção de presos e segurança dos magistrados na programação
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/radio-justica-reinsercao-de-presos-e-seguranca-dos-magistrados-na
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Folhetim inspira-se em Jailhouse Rock para falar da reinserção social dos presos Na semana em que o mundo lembrou os 33 anos de morte de Elvis Presley, o Folhetim entra no ritmo musical de Jailhouse Rock e se inspira na produção Prisioneiro do Rock.
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/radio-justica-reinsercao-de-presos-e-seguranca-dos-magistrados-na 
</item>
<item>
<title>
Sindicato de servidores auxiliares do TJ-SP questiona direito de greve de servidores públicos
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/sindicato-de-servidores-auxiliares-do-tj-sp-questiona-direito-de
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O Sindicato União dos Servidores do Poder Judiciário do Estado de São Paulo impetrou Mandado de Injunção (MI 3057) no Supremo Tribunal Federal (STF) para que seja reconhecido o direito à greve dos servidores auxiliares do Tribunal de Justiça de São Paulo (TJ-SP).
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/sindicato-de-servidores-auxiliares-do-tj-sp-questiona-direito-de 
</item>
<item>
<title>
TJ-SP questiona no Supremo pedido de informações e recomendações do CNJ
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/tj-sp-questiona-no-supremo-pedido-de-informacoes-e-recomendacoes
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O presidente do Tribunal de Justiça de São Paulo (TJ-SP), desembargador Antônio Carlos Viana Santos, impetrou Mandado de Segurança (MS 29077) no Supremo Tribunal Federal (STF) em que pede liminar para suspender os efeitos de decisão do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) que, em procedimento de contr...
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/tj-sp-questiona-no-supremo-pedido-de-informacoes-e-recomendacoes 
</item>
<item>
<title>
TV Justiça: Conheça os direitos e deveres do empregador e empregado
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/tv-justica-conheca-os-direitos-e-deveres-do-empregador-e-empregado
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O programa Saber Direito, exibido pela TV Justiça, discute nesta semana o tema Contrato de Trabalho.
</description>
 Fri, 20 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/20/tv-justica-conheca-os-direitos-e-deveres-do-empregador-e-empregado 
</item>
<item>
<title>
Autos sobre investigação de Maluf e seus filhos são remetidos para Comarca de Campinas (SP)
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/autos-sobre-investigacao-de-maluf-e-seus-filhos-sao-remetidos-para
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro Joaquim Barbosa, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou a devolução à 1ª Vara Distrital de Paulina, Comarca de Campinas (SP), de Inquérito (Inq 2791) contra o deputado federal Paulo Maluf (PP-SP) e seus dois filhos, Flávio e Otávio.
</description>
 Thu, 19 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/autos-sobre-investigacao-de-maluf-e-seus-filhos-sao-remetidos-para 
</item>
<item>
<title>
Candidato a deputado federal no Paraná recorre no STF contra Lei da Ficha Limpa
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/candidato-a-deputado-federal-no-parana-recorre-no-stf-contra-lei
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Candidato a deputado federal no Paraná pelo PDT (Partido Democrático Trabalhista), Geraldo Cartário Ribeiro ingressou com Ação Cautelar (AC 2688) no Supremo Tribunal Federal (STF) para impedir que seu registro de candidatura seja cassado por uma eventual aplicação da Lei da Ficha Limpa (Lei Compleme...
</description>
 Thu, 19 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/candidato-a-deputado-federal-no-parana-recorre-no-stf-contra-lei 
</item>
<item>
<title>
Ministro mantém prisão de integrantes do PCC presos quando planejavam crimes na Baixada Santista
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/ministro-mantem-prisao-de-integrantes-do-pcc-presos-quando-planejavam
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou pedido de liminar nos Habeas Corpus (HC 104894 e HC 104901) em que a defesa de Alex Claudino dos Santos e Luis de França e Silva Neto  denunciados por integrarem a organização criminosa autodenominada Primeiro Comando da Capital (P...
</description>
 Thu, 19 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/ministro-mantem-prisao-de-integrantes-do-pcc-presos-quando-planejavam 
</item>
<item>
<title>
Ministro nega liberdade a preso preventivamente há 340 dias por tráfico de drogas
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/ministro-nega-liberdade-a-preso-preventivamente-ha-340-dias-por-trafico
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Pedido de liberdade feito pelo comerciante G.
</description>
 Thu, 19 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/ministro-nega-liberdade-a-preso-preventivamente-ha-340-dias-por-trafico 
</item>
<item>
<title>
Ministro reitera incompetência do STF para processar e julgar HC contra decisão de Turma Recursal de Juizados Especiais
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/ministro-reitera-incompetencia-do-stf-para-processar-e-julgar-hc
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Não compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar, originariamente, pedido de habeas corpus impetrado contra decisão de Turma Recursal vinculada ao sistema de Juizados Especiais.
</description>
 Thu, 19 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/ministro-reitera-incompetencia-do-stf-para-processar-e-julgar-hc 
</item>
<item>
<title>
Município paranaense quer suspender decisão que determinou reabertura de estrada
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/municipio-paranaense-quer-suspender-decisao-que-determinou-reabertura
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O município de Presidente Castelo Branco, no Paraná, ajuizou uma Suspensão de Liminar (SL 426) no Supremo Tribunal Federal (STF) com o objetivo de suspender decisão da Justiça estadual que determinou a reabertura da estrada LK 002, conhecida como Estrada Velha, na localidade.
</description>
 Thu, 19 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/municipio-paranaense-quer-suspender-decisao-que-determinou-reabertura 
</item>
<item>
<title>
Nota à imprensa sobre subsídios de ministros
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/nota-a-imprensa-sobre-subsidios-de-ministros
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Em razão da publicação de notícias sobre a forma de reajuste dos subsídios dos ministros, o Supremo Tribunal Federal esclarece: 1.
</description>
 Thu, 19 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/nota-a-imprensa-sobre-subsidios-de-ministros 
</item>
<item>
<title>
Pedido de vista interrompe julgamento sobre transferência de advogados para sala de Estado-Maior ou prisão domiciliar
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/pedido-de-vista-interrompe-julgamento-sobre-transferencia-de-advogados
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Pedido de vista do ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Dias Toffoli interrompeu, nesta quinta-feira (12), o julgamento de duas ações em que advogados acusados de atentado violento ao pudor alegam descumprimento de regra que lhes dá direito a ficarem presos em sala de Estado-Maior ou, na falta...
</description>
 Thu, 19 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/pedido-de-vista-interrompe-julgamento-sobre-transferencia-de-advogados 
</item>
<item>
<title>
Plenário nega recurso sobre abertura de ação penal contra ministro aposentado do STJ e desembargador afastado do TRF-2
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/plenario-nega-recurso-sobre-abertura-de-acao-penal-contra-ministro
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Por maioria, o Plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) rejeitou, nesta quinta-feira (19), recurso de embargos de declaração opostos pelo desembargador afastado do Tribunal Regional Federal da 2ª Região (TRF-2) José Eduardo Carreira Alvim, pelo ministro aposentado Superior Tribunal de Justiça (STJ...
</description>
 Thu, 19 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/plenario-nega-recurso-sobre-abertura-de-acao-penal-contra-ministro 
</item>
<item>
<title>
Plenário referenda liminares concedidas pela ministra Cármen Lúcia
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/plenario-referenda-liminares-concedidas-pela-ministra-carmen-lucia
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal No final da sessão desta quinta-feira (19), o Plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) referendou as liminares concedidas pela ministra Cármen Lúcia Antunes Rocha em três Ações Cautelares (ACs 1891, 2281, 2390).
</description>
 Thu, 19 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/19/plenario-referenda-liminares-concedidas-pela-ministra-carmen-lucia 
</item>
<item>
<title>
Arquivado HC de oficial de justiça denunciado por corrupção passiva e formação de quadrilha
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/25/arquivado-hc-de-oficial-de-justica-denunciado-por-corrupcao-passiva
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro Dias Toffoli arquivou Habeas Corpus (HC 104978) impetrado contra um oficial de justiça que atua na comarca de Caruaru (PE).
</description>
 Wed, 25 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/25/arquivado-hc-de-oficial-de-justica-denunciado-por-corrupcao-passiva 
</item>
<item>
<title>
1ª Turma cassa condenação com base em depoimento na fase de inquérito
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/1a-turma-cassa-condenacao-com-base-em-depoimento-na-fase-de-inquerito
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Por maioria de votos, os ministros presentes à sessão da Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) desta terça-feira (24) concederam um Habeas Corpus (HC 96356) para J.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/1a-turma-cassa-condenacao-com-base-em-depoimento-na-fase-de-inquerito 
</item>
<item>
<title>
2ª Turma do STF arquiva ação penal contra denunciado por furto de fios de cobre no valor de R$ 14,80
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/2a-turma-do-stf-arquiva-acao-penal-contra-denunciado-por-furto-de
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Em decisão unânime, a Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) determinou nesta terça-feira (24) o arquivamento de ação penal em curso na 2ª Vara Criminal de Atibaia (SP) contra P.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/2a-turma-do-stf-arquiva-acao-penal-contra-denunciado-por-furto-de 
</item>
<item>
<title>
Abrasf é admitida como  amicus curiae  em ação contra lei complementar sobre ISS
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/abrasf-e-admitida-como-amicus-curiae-em-acao-contra-lei-complementar
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Dias Toffoli permitiu que a Associação Brasileira das Secretarias de Finanças das Capitais Brasileiras (Abrasf) ingresse como amiga da Corte (amicus curiae) na Ação Direta de Inconstitucionalidade (ADI 3142) ajuizada contra lei complementar que regula arr...
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/abrasf-e-admitida-como-amicus-curiae-em-acao-contra-lei-complementar 
</item>
<item>
<title>
Acusado de homicídio no Mato Grosso tem HC negado pela 1ª Turma
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/acusado-de-homicidio-no-mato-grosso-tem-hc-negado-pela-1a-turma
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Acusado de homicídio duplamente qualificado e ocultação de cadáver em Campo Verde (MT), M.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/acusado-de-homicidio-no-mato-grosso-tem-hc-negado-pela-1a-turma 
</item>
<item>
<title>
De ofício, 2ª Turma altera regime de cumprimento da pena de condenado por atentado violento ao pudor
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/de-oficio-2a-turma-altera-regime-de-cumprimento-da-pena-de-condenado
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Por votação unânime, a Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) negou, nesta terça-feira (24), o Habeas Corpus (HC) 99406, mas, de ofício, cassou parcialmente decisão da 5ª Turma do Superior Tribunal de Justiça, apenas na parte em que o impôs que a pena seja cumprida em regime integralmente f...
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/de-oficio-2a-turma-altera-regime-de-cumprimento-da-pena-de-condenado 
</item>
<item>
<title>
Mantida prisão de acusado de roubo a banco, uso de armamento restrito, sequestro e outros crimes
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/mantida-prisao-de-acusado-de-roubo-a-banco-uso-de-armamento-restrito
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal A Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) manteve nesta tarde (23) a prisão de Sidney Romualdo, que responde em Pernambuco pelos crimes de roubo de agência bancária, uso de armamento restrito, sequestro e cárcere privado, uso de documento falso e formação de quadrilha.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/mantida-prisao-de-acusado-de-roubo-a-banco-uso-de-armamento-restrito 
</item>
<item>
<title>
Ministra Cármen Lúcia nega liminar a pensionista de militar acusada de estelionato
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/ministra-carmen-lucia-nega-liminar-a-pensionista-de-militar-acusada
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Seguindo o precedente do Supremo Tribunal Federal (STF) de que a Corte não pode apreciar situação processual nova diversa da apresentada à autoridade coatora, sob pena de supressão de instância, a ministra Cármen Lúcia Antunes Rocha indeferiu o pedido de liminar no Habeas Corpus (HC) 105019, impetra...
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/ministra-carmen-lucia-nega-liminar-a-pensionista-de-militar-acusada 
</item>
<item>
<title>
Negado pedido de liberdade a pecuarista acusado de tráfico de drogas
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/negado-pedido-de-liberdade-a-pecuarista-acusado-de-trafico-de-drogas
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro Gilmar Mendes negou liberdade a J.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/negado-pedido-de-liberdade-a-pecuarista-acusado-de-trafico-de-drogas 
</item>
<item>
<title>
Plenário Virtual: confira os últimos temas que tiveram a repercussão geral reconhecida
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/plenario-virtual-confira-os-ultimos-temas-que-tiveram-a-repercussao
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal  Os ministros do Supremo Tribunal Federal (STF) reconheceram a existência de repercussão geral em recursos envolvendo diversos temas, entre eles o bloqueio de contas públicas para assegurar o fornecimento de medicamentos aos usuários do SUS (RE 607582) e o pagamento, pelos bancos, da correção mone...
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/plenario-virtual-confira-os-ultimos-temas-que-tiveram-a-repercussao 
</item>
<item>
<title>
Primeira Turma nega HC para acusado de matar amante da mulher na Bahia
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/primeira-turma-nega-hc-para-acusado-de-matar-amante-da-mulher-na
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) negou, nesta terça-feira (24), Habeas Corpus (HC 102043) para o empresário V.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/primeira-turma-nega-hc-para-acusado-de-matar-amante-da-mulher-na 
</item>
<item>
<title>
Rádio Justiça destaca paternidade espontânea em cartórios e assistência jurídica gratuita a presos
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/radio-justica-destaca-paternidade-espontanea-em-cartorios-e-assistencia
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Jornal da Justiça: cartórios facilitam reconhecimento de paternidade espontânea Cartórios em todo o país estão habilitados a fazer a escritura de reconhecimento de paternidade espontânea.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/radio-justica-destaca-paternidade-espontanea-em-cartorios-e-assistencia 
</item>
<item>
<title>
STF recebe visita oficial do presidente da Guiné-Bissau nesta quarta (25)
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/stf-recebe-visita-oficial-do-presidente-da-guine-bissau-nesta-quarta
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O Supremo Tribunal Federal (STF) recebe, nesta quarta-feira (25), a visita do presidente da Guiné-Bissau, Malam Bacai Sanha, que estará no país em viagem oficial.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/stf-recebe-visita-oficial-do-presidente-da-guine-bissau-nesta-quarta 
</item>
<item>
<title>
Súmula 691 impede suspensão de processo contra empresário gaúcho condenado por crime tributário
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/sumula-691-impede-suspensao-de-processo-contra-empresario-gaucho
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), aplicou a Súmula 691 e determinou o arquivamento do Habeas Corpus (HC 104770) de um empresário gaúcho condenado a três anos e nove meses de prisão por crime contra o sistema tributário.
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/24/sumula-691-impede-suspensao-de-processo-contra-empresario-gaucho 
</item>
<item>
<title>
Arquivado pedido de HC de condenado por latrocínio de empresário em Balneário Camboriú (SC)
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/arquivado-pedido-de-hc-de-condenado-por-latrocinio-de-empresario
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal A ministra Cármen Lúcia Antunes Rocha, do Supremo Tribunal Federal (STF), arquivou o pedido de Habeas Corpus (HC 105039) de Oscar Fernandes Lange, condenado a 24 anos de prisão por envolvimento no roubo seguido de morte (latrocínio) do empresário Sebastião Haiser, dono de uma boate em Balneário Camb...
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/arquivado-pedido-de-hc-de-condenado-por-latrocinio-de-empresario 
</item>
<item>
<title>
Associações pedem correta interpretação da Constituição para aplicação da MP 320/06
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/associacoes-pedem-correta-interpretacao-da-constituicao-para-aplicacao
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Associações de empresas que trabalham com movimentação, armazenagem e despacho aduaneiro de mercadorias ajuizaram Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF 216), no Supremo Tribunal Federal (STF), para evitar que os pedidos de registro para exploração de CLIA (Centro Logístico e Indus...
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/associacoes-pedem-correta-interpretacao-da-constituicao-para-aplicacao 
</item>
<item>
<title>
Condenada por tráfico de drogas pede libertação e redução da pena base em 2/3
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/condenada-por-trafico-de-drogas-pede-libertacao-e-reducao-da-pena
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Condenada pela Justiça do estado de São Paulo à pena de quatro anos de reclusão em regime fechado pelo crime de tráfico de drogas (artigos 33, parágrafo 4º, da Lei 11.
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/condenada-por-trafico-de-drogas-pede-libertacao-e-reducao-da-pena 
</item>
<item>
<title>
Condenado por tráfico de drogas pede liminar para transferência de presídio
</title>
<link>
http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/condenado-por-trafico-de-drogas-pede-liminar-para-transferencia-de
</link>
<description>
Supremo Tribunal de Federal Condenado a 25 anos e 10 meses de prisão por tráfico de drogas e associação para o tráfico, o comerciante Elivander Maidana de Oliveira impetrou Habeas Corpus (HC 105175) no Supremo Tribunal Federal (STF) pedindo a transferência de presídio.
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 -0300 
 http://www.direito2.com.br/stf/2010/ago/23/condenado-por-trafico-de-drogas-pede-liminar-para-transferencia-de 
</item>
</apoena>
