<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>401</cdrss><endrss>spanish.peopledaily.com.cn/rss/31620.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>344</cdfont><dscfont> POVO EM LINHA CHINA </dscfont><cdtipfont>1</cdtipfont><nmtipfont> AGENCIA INTERNACIONAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
   El Nikkei sube al mediodía 165,74 puntos (1,72%) para 9.805,46 enteros 
</title>
 7004331 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7004331.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 16:54:35 +0800 
<description>
   El Nikkei, de 225 títulos y principal indicador de la Bolsa de Valores de Tokio, avanzó hoy al mediodía 165,74 puntos, o el 1,72 por ciento, para situarse en9.805,46 enteros.  El segundo indicador, el Topix, que reúne a todos los valores de la Primera Sección, subió por su parte 14,33 puntos, o el 1,65 por ciento, hasta 884,22 unidades.  (Xinhua)  28/05/2010                                                                                                                                 ... 
</description>
    El Nikkei, de 225 títulos y principal indicador de la Bolsa de Valores de Tokio, avanzó hoy al mediodía 165,74 puntos, o el 1,72 por ciento, para situarse en9.805,46 enteros.  El segundo indicador, el Topix, que reúne a todos los valores de la Primera Sección, subió por su parte 14,33 puntos, o el 1,65 por ciento, hasta 884,22 unidades.  (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Exhorta FMI a Perú a mantener política económica por cinco aos 
</title>
 7004324 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7004324.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 16:50:22 +0800 
<description>
   El Fondo Monetario Internacional (FMI) exhortó el 27 a Perú a mantener la política económica por cinco aos y así mejorar la calidad de vida de la población peruana.  El director-gerente del FMI, Dominique Strauss-Kahn, consideró que "Perú se encuentra en un círculo virtuoso en el cual el crecimiento económico permite la ejecución de mayores inversiones y ello reduce significativamente la pobreza".  Strauss-Kahn está en Lima, donde el viernes participará en la III Reunión de m ... 
</description>
    El Fondo Monetario Internacional (FMI) exhortó el 27 a Perú a mantener la política económica por cinco aos y así mejorar la calidad de vida de la población peruana.  El director-gerente del FMI, Dominique Strauss-Kahn, consideró que "Perú se encuentra en un círculo virtuoso en el cual el crecimiento económico permite la ejecución de mayores inversiones y ello reduce significativamente la pobreza".  Strauss-Kahn está en Lima, donde el viernes participará en la III Reunión de ministros de Hacienda de América Latina y El Caribe.  "Cuando reviso las cifras de Perú me doy cuenta que el número de personas que ahora se encuentran debajo de la línea de pobreza ha sido mucho menor, pues la reducción ha sido significativa", subrayó.  El funcionario enfatizó que "si el país logra mantener por lo menos en los siguientes tres, cuatro o cinco aos este nivel de crecimiento y las mismas políticas económicas, estoy seguro que el rostro del país va a cambiar".  El Instituto Nacional de Estadística e Informática (INEI) y el Banco Mundial (BM) informaron que la pobreza en Perú en 2009 descendió 1,4 puntos porcentuales respecto a 2008, al pasar de 36,2 por ciento en 2008 a 34,8 por ciento en 2909.  Según las cifras, 290.000 personas dejaron de ser pobres pese al contexto de crisis financiera internacional.  La economía peruana creció el 10 por ciento en 2008 y por la crisis financiera internacional en 2009 el crecimiento fue de 0,7 por ciento y se espera que para el 2010, la tasa sea entre 5,5 y 6 por ciento.  Strauss-Kahn indicó que está claro que el crecimiento económico de Perú no es suficiente para acabar con la pobreza de inmediato, pero sin crecimiento no se podría hacer nada.  En los próximos aos el gobierno peruano tendrá que abocarse a mejorar la competitividad del país para lograr un crecimiento sostenido de la economía, dijo.  El funcionario dijo que "como consecuencia del crecimiento que experimenta, Perú debe lograr que no sólo aumenten las obras de infraestructura en áreas estratégicas como transporte y energía, sino también se debe considerar el mejoramiento de los recursos humanos e invertir en educación y salud de la población".  (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   China y Dubai: diferentes mercados inmobiliarios pero igual de atribulados (2) 
</title>
 7004097 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7004097.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 16:03:02 +0800 
<description>
   Hay también restricciones más estrictas en la capacidad de los agentes de vender los apartamentos antes de que su construcción haya acabado.  Así las cosas, puede decirse que todo está muy bien en China? No tanto. Los problemas de Dubai también ofrecen dos advertencias importantes.  La primera advertencia es que los especuladores extranjeros juegan un importante papel para el mercado inmobiliario de Dubai. La ciudad es punto popular para los inversores, ya sean de Irán, de Rusia, o  ... 
</description>
    Hay también restricciones más estrictas en la capacidad de los agentes de vender los apartamentos antes de que su construcción haya acabado.  Así las cosas, puede decirse que todo está muy bien en China? No tanto. Los problemas de Dubai también ofrecen dos advertencias importantes.  La primera advertencia es que los especuladores extranjeros juegan un importante papel para el mercado inmobiliario de Dubai. La ciudad es punto popular para los inversores, ya sean de Irán, de Rusia, o del Reino Unido. Pero estos inversores se marcharon cuando sus economías fueron afectadas por la crisis económica. El resultado fue otra disminución en el consumo, que los nacionales de Dubai no pudieron cubrir.  Sin dudas, los especuladores extranjeros desempean un papel menos significativo en el mercado inmobiliario de China. Con todo, los especuladores locales invierten en ciudades vecinas, y pueden irse fácilmente, como salieron los expatriados de Dubai. Es de vital importancia, por consiguiente, poner coto a este tipo de inversión, de lo contrario, la demanda de apartamentos residenciales crecerá más rápidamente de lo que requieren las situaciones económicas locales.  La segunda advertencia es que Dubai es una pequea economía rodeada por vecinos más grandes. Un pequeo aumento en la demanda regional puede tener un impacto notable sobre la economía de Dubai.  Por el contrario, China debe descansar cada vez más en su propia demanda nacional como conductora del crecimiento, de ahí que sea más urgente evitar una burbuja  inmobiliaria. Si se corrigiera en gran medida la actividad del sector inmobiliario y de la construcción, la demanda regional no podría proporcionar la misma ayuda a China, como lo hizo con Dubai.  Más que nunca, China debe confiar en su demanda nacional si espera escapar a la crisis económica global. Esto no hace más que acentuar la importancia de la reforma económica. De ahí la positiva acogida deparada a las recientes medidas de ajuste del Gobierno, que también se extendió a los requisitos locales para la residencia impuestos por algunas ciudades. (Pueblo en línea)  28/05/2010  &$    【1】     【2】     &$&$                     &$   
</item>
<item>
<title>
   China y Dubai: diferentes mercados inmobiliarios pero igual de atribulados 
</title>
 7004096 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7004096.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 16:03:02 +0800 
<description>
   Los acontecimientos en Europa han hecho que la atención global se centre en China, cuyas medidas astringentes hacia el mercado inmobiliario local han causado cierto estupor entre los observadores extranjeros.  El mercado inmobiliario es ciertamente un desafío, pero las comparaciones con acontecimientos en el resto del mundo poco se ajustan a la realidad. Resulta  poco menos que una tentación comparar el mercado inmobiliario de China con el de Dubai. Algunos comentaristas sostienen que, al i ... 
</description>
    Los acontecimientos en Europa han hecho que la atención global se centre en China, cuyas medidas astringentes hacia el mercado inmobiliario local han causado cierto estupor entre los observadores extranjeros.  El mercado inmobiliario es ciertamente un desafío, pero las comparaciones con acontecimientos en el resto del mundo poco se ajustan a la realidad. Resulta  poco menos que una tentación comparar el mercado inmobiliario de China con el de Dubai. Algunos comentaristas sostienen que, al igual que Dubai, China está construyendo castillos de arena, y cuando se aprieten las clavijas a la política monetaria, los castillos se derrumbarán.  De hecho, hay razones para preocuparse del mercado inmobiliario. Y las medidas de ajuste relacionada con la propiedad, que el Consejo de Estado aprobó en abril, fueron aceptadas de buen grado. Con todo, hay diferencias importantes entre China y Dubai que se pasan por alto a menudo.  La primera diferencia es la población. En ese emirato árabe la mayoría de los habitantes son expatriados. Solamente 1.2 millones del total de seis millones de los Emiratos Arabes Unidos son de Dubai. Por consiguiente, cuando se produjo la crisis crediticia, un número importante de trabajadores expatriados salió del país, lo que causó un notable déficit en la demanda de viviendas. Se considera que la población de Dubai se redujo en 8 por ciento desde la crisis.  En China, ocurre lo contrario. El país no sólo tiene una amplia población nacional, sino que también su alta tasa de urbanización implica un flujo constante de aldeanos hacia las ciudades, creando así una demanda estructural de vivienda. De hecho, se espera que las tasas de urbanización sean un decisivo compulsor del crecimiento del PIB en la póxima década, punto que a menudo desestiman los comentaristas extranjeros.  La segunda observación es que el uso de influencias desempeó un mayor papel en el mercado inmobiliario de Dubai que en el de China. La mayoría de los apartamentos requirieron apenas un pago inicial mínimo, mientras que los agentes inmobiliarios aceptaron el pago por apartamentos cuya construcción apenas se había iniciado.  Este modelo funcionó mientras hubo crédito disponible, pero se derrumbó cuando el crédito comenzó a menguar debido a la crisis financiera.  Por el contrario, China requiere de pagos iniciales mucho más cuantiosos, mientras que algunas familias prefieren pagar al contado. Las recientes medidas de ajuste han reducido aún más la importancia de las influencias para el mercado inmobiliario. &$    【1】     【2】     &$&$                    &$   
</item>
<item>
<title>
   Precios de drogas se elevan en mercado libre 
</title>
 7004092 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7004092.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 16:01:43 +0800 
<description>
   Un medicamento para el cáncer de 15,5 yuanes se vende a 213 yuanes en un hospital, pero el beneficio del 1.300 por ciento para esa droga no es el más alto entre  medicamentos contra el cáncer; Ondansetron, otra terapia para ese mal, se vende  con un 2.000 por ciento de ganancia, según publica el miércoles CCTV.   La campaa de la Comisión Nacional de Desarrollo y Reforma (CNDR) para contener el alto precio de las drogas ha tenido pocos efectos positivos, lo que en opinión del comentari ... 
</description>
    Un medicamento para el cáncer de 15,5 yuanes se vende a 213 yuanes en un hospital, pero el beneficio del 1.300 por ciento para esa droga no es el más alto entre  medicamentos contra el cáncer; Ondansetron, otra terapia para ese mal, se vende  con un 2.000 por ciento de ganancia, según publica el miércoles CCTV.   La campaa de la Comisión Nacional de Desarrollo y Reforma (CNDR) para contener el alto precio de las drogas ha tenido pocos efectos positivos, lo que en opinión del comentarista especial Wang Xixin obedece a que las entidades gubernamentales encargadas de establecer los precios saben poco sobre los costes reales de las medicinas.   Hasta cierto punto, el precio altísimo de los medicamentos se debe al involucramiento del Gobierno, explicó Wang.  Dos factores detrás de los altos precios, al decir de Wang, son los procedimientos de tres capas del mercado -- fábricas de medicinas, representantes de la droga y médicos de hospital; mientras que el otro reside en los diseadores de precios del Gobierno, que saben poco sobre los costes de las drogas. (Pueblo en línea)  28/05/2010   
</item>
<item>
<title>
   China reduce impuestos sobre financiamiento rural  
</title>
 7003547 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7003547.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 11:10:50 +0800 
<description>
    El gobierno chino redujo los impuestos al financiamiento rural para apoyar el desarrollo de las finanzas rurales y los créditos a los agricultores, dijo el día 27 el Ministerio de Hacienda.  El gobierno ha cancelado el impuesto a las ventas sobre ingresos por interés de créditos pequeos para familias rurales y redujo en 10 por ciento la cantidad de ingresos por intereses de empresas financieras rurales que están sujetas a un impuesto, dijo el ministerio en una circular en su sitio de i ... 
</description>
     El gobierno chino redujo los impuestos al financiamiento rural para apoyar el desarrollo de las finanzas rurales y los créditos a los agricultores, dijo el día 27 el Ministerio de Hacienda.  El gobierno ha cancelado el impuesto a las ventas sobre ingresos por interés de créditos pequeos para familias rurales y redujo en 10 por ciento la cantidad de ingresos por intereses de empresas financieras rurales que están sujetas a un impuesto, dijo el ministerio en una circular en su sitio de internet.  La medida será retroactiva al 1 de enero de 2009 y concluirá el 31 de diciembre de 2013, dice la circular.  El gobierno también redujo a 3 por ciento los impuestos a las ventas de los ingresos de primas de seguros para instituciones financieras rurales, incluidas las cooperativas de crédito rural y los bancos de aldeas, entre otras, indica la cirucular sin mencionar la tasa previa.  La política será retroactiva al 1 de enero de 2009 y concluirá el 31 de diciembre de 2011.  Los créditos pequeos incluidos en la nueva política fiscal se refieren a la cantidad no mayor a 50.000 yuanes (7.318 dólares USA) que una familia rural pida prestada a instituciones financieras en una sola ocasión. Los créditos pendientes para las familias no deben superar los 50.000 yuanes. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Modifican a la baja a 3% crecimiento económico de EEUU en primer trimestre  
</title>
 7003539 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7003539.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 11:06:56 +0800 
<description>
   El crecimiento económico de Estados Unidos en el primer trimestre de 2010 fue modificado a la baja a un índice anual de 3 por ciento con respecto al 3,2 por ciento previo, dijo el día 27 el Departamento de Comercio.  La cifra también fue ligeramente más débil que el incremento del 3,4 por ciento que esperaban los analistas.  El gobierno estadounidense generalmente publica tres cálculos del producto interno bruto (PIB) trimestral, que consiste en el valor de todos los productos y servi ... 
</description>
    El crecimiento económico de Estados Unidos en el primer trimestre de 2010 fue modificado a la baja a un índice anual de 3 por ciento con respecto al 3,2 por ciento previo, dijo el día 27 el Departamento de Comercio.  La cifra también fue ligeramente más débil que el incremento del 3,4 por ciento que esperaban los analistas.  El gobierno estadounidense generalmente publica tres cálculos del producto interno bruto (PIB) trimestral, que consiste en el valor de todos los productos y servicios generados dentro de Estados Unidos.  El departamento dijo que el incremento en el PIB real en el primer trimestre reflejó básicamente las contribuciones positivas de los gastos de consumo personal.  El gasto del consumidor se recuperó a un ritmo de 3,5 por ciento en el primer trimestre, el desempeo más fuerte desde principios de 2007, antes de que la economía se hundiera en una recesión.  El incremnto en el gasto de los consumidores, aunque está por debajo del cálculo inicial de 3,6 por ciento, constituyó una gran mejoría con respecto al cuarto trimestre, cuando creció en un 1,6 por ciento.  En los tres primeros meses de este ao, el incremento en la inversión de negocios fue modificado a la baja a 13,1 por ciento con respecto al cálculo inicial de 14 por ciento.  Muchos economistas creen que el crecimiento económico estadounidense podría disminuir en el segundo semestre del ao conforme disminuyan las políticas de estímulo gubernamentales.  De acuerdo con el reciente informe Perspectiva Económica Mundial, emitido por el Fondo Monetario Internacional (FMI) la semana pasada, se espera que la economía estadounidense crezca 3,1 por ciento en 2010, pero sólo 2,6 por ciento en 2011.  Pero la Reserva Federal modificó al alza la semana pasada su pronóstico del crecimiento económico estadounidense para este ao, con un desempleo menor.  De acuerdo con el banco central estadounidense, la economía podría crecer entre 3,2 y 3,7 por ciento este ao. Esa es una cifra más fuerte que su pronóstico de un rango de crecimiento de entre 2,8 y 3,5 por ciento calculada en enero.  El índice de desempleo caerá a entre 9,1 y 9,5 por ciento para fines de ao, abajo de los cálculos previos de entre 9,5 y 9,7 por ciento. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Avala comisión legislativa de Ecuador creación de Banco del Sur 
</title>
 7003377 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7003377.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 09:54:44 +0800 
<description>
   El presidente de la Comisión de Asuntos Internacionales de la Asamblea Nacional Legislativa de Ecuador, Fernando Bustamante, informó el día 27 que el organismo avaló la creación del Banco del Sur.  Bustamante sealó que el viernes se entregará el documento final a la secretaría de la Asamblea.  El plazo máximo para concluir con la elaboración del tratado es el 31 de mayo.  El legislador destacó que "lo que hace la comisión es recomendar al pleno la aprobación del pedido del p ... 
</description>
    El presidente de la Comisión de Asuntos Internacionales de la Asamblea Nacional Legislativa de Ecuador, Fernando Bustamante, informó el día 27 que el organismo avaló la creación del Banco del Sur.  Bustamante sealó que el viernes se entregará el documento final a la secretaría de la Asamblea.  El plazo máximo para concluir con la elaboración del tratado es el 31 de mayo.  El legislador destacó que "lo que hace la comisión es recomendar al pleno la aprobación del pedido del presidente del país, Rafael Correa, que autorice ratificar el tratado constitutivo del Banco del Sur, que es una iniciativa de la Unión de Naciones Sudamericanas (Unasur)".  El Banco del Sur es una iniciativa de los países de la Unasur, quienes plantean la creación de una banca de inversión y de desarrollo.  Bustamante dijo que siete países de Sudamérica respaldan la entidad financiera, que cuenta con un texto que pasaría a votación interna para luego trasladarlo al pleno.  "El Banco del Sur es una réplica regional del Banco Mundial, y sería un instrumento para el desarrollo y financiamiento", anotó.  El proyecto, iniciado por siete países en diciembre de 2007, busca que Latinoamérica alcance su independencia financiera de organismos como el Fondo Monetario Internacional y el Banco Mundial que otorgan créditos a países en vías de desarrollo imponiendo condiciones políticas y económicas desfavorables.  El Banco del Sur se inicia con 10.000 millones de dólares provenientes de las reservas internacionales de los países fundadores, que serán transferidos de bancos estadounidenses y europeos a Latinoamérica.  Las principales funciones del Banco del Sur serán financiar proyectos de desarrollo en sectores claves de la economía para mejorar la competitividad y el desarrollo científico y tecnológico, proveer asistencia técnica, otorgar fianzas, avales y otras garantías.  La nueva institución emitirá bonos, pagarés, obligaciones y cualquier otro tipo de instrumentos y actuará como agente colocador de títulos de sus socios, captar recursos financieros de todo tipo y bajo cualquier forma, y asistirá financieramente en caso de desastres naturales.(Xinhua) 28/05/2010   
</item>
<item>
<title>
   Perú, ejemplo en aplicación de políticas económicas: FMI 
</title>
 7003370 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7003370.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 09:53:51 +0800 
<description>
   El Fondo Monetario Internacional (FMI) sealó el día 27 que el Perú es un ejemplo en logro de la aplicación de políticas económicas correctas, y estimó que este ao su Producto Bruto Interno (PBI) podría crecer entre 5 y 7 por ciento.  "Examiné con mucho cuidado todas las cifras y políticas referidas al Perú y no encontré nada que quisiera que se cambie", declaró el director gerente del organismo multilateral, Dominique Strauss-Khan.  Al respecto, anotó que las políticas que ... 
</description>
    El Fondo Monetario Internacional (FMI) sealó el día 27 que el Perú es un ejemplo en logro de la aplicación de políticas económicas correctas, y estimó que este ao su Producto Bruto Interno (PBI) podría crecer entre 5 y 7 por ciento.  "Examiné con mucho cuidado todas las cifras y políticas referidas al Perú y no encontré nada que quisiera que se cambie", declaró el director gerente del organismo multilateral, Dominique Strauss-Khan.  Al respecto, anotó que las políticas que se han implementado en el Perú en los últimos aos han sido correctas y esa es la razón por la que el país atravesó la última crisis financiera internacional sin ningún efecto perjudicial y sin sufrir mayores consecuencias.  "Las reservas internacionales del Perú (más de 35.000 millones de dólares) son extraordinarias y se está estimando un crecimiento de 5 a 7 por ciento para este ao, es una cifra realmente elevada y muy importante", comentó a la prensa, tras sostener una audiencia con el mandatario peruano, Alan García, en la sede de Palacio de Gobierno.  "Para los países de América Latina y muchas economías emergentes en todo el planeta el principal problema que se puede plantear ahora es cómo manejar los enormes flujos de capitales que van a llegar a estos países", aseveró Strauss-Khan.  Dijo que los inversionistas no quieren llevar sus capitales a las economías más avanzadas porque piensan que allí el crecimiento no será suficientemente rápido y por eso prefieren invertir en economías emergentes, como el Perú, lo cual es positivo.  Empero, advirtió que ese ingreso de capitales podría generar un riesgo de que se produzcan "burbujas" o se "sobrecaliente" la economía de estos países.  Strauss-Khan recomendó a las autoridades peruanas a actuar con cautela ante el éxito económico del Perú y planificar acciones para los próximos aos.  "El presidente (Alan) García está excepcionalmente consciente de la posibilidad de estos riesgos y la importancia de perseverar con las políticas correctas y me parece que el líder peruano está en el camino de las políticas apropiadas", acotó.  El alto funcionario del FMI visita al Perú para participar en la III Reunión de Ministros de Hacienda de América Latina y El Caribe, a desarrollarse en Lima maana (viernes).(Xinhua) 28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Promete gobierno de China combatir a especuladores de productos agrícolas  
</title>
 7003234 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31621/7003234.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 09:24:21 +0800 
<description>
   El Consejo de Estado de China, el gabinete del país, prometió combatir a los especuladores de productos agrícolas y fortalecer la administración de las unidades locales de recaudación de fondos.  La producción de cereales de China ha aumentado en seis aos consecutivos, pero una serie de desastres naturales desde el invierno pasado han socavado la producción, dice una declaración emitida hoy tras la reunión ejecutiva del gabinete que se sostuvo el miércoles y que estuvo presidida po ... 
</description>
    El Consejo de Estado de China, el gabinete del país, prometió combatir a los especuladores de productos agrícolas y fortalecer la administración de las unidades locales de recaudación de fondos.  La producción de cereales de China ha aumentado en seis aos consecutivos, pero una serie de desastres naturales desde el invierno pasado han socavado la producción, dice una declaración emitida hoy tras la reunión ejecutiva del gabinete que se sostuvo el miércoles y que estuvo presidida por el primer ministro Wen Jiabao.  Algunos especuladores han acaparado ciertos productos, lo que ha elevado los precios, por eso tienen que tomarse medidas efectivas para acabar con la especulación, agrega la declaración.  Los precios del ajo, del frijol mungo, del frijol de soya negro y de otros cereales alimenticios no básicos, han registrado grandes aumentos.  De acuerdo con estadísticas del Buró Nacional de Estadísticas, el precio del frijol mungo se ubicó en nueve yuanes (1,32 dólares USA) el kilogramo en octubre de 2009, pero aumentó a 20 yuanes en mayo.  El gabinete también prometió reforzar la supervisión de las unidades recaudadoras de fondos establecidas por los gobiernos locales.  Los vehículos gubernamentales recaudadores de fondos han contribuido enormente al desarrollo socioeconómico, pero también han surgido problemas como la "expansión excesivamente rápida" y operación defectuosa, dice la declaración. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Emite sector de arrendamiento financiero de China primeros bonos financieros  
</title>
 7003222 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7003222.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 09:22:15 +0800 
<description>
    La Compaía de Arrendamiento Financieron Huarong de China Huarong ,Ltd., emitió el día 27 bonos por 1.000 millones de yuanes (147 millones de dólares USA), de acuerdo con un comunicado publicado en el sitio de internet de la compaía.  Arrendamiento Financiero Huarong se convirtió en la primera compaía de su tipo en emitir bonos cuando China abrió la emisión a firmas de arrendamiento para diversificar el mercado de bonos del país, dijo Hu Jiliang, presidente de la firma.  Con  ... 
</description>
     La Compaía de Arrendamiento Financieron Huarong de China Huarong ,Ltd., emitió el día 27 bonos por 1.000 millones de yuanes (147 millones de dólares USA), de acuerdo con un comunicado publicado en el sitio de internet de la compaía.  Arrendamiento Financiero Huarong se convirtió en la primera compaía de su tipo en emitir bonos cuando China abrió la emisión a firmas de arrendamiento para diversificar el mercado de bonos del país, dijo Hu Jiliang, presidente de la firma.  Con una clasificación AA+ de agencia doméstica, los bonos de Arrendamiento Financiero Huarong abarcan periodos de tres y cinco aos con una tasa de interés acumulada de 3,86 y de 4,6 por ciento, respectivamente, dijo Hu. La acción tiene el objetivo de mantener estables en términos generales los activos y la responsabilidad de la compaía, dice la declaración.  Arrendamiento Financiero Huarong de China es una subsidiaria de la Corporación de Administración de Activos Huarong de China, una de las cuatro firmas estatales de administración de activos. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Sale de línea de producción tren de alta velocidad más rápido de China  
</title>
 7003207 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7003207.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 09:22:58 +0800 
<description>
   El tren de alta velocidad más rápido de China salió de la línea de producción el día 27 en Changchun, capital de la provincia de Jilin, noreste del país, dijo un ejecutivo de la compaía.  Dong Xiaofeng, presidente de la Compaía de Vehículos de Ferrocarril Changchun Ltd., dijo que el tren "380A" de nueva generación tiene la velocidad de operación máxima de 380 kilómetros por hora.  La Compaía de Vehículos de Ferrocarril Changchun Ltd. es una subsidiaria de la Corporació ... 
</description>
    El tren de alta velocidad más rápido de China salió de la línea de producción el día 27 en Changchun, capital de la provincia de Jilin, noreste del país, dijo un ejecutivo de la compaía.  Dong Xiaofeng, presidente de la Compaía de Vehículos de Ferrocarril Changchun Ltd., dijo que el tren "380A" de nueva generación tiene la velocidad de operación máxima de 380 kilómetros por hora.  La Compaía de Vehículos de Ferrocarril Changchun Ltd. es una subsidiaria de la Corporación CNR de China, uno de los dos mayores fabricantes de trenes de China.  Los trenes, de los cuales China tiene derechos de propiedad intelectual independientes, circularán por primera vez en la vía férrea de alta velocidad Beijing-Shanghai que va a ser completada y abierta en 2011.  El 16 de marzo, el Ministerio de Ferrocarriles de China firmó un contrato para comprar 100 trenes de nueva generación a la Corporación CNR de China.  Los trenes de alta velocidad con una velocidad de operación máxima de 350 kilómetros han estado circulando en tres líneas que enlazan a Beijing y Tianjin, Wuhan y Guangzhou, así como a Zhengzhou y Xi'an. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Oro reduce ganancias tras repunte de tres días  
</title>
 7003111 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7003111.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 09:02:52 +0800 
<description>
   Los futuros del oro en la división COMEX de la Bolsa Mercantil de Nueva York cerraron el día 27 con un ligero descenso ya que el fortalecimiento del euro disminuyó la demanda de oro como activo de protección en contra de la propagación de la crisis de la deuda soberana. La plata y el platino registraron ganancias.  El contrato más activo de oro para agosto bajó 0,9 dólares para cerrar en 1.214,4 dólares; temprano en la sesión, el precio llegó a los 1.220,60 dólares, el nivel más a ... 
</description>
    Los futuros del oro en la división COMEX de la Bolsa Mercantil de Nueva York cerraron el día 27 con un ligero descenso ya que el fortalecimiento del euro disminuyó la demanda de oro como activo de protección en contra de la propagación de la crisis de la deuda soberana. La plata y el platino registraron ganancias.  El contrato más activo de oro para agosto bajó 0,9 dólares para cerrar en 1.214,4 dólares; temprano en la sesión, el precio llegó a los 1.220,60 dólares, el nivel más alto desde el 19 de mayo.  La plata para julio subió 16,2 centavos o un 0,9 por ciento para situarse en 18,468 dólares por onza. El platino para julio ganó 22,6 dólares o un 1,5 por ciento para cerrar en 1.552,9 dólares por onza. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   China reduce impuestos sobre financiamiento rural  
</title>
 7003033 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7003033.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 08:48:04 +0800 
<description>
   El gobierno chino redujo los impuestos al financiamiento rural para apoyar el desarrollo de las finanzas rurales y los créditos a los agricultores, dijo el día 27 el Ministerio de Hacienda.  El gobierno ha cancelado el impuesto a las ventas sobre ingresos por interés de créditos pequeos para familias rurales y redujo en 10 por ciento la cantidad de ingresos por intereses de empresas financieras rurales que están sujetas a un impuesto, dijo el ministerio en una circular en su sitio de in ... 
</description>
    El gobierno chino redujo los impuestos al financiamiento rural para apoyar el desarrollo de las finanzas rurales y los créditos a los agricultores, dijo el día 27 el Ministerio de Hacienda.  El gobierno ha cancelado el impuesto a las ventas sobre ingresos por interés de créditos pequeos para familias rurales y redujo en 10 por ciento la cantidad de ingresos por intereses de empresas financieras rurales que están sujetas a un impuesto, dijo el ministerio en una circular en su sitio de internet.  La medida será retroactiva al 1 de enero de 2009 y concluirá el 31 de diciembre de 2013, dice la circular.  El gobierno también redujo a 3 por ciento los impuestos a las ventas de los ingresos de primas de seguros para instituciones financieras rurales, incluidas las cooperativas de crédito rural y los bancos de aldeas, entre otras, indica la cirucular sin mencionar la tasa previa.  La política será retroactiva al 1 de enero de 2009 y concluirá el 31 de diciembre de 2011.  Los créditos pequeos incluidos en la nueva política fiscal se refieren a la cantidad no mayor a 50.000 yuanes (7.318 dólares USA) que una familia rural pida prestada a instituciones financieras en una sola ocasión. Los créditos pendientes para las familias no deben superar los 50.000 yuanes. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Plantas de Honda en China detienen producción por huelga de trabajadores en busca de mejor salario  
</title>
 7003010 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7003010.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 08:43:57 +0800 
<description>
   Las plantas de ensamble de la segunda mayor fabricante de autos de Japón, Honda, se vieron obligadas a detener la producción pues los trabajadores en algunas secciones de fabricación de piezas de repuesto se fueron a huelga en busca de salarios más altos.  Cientos de obreros en uniformes blancos, gorras rojo con blanco y hasta máscaras se congregaron hoy en el complejo Nanhai Honda Auto Parts Manufacturing Company en Foshan, de la provincia sur de Guangdong pidiendo un incremento de entre ... 
</description>
    Las plantas de ensamble de la segunda mayor fabricante de autos de Japón, Honda, se vieron obligadas a detener la producción pues los trabajadores en algunas secciones de fabricación de piezas de repuesto se fueron a huelga en busca de salarios más altos.  Cientos de obreros en uniformes blancos, gorras rojo con blanco y hasta máscaras se congregaron hoy en el complejo Nanhai Honda Auto Parts Manufacturing Company en Foshan, de la provincia sur de Guangdong pidiendo un incremento de entre 800 y 1.000 yuanes (118 y 147 dólares USA) en su salario mensual.  Los obreros dijeron que la huelga inició el 17 de marzo y que más de 1.000 personas han participado en ella.  Un trabajador de nombre He dijo a Xinhua que algunos de ellos sólo ganan 900 yuanes al mes, lo que es menos que el salario mínimo en Foshan.  Debido a la huelga, otra planta de Honda en la ciudad central china de Wuhan, la Dongfeng Honda Automobile Co., suspendió la producción pues el suministro de cajas de velocidades se detuvo. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Wall Street repunta después de que China niega venta de bonos europeos  
</title>
 7002931 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31620/7002931.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 10:28:51 +0800 
<description>
   Wall Street registró el día 27 ganancias con los tres índices principales ganando más de un dos por ciento ya que el sentimiento del mercado se impulsó después de que China negó el rumor de que estaba reconsiderando conservar los bonos de la zona del euro.  La Administración Estatal de Divisas de China, la agencia que maneja las reservas nacionales, dijo en su página en internet que los informes que afirman que está reconsiderando la venta de sus acciones en los bonos gubernamentales ... 
</description>
    Wall Street registró el día 27 ganancias con los tres índices principales ganando más de un dos por ciento ya que el sentimiento del mercado se impulsó después de que China negó el rumor de que estaba reconsiderando conservar los bonos de la zona del euro.  La Administración Estatal de Divisas de China, la agencia que maneja las reservas nacionales, dijo en su página en internet que los informes que afirman que está reconsiderando la venta de sus acciones en los bonos gubernamentales de la zona del euro "no tienen fundamento".  El informe que apareció en el Financial Times inquietó a los inversionistas durante la hora final de operaciones en la sesión previa, ocasionando una severa liquidación debido a que los inversionistas temieron que la crisis deudora europea pudiera emperorar si China se alejaba de los bonos de la zona del euro.  Las noticias económicas de hoy fueron un poco más débiles de lo que se esperaba, pero aún así mostraron que la recuperación económica en la economía más grande del mundo va por buen camino.  El índice industrial Dow Jones subió 284,54 o un 2,85 por ciento para cerrar en 10.285,99 puntos. El índice Standard & Poor's 500 ganó 35,11 o un 3,29 por ciento para situarse en 1.103,06 puntos y el Nasdaq subió 81,80 o un 3,73 por ciento para cerrar en 2.277,68 puntos.(Xinhua)  28/05/2010       
</item>
</apoena>
