<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>120</cdrss><endrss>jbonline.terra.com.br/extra/rsstrjbcie.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>7</cdfont><dscfont>JB Online</dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont>COMERCIAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
Fórum deve definir cidades que receberão banda larga este ano 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810608.asp
</link>
<description>
   Agência Brasil      BRASÍLIA -       Representantes do setor público, empresários, usuários e especialistas fazem nesta semana mais uma rodada de reuniões para discutir o Plano Nacional de Banda Larga. Trata-se do 2º Fórum Brasil Conectado, que se...    Fórum deve definir cidades que receberão banda larga este ano   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 09:19:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 09:19:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Guitar Hero divulga lista de bandas do novo game Warriors Of Rock 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810555.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO DE JANEIRO - O site oficial do Guitar Hero divulgou a lista completa de faixas e bandas do novo game  Guitar Hero: Warriors Of Rock , que será lançado em setembro no Brasil.  Confira os nomes:  * A Perfect Circle  The Outsider...    Guitar Hero divulga lista de bandas do novo game Warriors Of Rock   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:06:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 00:06:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Bananas geneticamente modificadas combatem bactérias na África 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810521.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO - A modificação genética de bananas pode ser arma contra uma bactéria, chamada Banana Xanthomonas Wilt (BXW), que está devastando plantações da fruta na África. O prejuízo anual causada pela bactéria é estimado em US$50...    Bananas geneticamente modificadas combatem bactérias na África   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 22:49:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 22:49:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Apple teria registrado patente de novo iMac Touch 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810492.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO - O site Patently Apple informou nesta segunda-feira que a Apple teria registrado, na Europa, a patente para o novo iMac Touch. Junto com a notícia, também vazou um esboço de como seria a máquina.  Segundo o site, embor...    Apple teria registrado patente de novo iMac Touch   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 21:31:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 21:31:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Aeria Games chega ao Brasil e investe 15 milhões 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810480.asp
</link>
<description>
   Darius Roos, Portal Terra      SÃO PAULO - A publicadora de jogos eletrônicos Aeria Games, empresa especializada em títulos em que múltiplos jogadores disputam as partidas em ambiente online, vai investir US$ 15 milhões na América Latina nos próxi...    Aeria Games chega ao Brasil e investe 15 milhões   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 21:09:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 21:09:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Kane & Lynch 2 lidera vendas de jogos no Reino Unido 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810477.asp
</link>
<description>
   Darius Roos, Portal Terra      SÃO PAULO - A empresa de consultoria GFK Chart Track, especializada na indústria de jogos eletrônicos, divulgou relatório do período entre 15 e 21 de agosto de 2010 sobre o mercado no Reino Unido (Escócia, Inglaterra...    Kane & Lynch 2 lidera vendas de jogos no Reino Unido   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 21:07:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 21:07:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Governo britânico é contra jogo de guerra Medal of Honor 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810476.asp
</link>
<description>
   Darius Roos, Portal Terra      SÃO PAULO - Liam Fox, secretário de defesa do Reino Unido (que reúne Escócia, Inglaterra, Irlanda do Norte e País de Gales), pediu aos varejistas da região que boicotem o jogo eletrônico Medal of Honor (MoH), que per...    Governo britânico é contra jogo de guerra Medal of Honor   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 21:05:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 21:05:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Astrônomos acham possíveis restos de colisão de planetas 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810474.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      DA REDAÇÃO - Astrônomos observaram com o telescópio espacial Spitzer inesperados discos de poeira em um sistema estelar duplo maduro. Os cientistas, após analisarem os dados, acreditam que a poeira, que não deveria estar lá, pode...    Astrônomos acham possíveis restos de colisão de planetas   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 21:03:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 21:03:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Nos EUA, tribunal barra fundos a pesquisa com células-tronco 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810459.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      WASHINGTON - WASHINGTON, 23 agosto 2010 (AFP) - Um tribunal dos Estados Unidos decidiu nesta segunda-feira deter temporariamente o financiamento federal - autorizado pelo presidente Barack Obama - para a pesquisa com células-tronc...    Nos EUA, tribunal barra fundos a pesquisa com células-tronco   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 20:40:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 20:40:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Google testa resultados exibidos em tempo real 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810332.asp
</link>
<description>
   Danilo Amoroso, Portal Terra      DA REDAÇÃO - Ao que tudo indica, a Google prepara mais um recurso para o mecanismo de busca mais conhecido do mundo.  No sábado, 21 de agosto, o consultor de marketing Rob Ousbey divulgou em seu blog que estava fa...    Google testa resultados exibidos em tempo real   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 16:56:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 16:56:00 GMT 
</item>
</apoena>
