<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>232</cdrss><endrss>rss.terra.com.br/0,,EI1140,00.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip> RSS</dsctip><cdfont>199</cdfont><dscfont> PORTAL TERRA - POPULAR</dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
            <title>
   Japonês ataca fiscais após rival vencer torneio de cachorro quente 
</title>
    Sun, 04 Jul 2010 20:23:28 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4543643-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4543643-EI1141,00.html 
   <description>
   
O japonês Takeru Kobayashi, 32 anos, ex campeão do concurso anual Nathan's Hot Dog Eating, foi preso neste domingo após invadir o palco e tentar agredir os fiscais da competição em Nova York. Kobayashi teve um ataque de fúria ao ver o maior rival, o americano Joey Chesnut, 26 anos, vencer pela quarta vez consecutiva o título de maior comedor de cachorros quentes. As informações são da Fox. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   "Menino aranha" cria sistema para subir pela parede  
</title>
    Wed, 30 Jun 2010 08:53:56 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4533989-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4533989-EI1141,00.html 
   <description>
   O estudante britânico Hibiki Kono, de 13 anos, ganhou o apelido de menino aranha por sua última invenção   com dois aspiradores de pó dos mais baratos no mercado ele é capaz de subir pelas paredes. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Aranhas fritas atraem viajantes a cidade do Camboja 
</title>
    Tue, 29 Jun 2010 09:59:10 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4531588-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4531588-EI1141,00.html 
   <description>
   Aranhas servidas de diferentes formas são a atração para quem visita uma cidade no nordeste do Camboja. Aranhas fritas ou mergulhadas em vinho de arroz (usadas como medicamento) atraem viajantes que passam por Skun, na província de Kampong Cham.
 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Cães coloridos são moda na China; custo pode chegar a R$ 530 
</title>
    Mon, 28 Jun 2010 15:22:46 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4529641-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4529641-EI1141,00.html 
   <description>
   A última moda entre donos de cachorro da alta classe de Pequim são pinturas de corpo inteiro para os animais. O visual no corpo inteiro custa cerca o equivalente a R$ 530    mais que o salário de um mês de um operário chinês. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Chihuahua ganha título de cão mais feio do mundo nos EUA 
</title>
    Sat, 26 Jun 2010 11:48:37 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4525332-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4525332-EI1141,00.html 
   <description>
   Uma chihuahua com as costas e as pernas estranhamente curvadas e o olho esquerdo parcialmente fechado conquistou na sexta feira o título de cão mais feio do mundo, em um concurso realizado na cidade americana de Petaluma, na Califórnia. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Orca perdida vai parar em parque marinho holandês 
</title>
    Fri, 25 Jun 2010 19:54:00 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4524468-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4524468-EI1141,00.html 
   <description>
   HARDERWIJK, Holanda (Reuters Life!)   A primeira orca encontrada viva na costa holandesa em mais de 60 anos está sob observação em um parque marítimo depois de ser resgatada nesta semana, enquanto os biólogos discutem seu futuro.  
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Vilarejo na Nova Zelândia está à venda com pub e 40 habitantes 
</title>
    Fri, 25 Jun 2010 10:46:00 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4522639-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4522639-EI1141,00.html 
   <description>
   Executivos estressados de centros urbanos que estão querendo fugir de tudo isso têm a chance de comprar seu próprio vilarejo na Nova Zelândia, uma cidadezinha completa com um pub e uma população de 40 habitantes.  
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Agência ilustra calendário sensual com imagens de raio X 
</title>
    Thu, 24 Jun 2010 14:25:53 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4520360-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4520360-EI1141,00.html 
   <description>
   
Os debates sobre o uso de modelos esqueléticas em fotos de moda acabam de ganhar uma nova dimensão com um calendário promocional produzido por uma agência de propaganda alemã para a fabricante japonesa de monitores médicos Eizo. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Milhares participam de aula de ioga no Central Park em NY 
</title>
    Wed, 23 Jun 2010 16:04:08 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4517756-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4517756-EI1141,00.html 
   <description>
   Milhares de pessoas foram ao Central Park, em Nova York, na última terça feira, para participar de uma sessão de ioga. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Após acidente, motorista bêbado espera resgate bebendo cerveja 
</title>
    Wed, 23 Jun 2010 08:48:00 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4516479-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4516479-EI1141,00.html 
   <description>
   AUCKLAND, 23 de junho (Reuters Life!)   Um motorista que dirigia embriagado e ficou preso em um carro capotado abriu mais uma lata de cerveja enquanto esperava o resgate pela equipe de emergência, segundo informações entregues a um tribunal da Nova Zelândia.  
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Homem muda de sexo e consegue se aposentar mais cedo 
</title>
    Wed, 23 Jun 2010 07:39:29 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4516298-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4516298-EI1141,00.html 
   <description>
   Um homem britânico casado que mudou de sexo aos 58 anos ganhou na Justiça o direito de receber aposentadoria a partir dos 60 anos, idade mínima para as mulheres se aposentarem. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Chuva de rãs surpreende cidade húngara 
</title>
    Mon, 21 Jun 2010 11:15:11 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4511054-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4511054-EI1141,00.html 
   <description>
   Uma chuva de rãs pegou de surpresa nesta segunda feira os moradores da cidade de Rákóczifalva, a 100 km a leste de Budapeste, informou a imprensa local. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Raio X mostra gatos de brinquedo no estômago de cadela 
</title>
    Fri, 18 Jun 2010 10:31:53 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4504354-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4504354-EI1141,00.html 
   <description>
   Um veterinário da região inglesa de Cambridgeshire descobriu cinco gatos de brinquedo no estômago de uma cadela que estava recebendo tratamento em sua clínica.
 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Jovem é preso por soprar bola de chiclete em tribunal australiano 
</title>
    Fri, 18 Jun 2010 04:10:27 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4503784-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4503784-EI1141,00.html 
   <description>
   Um jovem australiano foi condenado a 30 dias de prisão por fazer uma bola com goma de mascar durante um julgamento contra ele, informou nesta sexta feira a imprensa local. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Dezenas de cabeças humanas são achadas em depósito nos EUA 
</title>
    Thu, 17 Jun 2010 21:45:00 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4503559-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4503559-EI1141,00.html 
   <description>
   Autoridades no Estado norte americano de Arkansas investigavam um carregamento de 40 a 60 cabeças humanas encontrado por funcionários da Southwest Airlines em um depósito de cargas na semana passada em Little Rock, nos Estados Unidos, disse nesta quinta feira um juiz.  
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Paraquedista americano tenta dar 200 saltos em um dia 
</title>
    Thu, 17 Jun 2010 17:03:09 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4502111-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4502111-EI1141,00.html 
   <description>
   O americano Kevin Burkart tentou saltar de paraquedas nada menos que 200 vezes na quarta feira, mas foi atrasado pelo mau tempo e completou apenas 150 saltos. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   vc repórter:  nome de mercadinho chama a atenção no interior de SP 
</title>
    Wed, 16 Jun 2010 21:52:28 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4499955-EI1140,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4499955-EI1140,00.html 
   <description>
   O internauta Alex, ao viajar para Adamantina (SP), a 582 km de São Paulo, passou pelo distrito de Paulópolis, no município de Pompeia (SP).  No percurso, um muro pintado chamou a atenção: o mercado da região usa um nome inspirado em uma grande rede de supermercados. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Tartaruga marinha filma vídeo com câmera perdida no mar 
</title>
    Wed, 16 Jun 2010 15:06:44 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4499579-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4499579-EI1141,00.html 
   <description>
   Uma tartaruga marinha filmou um vídeo curto de cinco minutos com uma câmera digital subaquática que alguém perdeu em Aruba, e que seis meses depois foi encontrada flutuando em uma praia de Key West, nos Estados Unidos, contou à AFP seu descobridor. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Para combater praga, Estônia tem torneio de caçar mosquitos 
</title>
    Wed, 16 Jun 2010 14:54:06 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4499369-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4499369-EI1141,00.html 
   <description>
   Incomodado com a quantidade de insetos no verão, um grupo de moradores da cidade de Tartu, na Estônia, organizou um campeonato de caçar mosquito. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Letônia sedia 3ª edição do torneio de carregar mulheres 
</title>
    Mon, 14 Jun 2010 16:33:57 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4493459-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4493459-EI1141,00.html 
   <description>
   Na Letônia, aconteceu neste fim de semana a terceira edição de uma corrida de carregar mulheres. A competição deste ano reuniu 53 casais, que correram ladeira acima com a esposa ou parceira a tiracolo. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Festival na China realiza corrida de barcos de dragão  
</title>
    Mon, 14 Jun 2010 12:39:16 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4492993-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4492993-EI1141,00.html 
   <description>
   As  comemorações do Festival do Barco do Dragão na China já começaram nesta segunda feira com dois dias de antecedência. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   vc repórter: ciclistas participam de passeio pelados em Londres 
</title>
    Sun, 13 Jun 2010 19:29:42 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4492044-EI1140,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4492044-EI1140,00.html 
   <description>
   Milhares de ciclistas ao redor do mundo participaram neste final de semana do Naked Bike Ride (Passeio Pelado de Bicicleta) para chamar a atenção para os benefícios ambientais do ciclismo. Os participantes também aproveitaram para chamar a atenção para outras questões que envolvem a prática. As informações são do Sky News. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Noiva presa por união ilegal diz estar com "coração partido" 
</title>
    Fri, 11 Jun 2010 07:41:08 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4486363-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4486363-EI1141,00.html 
   <description>
   Uma noiva presa em um cartório britânico pouco antes do início de sua cerimônia de casamento disse ser inocente e estar "com o coração partido". 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Noivas participam de corrida na cidade de Belgrado 
</title>
    Mon, 07 Jun 2010 09:50:35 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4476007-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4476007-EI1141,00.html 
   <description>
   Dezenas de mulheres vestidas de noiva participaram de uma corrida na cidade de Belgrado, capital da Sérvia. Os desconfortáveis sapatos, normalmente de saltos altos, com que entram na igreja, deram lugar aos mais apropriados tênis. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Restaurante australiano prepara maior hambúrguer do mundo 
</title>
    Mon, 07 Jun 2010 08:53:33 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4475747-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4475747-EI1141,00.html 
   <description>
   Um restaurante da cidade australiana de Sydney assegura ter preparado o maior hambúrguer do mundo, que pesou 95,5 kg e foi feito em 12 horas por quatro cozinheiros segundo informação da imprensa local. O gigantesco prato incluiu 81 kg de carne, 120 ovos, 150 fatias de queijo, 16 tomates, 2 kg de alface, 1,5 kg de beterraba, 2 kg de molho especial e 21 kg de pão, informa o jornal Herald Sun. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Surfista australiano se livra de ataque de tubarão a socos 
</title>
    Mon, 07 Jun 2010 04:09:19 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4475689-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4475689-EI1141,00.html 
   <description>
   Um surfista australiano conseguiu escapar do ataque de um tubarão branco, após o repelir com socos, informou nesta segunda feira a imprensa local. O ataque aconteceu no domingo em Albany, ao sul de Perth, no litoral oeste australiano. Michael Bedford saiu da prancha de surfe após o primeiro ataque do que, segundo se acredita, era um grande tubarão branco. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Povoados travam "batalha de pipas" no Japão 
</title>
    Fri, 04 Jun 2010 14:55:51 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4471110-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4471110-EI1141,00.html 
   <description>
   Com pipas de até 40 m quadrados, começou nesta sexta feira a tradicional batalha entre os povoados de Shirone e Ajikata, no Japão, divididos por um rio. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Primeiro hotel feito de lixo é inaugurado em Roma 
</title>
    Fri, 04 Jun 2010 10:13:19 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4470622-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4470622-EI1141,00.html 
   <description>
   O primeiro hotel do mundo feito completamente com lixo foi inaugurado em Roma, na Itália. Os objetos foram retirados de praias da Europa para mostrar o quanto de lixo é jogado na costa do continente. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   EUA: cadela mais feia do mundo morre aos 17 anos 
</title>
    Thu, 03 Jun 2010 20:41:22 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4469570-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4469570-EI1141,00.html 
   <description>
   Os amantes dos cães estão de luto esta quinta feira nos Estados Unidos, após a notícia da morte, aos 17 anos, de Miss Ellie, coroada oficialmente a cadela mais feia do mundo. 
</description>
       Popular   
        
</item>
<item>
            <title>
   Cidade australiana registra chuva de papagaios "bêbados" 
</title>
    Wed, 02 Jun 2010 12:50:26 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4465324-EI1141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/popular/noticias/0,,OI4465324-EI1141,00.html 
   <description>
   Dezenas de papagaios aparentemente bêbados estão caindo do céu e das árvores em uma cidade do norte da Austrália, enquanto veterinários responsáveis pelo tratamento das aves investigam a causa do fenômeno. 
</description>
       Popular   
        
</item>
</apoena>
