<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>398</cdrss><endrss>spanish.peopledaily.com.cn/rss/31618.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip> RSS </dsctip><cdfont>344</cdfont><dscfont> POVO EM LINHA CHINA</dscfont><cdtipfont>1</cdtipfont><nmtipfont> AGENCIA INTERNACIONAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
   Corea del Sur y EEUU concluyen ejercicios militares conjuntos anuales 
</title>
 7118988 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31618/7118988.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 16:55:14 +0800 
<description>
   Corea del Sur y Estados Unidos completaron hoy sus ejercicios militares conjuntos anuales para asegurar la estabilidad de la Península Coreana.  Las maniobras militares, de 11 días de duración, denominadas "Guardián de la Libertad Ulchi" (GLU), fueron las últimas de una serie de demostraciones de fuerza destinadas a impedir futuras provocaciones de la República Popular Democrática de Corea (RPDC) tras su supuesta implicación en el hundimiento del buque de guerra surcoreano "Cheonan" a  ... 
</description>
    Corea del Sur y Estados Unidos completaron hoy sus ejercicios militares conjuntos anuales para asegurar la estabilidad de la Península Coreana.  Las maniobras militares, de 11 días de duración, denominadas "Guardián de la Libertad Ulchi" (GLU), fueron las últimas de una serie de demostraciones de fuerza destinadas a impedir futuras provocaciones de la República Popular Democrática de Corea (RPDC) tras su supuesta implicación en el hundimiento del buque de guerra surcoreano "Cheonan" a finales de marzo, que dejó un saldo de 46 marineros muertos.  Los ejercicios militares GLU, en los que participaron unos 55.000 soldados surcoreanos y 30.000 tropas estadounidenses, se han realizado poco tiempo después de que Washington y Seúl efectuasen en julio otras maniobras navales y aéreas de gran escala en el Mar de Japón, en respuesta al hundimiento del "Cheonan".  Pyongyang, que ha negado su responsabilidad en el incidente del "Cheonan", condenó los ejercicios militares porque llevan a un aumento de la tensión en la Península Coreana. Además, amenazó con "un contragolpe despiadado", aunque las autoridades de Seúl han indicado que no han detectado ningún movimiento militar excepcional por parre de la RPDC.  La maniobra militar GLU se celebra anualmente desde 1975. Unos 28.500 soldados estadounidenses han estado desplegados en Corea del Sur desde el final de la Guerra de Corea (1950-1953), que terminó con un acuerdo de armisticio que dejó a los dos bandos técnicamente en guerra.(Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Comisión electoral guineana rechaza participación de gobierno en organización de elecciones presidenciales 
</title>
 7118987 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31618/7118987.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 16:54:24 +0800 
<description>
   La Comisión Electoral Independiente Nacional (CEIN) de Guinea rechazó la propuesta del primer ministro Jean Marie Dore de que el gobierno participe en la organización de la segunda ronda de las elecciones presidenciales, anunció hoy el director de prensa de la comisión, Tierno Saidou Bayo.  Bayo calificó esta decisión de "distracción innecesaria" e insistió en que la comisión electoral nunca permitirá que se hagan modificaciones en el código electoral.  Bayo indicó que el Minist ... 
</description>
    La Comisión Electoral Independiente Nacional (CEIN) de Guinea rechazó la propuesta del primer ministro Jean Marie Dore de que el gobierno participe en la organización de la segunda ronda de las elecciones presidenciales, anunció hoy el director de prensa de la comisión, Tierno Saidou Bayo.  Bayo calificó esta decisión de "distracción innecesaria" e insistió en que la comisión electoral nunca permitirá que se hagan modificaciones en el código electoral.  Bayo indicó que el Ministerio de Administración Territorial, junto con la CEIN, ha acordado corregir todas las irregularidades e imperfecciones que se han registrado en la primera ronda de votación para llevar a cabo una segunda vuelta pacífica.  Por algún tiempo, en el país circularon informaciones de que el primer ministro tenía la intención de proponer una enmienda de la Constitución para permitir la participación del gobierno en la organización de la segunda vuelta electoral, programada para el próximo 19 de septiembre.  Es la primera vez que un organismo independiente organiza unas elecciones en Guinea. La disposición legal N 015 del 4 de enero de 2009 y la nueva Constitución autorizan a la CEIN organizar los comicios presidenciales en Guinea.(Xinhua) 26/08/2010   
</item>
<item>
<title>
   Cámara de Representantes de Filipinas emprenderá su propia investigación sobre el secuestro del lunes 
</title>
 7118925 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31618/7118925.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 16:36:48 +0800 
<description>
   La Cámara de Representantes de Filipinas llevará a cabo su propia investigación sobre el incidente de toma de rehenes del pasado lunes en Manila, que duró 11 horas y acabó con la muerte de ocho turistas chinos de Hong Kong, así como con otros siete heridos, según declararon este jueves fuentes legislativas.  El diputado filipino Anthony Rolando Golez Jr. indicó que se necesita saber urgentemente quiénes fueron los responsables del fracaso de la operación para liberar a los rehenes. ... 
</description>
    La Cámara de Representantes de Filipinas llevará a cabo su propia investigación sobre el incidente de toma de rehenes del pasado lunes en Manila, que duró 11 horas y acabó con la muerte de ocho turistas chinos de Hong Kong, así como con otros siete heridos, según declararon este jueves fuentes legislativas.  El diputado filipino Anthony Rolando Golez Jr. indicó que se necesita saber urgentemente quiénes fueron los responsables del fracaso de la operación para liberar a los rehenes.  Aadió que los diputados se tomarán en serio la elaboración de leyes para asegurar que jamás se repitan incidentes como ése.  Por su parte, el diputado Rodolfo Antonino dijo que la toma de rehenes tuvo un desenlace trágico, y que los responsables tienen cargos de secuestro y también de "sabotaje económico".  Esta maana, el Senando ya dio inicio a su investigación sobre el secuestro, cometido por un oficial de policía destituido que resultó abatido durante el incidente.(Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Máximo líder de la RPDC llama a más diversidad alimenticia para su país  
</title>
 7118579 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31618/7118579.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 13:24:31 +0800 
<description>
   El máximo líder de la República Popular Democrática de Corea (RPDC), Kim Jong Il, hizo un llamado para mejorar la calidad de vida de la gente, a través de una mayor diversidad de alimentos, según informó el jueves Rodong Sinmun, el principal rotativo del país.  Kim, quien también es secretario general del Partido de los Trabajadores de Corea y presidente de la Comisión de Defensa Nacional de la RPDC, hizo el llamado durante su inspección a una fábrica de procesamiento de alimento,  ... 
</description>
    El máximo líder de la República Popular Democrática de Corea (RPDC), Kim Jong Il, hizo un llamado para mejorar la calidad de vida de la gente, a través de una mayor diversidad de alimentos, según informó el jueves Rodong Sinmun, el principal rotativo del país.  Kim, quien también es secretario general del Partido de los Trabajadores de Corea y presidente de la Comisión de Defensa Nacional de la RPDC, hizo el llamado durante su inspección a una fábrica de procesamiento de alimento, la Fábrica de Maicena de Pyongyang.  De igual manera, elogió ampliamente el desempeo de los trabajdores, expresando su satisfacción con la automatización en el proceso de producción de la fábrica.  Resulta necesario "continuar impulsado de forma dinámica la modernización y la aplicación de la ciencia en el proceso de producción", anotó Kim.  Asimismo, exhortó a los funcionarios y a los trabajadores de la fábrica a trabajar de una manera más ardua, para impulsar firmemente la producción, además de mejorar la calidad de los productos y suministrar al mercado con más galletas y duces que tengan un mejor sabor y una mayor calidad. (Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Egipto anuncia sitio para primera estación de energía nuclear  
</title>
 7118460 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31618/7118460.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 11:20:20 +0800 
<description>
   Egipto decidió el día 25 construir su primera estación de energía nuclear en el área costera mediterránea de al-Dabaa, con lo que se puso fin a la controversia sobre su posible ubicación.  Durante una reunión con los miembros del Consejo Supremo para los Propósitos Pacíficos de la Energía Nuclear, el presidente egipcio Hosni Mubarak solucionó la controversia y decidió que al-Dabaa sea el lugar, informó el vocero presidencial Suliman Awwad en un comunicado.  "La reunión es muy  ... 
</description>
    Egipto decidió el día 25 construir su primera estación de energía nuclear en el área costera mediterránea de al-Dabaa, con lo que se puso fin a la controversia sobre su posible ubicación.  Durante una reunión con los miembros del Consejo Supremo para los Propósitos Pacíficos de la Energía Nuclear, el presidente egipcio Hosni Mubarak solucionó la controversia y decidió que al-Dabaa sea el lugar, informó el vocero presidencial Suliman Awwad en un comunicado.  "La reunión es muy importante y constituye un salto en la implementación de un programa estratégico de suministros de energía y usos pacíficos de la energía nuclear", declaró Awwad, citado por la agencia de noticias estatal MENA.  Un debate sobre el impacto de la planta nuclear en el ambiente y las actividades turísticas había estancado la decisión, pues la costa de al-Dabaa, en el oeste de la ciudad de Alejandría, es conocida por sus playas atractivas. La selección del área como lugar óptimo para el establecimiento de la primera planta nuclear está acorde con los estudios realizados en conjunto con la Agencia Internacional de Energía Atómica, sealó el vocero.  Durante la reunión del consejo, Mubarak dio órdenes de que se iniciara el establecimiento de estaciones de energía nuclear y pidió dejar lista la primera planta de energía antes de fines de 2010. Fue informado sobre los pasos adoptados hasta el momento para implementar un programa sobre usos pacíficos de la energía nuclear.  El director de la AIEA, Yukiya Amano, dijo durante una visita a El Cairo en junio que la agencia apoya a Egipto en su objetivo de establecer un programa nuclear pacífico y que está dispuesta a cooperar con Egipto a este respecto. (Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Entrega Rusia a Polonia documentación sobre accidente de avión polaco  
</title>
 7118146 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31618/7118146.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:04:28 +0800 
<description>
   Rusia entregó el día 25  a Polonia los documentos relacionados con el accidente aéreo de abril en el que murieron los miembros de una delegación del gobierno de Polonia cuando su avión se estrelló en el pueblo de Smolensk, en el occidente de Rusia.  Representantes del Comité Internacional de Aviación (IAC, por sus siglas en inglés) entregaron a Polonia los documentos originales del avión presidencial TU-154 y los que fueron hallados en el lugar del accidente, materiales de investigac ... 
</description>
    Rusia entregó el día 25  a Polonia los documentos relacionados con el accidente aéreo de abril en el que murieron los miembros de una delegación del gobierno de Polonia cuando su avión se estrelló en el pueblo de Smolensk, en el occidente de Rusia.  Representantes del Comité Internacional de Aviación (IAC, por sus siglas en inglés) entregaron a Polonia los documentos originales del avión presidencial TU-154 y los que fueron hallados en el lugar del accidente, materiales de investigación y otros papeles, informaron agencias de noticias.  Esos materiales fueron entregados al representante plenipotenciario de Polonia, Edmund Klich.  Actualmente, el IAC prepara otro volumen de documentación que Polonia ha solicitado.  El accidente ocurrió el 10 de abril cuando el avión que transportaba al entonces presidente polaco Lech Kaczynsky y a 95 funcionarios intentó aterrizar en medio de una densa niebla. Todas las personas a bordo perdieron la vida. (Xinhua) 26/08/2010     
</item>
<item>
<title>
   Despega avión con víctimas del incidente de toma de rehenes en Filipinas  
</title>
 7118143 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31618/7118143.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:03:26 +0800 
<description>
   El avión con los restos mortales de los ocho turistas chinos de Hong Kong fallecidos el lunes en Manila tras ser tomados como rehenes despegó este miércoles de la capital filipina rumbo a Hong Kong.  El avión despegó a las 18:10 hora local tras una ceremonia de despedida en el aeropuerto internacional Ninoy Aquino de Manila organizada por el gobierno filipino.  En el avión también viajan los familiares de las víctimas, algunos supervivientes y sus familiares, y varios funcionarios de ... 
</description>
    El avión con los restos mortales de los ocho turistas chinos de Hong Kong fallecidos el lunes en Manila tras ser tomados como rehenes despegó este miércoles de la capital filipina rumbo a Hong Kong.  El avión despegó a las 18:10 hora local tras una ceremonia de despedida en el aeropuerto internacional Ninoy Aquino de Manila organizada por el gobierno filipino.  En el avión también viajan los familiares de las víctimas, algunos supervivientes y sus familiares, y varios funcionarios del gobierno de la Región Administrativa Especial de Hong Kong. (Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   China apoya lucha contra piratería somalí a la luz de derecho internacional  
</title>
 7118139 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31618/7118139.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:02:23 +0800 
<description>
   China expresó el día 25  su apoyo a los esfuerzos por combatir la piratería somalí de conformidad con el derecho internacional y las resoluciones pertinentes del Consejo de Seguridad.  La declaración fue hecha por Li Baodong, representante permanente de China ante la ONU, durante una reunión abierta del Consejo de Seguridad sobre piratería en las costas de Somalia. Las 15 naciones del Consejo iniciaron la reunión hoy por la maana para discutir un informe del secretario general de la  ... 
</description>
    China expresó el día 25  su apoyo a los esfuerzos por combatir la piratería somalí de conformidad con el derecho internacional y las resoluciones pertinentes del Consejo de Seguridad.  La declaración fue hecha por Li Baodong, representante permanente de China ante la ONU, durante una reunión abierta del Consejo de Seguridad sobre piratería en las costas de Somalia. Las 15 naciones del Consejo iniciaron la reunión hoy por la maana para discutir un informe del secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, sobre la manera de enjuiciar y encarcelar a los piratas somalíes.  "China apoya las actividades emprendidas para combatir la piratería somalí de conformidad con el derecho internacional y las actuales resoluciones del Consejo de Seguridad", dijo Li. "En la actualidad, las operaciones navales de las naciones interesadas en combatir la piratería y en proteger la navegación han desempeado un papel muy positivo en lo que respecta a salvaguardar la seguridad de la navegación internacional".  "Al mismo tiempo, el tema de cómo enjuiciar a los piratas capturados tiene que pasar a primer plano", dijo. "China apoya el fortalecimiento de la cooperación internacional para enjuiciar a los piratas en el marco del derecho internacional actual y reconoce el trabajo realizado por los países involucrados, en particular los Estados costeros".  "También hacemos un llamado a la comunidad internacional para que brinde el apoyo necesario a los Estados costeros para que mejoren su capacidad legal y China apoya su informe en este sentido y se unirá a otros para estudiar más ampliamente el marco legal", dijo.  "Recientemnte, aunque los ataques piratas en las costas de Somalia han continuado y amenazan la seguridad de la navegación internacional, su nivel de éxito ha empezado a declinar, lo que constituye un reflejo del éxito inicial de la cooperación internacional contra la piratería", dijo.  "Sin embargo, al mismo tiempo, las causas de raíz que generan la piratería en las costas de Somalia no han sido erradicadas. Estos piratas continúan y su comportamiento está empezando a cambiar con una organización elaborada y métodos de ataque más encubiertos, además de que han extendido el alcance de sus operaciones hasta el Océano Indico", dijo Li. "Esto demuestra que la tarea de combatir la piratería aún es muy ardua y exige nuevos y más amplios esfuerzos de parte de la comunidad internacional para erradicar la piratería somalí como fenómeno y desde sus causas".  "Emplear métodos como el arresto por parte de las fuerzas armadas y los procedimientos judiciales contra los piratas sólo mitigará el problema", sealó. "Para resolver el problema de una vez por todas debe adoptarse una solución integrada".  "Consideramos que la comunidad internacional debe realizar esfuerzos en las siguientes áreas: Primera, debe fomentarse el proceso de paz e Somalia", dijo. "Los interminables conflictos internos en Somalia y la falta de gobernabilidad son razones fundamentales que generan el fenómeno (de la piratería)".  "La comunidad internacional debe promover el diálogo entre las diferentes partes en Somalia con el fin de estabilizar la situación y establecer un control gubernamental eficaz para impedir la ocurrencia del fenómeno", dijo Li.  "No hace mucho, la Unión Africana decidió fortalecer su fuerza de paz en Somalia", sealó. "Esto favorece la estabilización de Somalia y Naciones&   
</item>
<item>
<title>
   Presidente israelí advierte a jefe de AIEA sobre amenaza iraní  
</title>
 7118137 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31618/7118137.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:01:01 +0800 
<description>
   El presidente israelí, Shimon Peres, se reunió el día 25  en Jerusalén con el director de la Agencia Internacional de Energía Atómica (AIEA), Yukiya Amano, y le advirtió de las recientes declaraciones hechas por el presidente de Irán, Mahmoud Ahmadinejad, de ataque a Israel y de negación del Holocausto.  "Las declaraciones de Ahmadinejad en las que pide la destrucción de Israel y niega el Holocausto no tienen precedente en el mundo diplomático ni en la comunidad internacional, y la  ... 
</description>
    El presidente israelí, Shimon Peres, se reunió el día 25  en Jerusalén con el director de la Agencia Internacional de Energía Atómica (AIEA), Yukiya Amano, y le advirtió de las recientes declaraciones hechas por el presidente de Irán, Mahmoud Ahmadinejad, de ataque a Israel y de negación del Holocausto.  "Las declaraciones de Ahmadinejad en las que pide la destrucción de Israel y niega el Holocausto no tienen precedente en el mundo diplomático ni en la comunidad internacional, y la AIEA debe manejarlas (las declaraciones) con la necesaria severidad", expresó Peres.  "Israel y el mundo están bajo la amenaza de Irán que no vacila en amenazar con el uso de armas nucleares", dijo Peres a Amano, y aadió que "nadie puede separar el programa nuclear del país de la naturaleza de su régimen".  Esta es la segunda reunión entre ambos personajes desde que Amano asumió el cargo en diciembre de 2009.(Xinhua) 26/08/2010   
</item>
<item>
<title>
   Francia promete reformas financieras durante su presidencia en G20  
</title>
 7118133 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31618/7118133.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 08:59:57 +0800 
<description>
   Francia, país que ocupará la presidencia de los foros del G20 y el G8, hizo el día 25  un llamado para reformar el sistema monetario y financiero y prometió medidas para vigilar la fluctuación en los precios de las materias primas con el fin de evitar alguna potencial baja económica y financiera.  "Lo que en este momento resulta deseable e incluso necesario es desarrollar instrumentos para evitar una excesiva volatilidad de la moneda y la acumulación de desequilibrios", dijo el presiden ... 
</description>
    Francia, país que ocupará la presidencia de los foros del G20 y el G8, hizo el día 25  un llamado para reformar el sistema monetario y financiero y prometió medidas para vigilar la fluctuación en los precios de las materias primas con el fin de evitar alguna potencial baja económica y financiera.  "Lo que en este momento resulta deseable e incluso necesario es desarrollar instrumentos para evitar una excesiva volatilidad de la moneda y la acumulación de desequilibrios", dijo el presidente francés Nicolas Sarkozy ante embajadores.  El presidente reiteró que el mundo se ha vuelto multipolar y que ya no puede ser dominado por una única moneda y que se espera que el G20 sustituya al G7 como foro para el debate internacional sobre estos temas.  Francia presidirá de manera alternativa el G20 a partir de noviembre y el G8 a partir de enero de 2011.  Sarkozy confirmó su intención de discutir en el G20 la manera de luchar contra las amplias fluctuaciones en los precios de las materias primas y citó los violentos movimientos registrados en los precios del trigo.  El presidente francés considera que los mercados de materias primas deben ser regulados de conformidad con decisiones tomadas en la primera cumbre del G20 sobre productos derivados financieros.  "Para las materias primas agrícolas se pueden explorar varias oportunidades: la transparencia del mercado, las políticas para inventarios, pero también la creación por parte de las instituciones financieras internacionales de herramientas de seguro para que los importadores puedan protegerse de la volatilidad de precios", agregó.  Sobre el precio de la energía, el presidente Sarkozy dijo que Francia presentará propuestas para mejorar la transparencia del mercado y comenzar "un diálogo entre productores y consumidores para limitar la fluctuación de precio".  El presidente propuso la formación del "secretariado" del G20 para vigilar la puesta en práctica de importantes decisiones de la cumbre con un papel en medidas para el desarrollo y el clima.  El G20, un foro integrado por 19 países y la Unión Europea, reúne con regularidad a los ministros de finanzas y gobernadores centrales de los integrantes para temas de cooperación y para consultar sobre temas relacionados con el sistema financiero internacional.  En términos colectivos, las economías del G20 cubren dos terceras partes de la población mundial y comprenden más del 90 por ciento del producto interno bruto mundial. (Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Líder de RPDC se reúne con ex presidente de EEUU Carter  
</title>
 7117969 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31618/7117969.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 08:37:55 +0800 
<description>
   Kim Yong Nam, presidente del Presidium de la Asamblea Popular Suprema de la República Popular Democrática de Corea (RPDC), se reunió el día 25 en Pyongyang con el ex presidente estadounidense Jimmy Carter, informó la agencia oficial de noticias KCNA.  Sostuvieron "una conversación cordial" y Kim ofreció una recepción en honor de Carter, dijo KCNA.  Carter llegó esta tarde a la capital de la RPDC a bordo de un avión civil fletado. Trascendió que su viaje tiene el objetivo de asegur ... 
</description>
    Kim Yong Nam, presidente del Presidium de la Asamblea Popular Suprema de la República Popular Democrática de Corea (RPDC), se reunió el día 25 en Pyongyang con el ex presidente estadounidense Jimmy Carter, informó la agencia oficial de noticias KCNA.  Sostuvieron "una conversación cordial" y Kim ofreció una recepción en honor de Carter, dijo KCNA.  Carter llegó esta tarde a la capital de la RPDC a bordo de un avión civil fletado. Trascendió que su viaje tiene el objetivo de asegurar la liberación de un ciudadano estadounidense encarcelado en el país.  Carter fue recibido por el viceministro de Relaciones Exteriores de la RPDC, Kim Kye Gwan, en el aeropuerto internacional de Pyongyang.  Carter recibió un ramo de flores de manos de una pequea nia y en respuesta, Carter le mandó un beso acompaado de una sonrisa.  Sin hacer declaraciones a los reporteros ni a la multitud reunida en el aeropuerto, abordó rápidamente un auto y salió del lugar.  A los reporteros de la RPDC, China y Rusia presentes se les ofreció un lugar para permanecer temporalmente pero no pudieron acercarse a Carter.  La prensa estadounidense informó que Carter visitaría Pyongyang para negociar la liberación de Aijalon Mahli Gomes, quien fue detenido por la RPDC el 25 de enero por ingresar ilegalmente al país.  El 6 de abril, Gomes, de 30 aos de edad y ex maestro de inglés en la República de Corea, fue sentenciado a ocho aos de prisión y multado con 700.000 dólares USA.  De acuerdo con la prensa estadounidense, Carter podría pasar una noche en Pyongyang y regresar a Estados Unidos con Gomes el jueves.  La administración Obama se negó el martes a comentar sobre la visita y dijo que Washington no tenía ningún plan de enviar a un emisario a Pyongyang y que continuaría evaluando la situación de Gomes a través de diplomáticos suecos allá y negociando su liberación con Pyongyang.  Se dijo que Carter, ganador del Premio Nobel de la Paz, viajó como un ciudadano privado, lo mismo que hizo el ex presidente estadounidense William Clinton en agosto pasado, cuando aseguró la liberación de dos periodistas estadounidenses detenidas en la RPDC por ingresar ilegalmente.  Laura Ling y Euna Lee, quienes trabajaban para Current TV, financiada por el ex vicepresidente Al Gore, fueron arrestadas en marzo de 2009 por cruzar ilegalmente la frontera de la RPDC desde China y fueron condenadas a 12 aos de trabajos arduos en junio.  Después de la visita de Clinton, en la cual se reunió con el máximo líder de la RPDC, Kim Jong Il, Pyongyang anunció la liberación de las dos mujeres.  Carter, un Demócrata, fungió como presidente estadounidense de 1977 a 1981 y ganó el Premio Nobel de la Paz en 2002.  El ex presidente hizo un viaje histórico a la RPDC en 1994 para ayudar a poner fin a la crisis por el programa nuclear del país. (Xinhua) 26/08/2010     
</item>
</apoena>
