<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>68</cdrss><endrss>www.ciranda.net/spip/backend.rss</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>110</cdfont><dscfont>Ciranda</dscfont><cdtipfont>2</cdtipfont><nmtipfont>INDEPENDENTE</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
  <title>
Outro mundo é possível e a América está a caminho, afirmam movimentos sociais
</title>
  <link>
http://www.ciranda.net/spip/article3861.html
</link>
   2010-08-20 14:20:11 
  
<description>
  
 Por Terezinha Vicente - Com a disposição de integrar toda América Latina na luta contra o imperialismo norte-americano, a declaração final da Assembléia dos Movimentos Sociais aponta para uma soberania com solidariedade, paz, harmonia - o bem viver. Ler matéria aqui  
</description>
     
   2010-08-20T17:20:11Z 
   text/html 
   pt_br 
     
  
  
</item>
<item>
  <title>
Mensagem contra Uribe chega ao IV FSA
</title>
  <link>
http://www.ciranda.net/spip/article3860.html
</link>
   2010-08-20 14:15:59 
  
<description>
  
 por Rita Freire - Comitê que organiza o Fórum Mundial de Educação na Palestina pede que participantes e movimentos no IV FSA denunciem participação de Uribe no Painel da ONU sobre os ataques à Frota da Liberdade  
</description>
     
   2010-08-20T17:15:59Z 
   text/html 
   pt_br 
     
  
  
</item>
<item>
  <title>
Impressões do FSA
</title>
  <link>
http://www.ciranda.net/spip/article3859.html
</link>
   2010-08-20 14:07:50 
  
<description>
  18 de agosto, por Marco Amarelo
Ficou visível a coesão em torno da luta pela terra, tanto a distribuição como o bom manejo e preservação dos recursos naturais. Ler aqui  
</description>
     
   2010-08-20T17:07:50Z 
   text/html 
   pt_br 
     
  
  
</item>
<item>
  <title>
Linhão do Marajó 
</title>
  <link>
http://www.ciranda.net/spip/article3858.html
</link>
   2010-08-13 13:58:00 
  
<description>
  
 Nelson Tembra] Acabei de assistir notícia na TV sobre a insatisfação de índios, populações tradicionais e representantes de movimentos sociais com relação à falta de informação sobre a construção da Hidrelétrica de Belo Monte. Lamentavelmente, a falta de informação e de oitiva das pessoas diretamente afetadas por  grandes obras  não são  privilégios  das populações do Rio Xingu, na Amazônia.  O mesmo tipo de problema está ocorrendo no Município de Portel, também no Estado do Pará, a TERRA DE DIREITOS, (...)
</description>
   Nelson Tembra 
   2010-08-13T16:58:00Z 
   text/html 
   pt_br 
   Nelson Tembra 
  
  
</item>
<item>
  <title>
Para dançar com as Rodas do Sul
</title>
  <link>
http://www.ciranda.net/spip/article3479.html
</link>
   2010-07-01 10:57:00 
  
<description>
IV Festival, de 8 a 12 de outubro, traz danças circulares e sagradas.
</description>
     
   2010-07-01T13:57:00Z 
   text/html 
   pt_br 
     
  
  
</item>
<item>
  <title>
Mídia tenta calar os movimentos sociais 
</title>
  <link>
http://www.ciranda.net/spip/article3825.html
</link>
   2010-04-07 17:58:56 
  
<description>
  
Numa operação que parece orquestrada, a mídia hegemônica desencadeou nos últimos dias uma brutal ofensiva contra os movimentos sociais brasileiros. Cada veículo escolheu um alvo e bateu pesado.
</description>
   Altamiro Borges 
   2010-04-07T20:58:56Z 
   text/html 
   pt_br 
   Altamiro Borges 
  
  
</item>
<item>
  <title>
 Onde houver luta social haverá tentativa de criminalização  
</title>
  <link>
http://www.ciranda.net/spip/article3824.html
</link>
   2010-04-07 15:50:16 
  
<description>
  
Para mascarar sua atuação mínima no campo dos direitos, o Estado - seguindo a cartilha neoliberal - atua com o máximo de força na sua face penal, chegando às comunidades pobres com a repressão e não permitindo direito de defesa. Confira entrevista com Giane Álvares , advogada integrante da Renap e militante do Setor de Direitos Humanos do MST.
</description>
     
   2010-04-07T18:50:16Z 
   text/html 
   pt_br 
     
  
  
</item>
<item>
  <title>
Health Care Reform Victory Comes with Tragic Setback for Women's Rights
</title>
  <link>
http://www.ciranda.net/spip/article3821.html
</link>
   2010-04-01 03:20:10 
  
<description>
With more than 45,000 unnecessary deaths annually and hundreds of thousands of bankruptcies each year due to medical bills, this bill is only a timid first step toward meaningful reform.
</description>
   Terry O'Neill 
   2010-04-01T06:20:10Z 
   text/html 
   pt_br 
   Terry O'Neill 
  
  
</item>
<item>
  <title>
Em busca de novos paradigmas
</title>
  <link>
http://www.ciranda.net/spip/article2655.html
</link>
   2010-03-30 17:42:54 
  
<description>
Vivemos um momento de transição turbulenta. Não se trata de criarmos um Estado Forte, trata-se de nos organizarmos socialmente de forma diferente.
</description>
     
   2010-03-30T20:42:54Z 
   text/html 
   pt_br 
     
  
  
</item>
<item>
  <title>
Oxfam promove concurso de documentários sobre comércio de armas
</title>
  <link>
http://www.ciranda.net/spip/article3811.html
</link>
   2010-03-24 09:29:56 
  
<description>
Shooting Poverty vai premiar os melhores roteiros para curtas-metragens em vídeo digital
</description>
   Gastão Guedes 
   2010-03-24T12:29:56Z 
   text/html 
   pt_br 
   Gastão Guedes 
  
  
</item>
</apoena>
