<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>356</cdrss><endrss>www.bahiaemfoco.com/atom.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>303</cdfont><dscfont> BAHIA EM FOCO </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
         <title>
Copa 2014 e Olimpíadas de 2016 - preparativos abrem cenário de oportunidades no Brasil, diz Lula
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15959/copa-2014-olimpiadas-2016-preparativos-cenario-oportunidades-brasil-lula
</link>
          Sun, 16 May 2010-05:00 
         <description>
   Ao participar da cerimônia de encerramento do Fórum Empresarial Brasil-Rússia, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou na última sexta-feira (14), ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Incêndio mata 80 mil cobras do Butantan em SP
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15958/incendio-mata-80-mil-cobras-butantan-sao-paulo
</link>
          Sun, 16 May 2010-05:00 
         <description>
   Cerca de 80 mil cobras catalogadas e mais 5 a 7 mil que ainda seriam cadastradas foram perdidas no incêndio que atingiu no último sábado (15), ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Itabuna: contribuinte tem até esta segunda para quitar IPTU com desconto
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15957/itabuna-contribuinte-segunda-quitar-iptu-desconto
</link>
          Sat, 15 May 2010-05:00 
         <description>
   O pagamentos ainda pode ser feito em até oito parcelas, sem direito ao abatimento e desde que o valor mínimo ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Emissão de RG é normalizada em alguns postos do SAC
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15956/emissao-rg-normalizada-postos-sac
</link>
          Sat, 15 May 2010-05:00 
         <description>
   A medida foi resultado da análise do volume de atendimentos ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Etapa da capoeira do projeto Virando o Jogo no Forte Santo Antônio será domingo
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15955/etapa-capoeira-projeto-virando-jogo-forte-do-santo-antonio-domingo
</link>
          Sat, 15 May 2010-05:00 
         <description>
   A manhã de domingo (16) de maio, no Forte Santo Antônio além do Carmo, também conhecido como Forte da Capoeira, será marcada pela etapa de capoeira do projeto Virando o Jogo, a partir das 9h. ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Abertura do 6º Feirão Caixa da Casa Própria
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15954/abertura-feirao-caixa-casa-propria-salvador
</link>
          Sat, 15 May 2010-05:00 
         <description>
   A aposentada foi uma das pessoas que conferiram nesta sexta-feira (14) o primeiro dia do 6º Feirão Caixa da Casa Própria,  ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Concurso para técnico-administrativo do IFBA 2010 -  divulgado locais de prova e concorrência
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15953/concurso-tecnico-administrativo-ifba-2010-locais-prova-concorrencia
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   A prova será aplicada no dia 23 de maio, às 8h. ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Governo da Bahia investe R$ 75 mi na primeira etapa da adutora do São Francisco
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15952/governo-bahia-investe-primeira-etapa-adutora-sao-francisco
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Neste sábado (15), o governador Jaques Wagner vai a Itaguaçu da Bahia e Irecê, centro-norte do estado, assinar a ordem de serviço para o início das obras, ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Seleção para Coordenadores Pedagógicos em Conquista: prova escrita será dia 19
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15951/selecao-coordenadores-pedagogicos-prova-escrita-vitoria-da-conquista
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   O dia da prova foi transferido para a próxima quarta-feira, 19 de maio, às 8h. ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Conquista: inscrições de trabalhos para publicação na revista da ADTR foram prorrogadas
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15950/conquista-inscricoes-trabalhos-publicacao-revista-adtr-prorrogadas
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Editada pela própria ADTR, a revista é periódica, de caráter técnico-cientifico, com a finalidade de discutir, debater e analisar as questões socioeconômicas do município, ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Museus mantidos pelo Ipac ampliam horário de visita na próxima semana
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15949/museus-mantidos-ipac-ampliam-horario-visita-proxima-semana
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   A organização do evento envolveu mais de 40 instituições da capital e do interior. ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
SineBahia oferece emprego nesta segunda-feira dia 17
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15948/sinebahia-oferece-emprego-segunda-feira-17
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   O SineBahia oferece vagas de emprego para esta segunda-feira (17) de maio de 2010.    ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Simm - vagas de emprego para esta segunda-feira (17) em Salvador
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15947/simm-vagas-emprego-segunda-feira-17-salvador
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Os interessados deverão comparecer a uma das unidades do Simm na Rua Miguel Calmon,  ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Camaçari lidera exportação no Nordeste
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15946/camacari-exportacao-nordeste
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   O Município segue na liderança como o maior centro exportador do Nordeste, ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Concurso da Uefs 2010 terá mais vagas que o previsto em edital
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15945/concurso-uefs-2010-vagas-edital
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Serão 76 vagas para técnico universitário e 83 para analista universitário. ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Copa 2010 na África do Sul - Seleção Brasileira convocada por Dunga é analisada no TVE Debate
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15944/copa-2010-africa-do-sul-selecao-brasileira-convocada-dunga-tve-debate
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Apresentado pelo jornalista Robson do Val, o programa traz como convidados um time de craques da crônica esportiva baiana ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Prefeitura de Paulo Afonso prepara programação especial para comemorar o aniversário do BTN
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15943/prefeitura-paulo-afonso-programacao-aniversario-btn
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Neste sábado (15), as atividades começam com torneio de aniversário do BTN, ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Exame da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) 2010 - inscrições abertas
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15942/exame-da-ordem-dos-advogados-do-brasil-oab-2010-inscricoes
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   O Centro de Seleção e de Promoção de Eventos (Cespe/UnB) executará a aplicação das provas objetiva e prático-profissional de forma ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Salvador - UNIRB atende idosos do Mais Social
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15941/salvador-unirb-idosos-mais-social
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Foram realizadas vacinações para Influenza A (H1N1), medição de pressão arterial, aulas de alongamento, peças teatrais abordando informações sobre o estatuto do idoso,  ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Juazeiro sedia Seminário da Saúde para discutir a primeira rede assistencial entre Pernambuco e Bahia
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15940/juazeiro-seminario-saude-rede-assistencial-pernambuco-bahia
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Encerra nesta sexta-feira (14) de maio, a discussão entre gestores de Pernambuco e Bahia que acontece durante o Seminário sobre Acolhimento  ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Festsol 2010 de Itororó - Programação
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15939/festsol-2010-itororo-programacao
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   O prefeito de Itororó anunciou que a atração principal do ano de 2010 será a dupla sertaneja Rick e Renner.  ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Gincana movimenta Espaço Marcus Moraes em Feira de Santana
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15938/gincana-movimenta-espaco-marcus-moraes-feira-de-santana
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Com a gincana de saúde, a Eaefs mobiliza cerca de 180 alunos em atividades diversas, com oferta de serviços gratuitos de saúde, pela manhã e à tarde.  ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Sistema de saúde de Oliveira dos Brejinhos ganha mais dois postos
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15937/sistema-saude-oliveira-brejinhos-postos
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Os reflexos do investimento são comemorados pelos moradores.  ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Agropecuária terá planejamento estratégico para 20 anos
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15936/agropecuaria-planejamento-estrategico-20-anos
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Estão sendo organizadas as câmaras da apicultura, algodão, seringueira, cana- de-açúcar e derivados, mandioca, café, grãos, pesca e aquicultura, biodiesel, olericultura, silvicultura e fruticultura. ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Salvador: jogos estudantis vão reunir 2,5 mil alunos do Município
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15935/salvador-jogos-estudantis-alunos-municipio
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   São 2,5 mil meninos e meninas do 1º ao 9º ano do Ensino Fundamental nesta primeira etapa dos jogos estudantis e 22 escolas envolvidas, disputando nas categorias C  ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Camaçari: repentista Bule Bule recebe homenagem da Uneb
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15934/camacari-repentista-bule-bule-homenagem-uneb
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   O evento Bulindo com Bule Bule foi realizado no Teatro da Uneb, no Campus 1, em Salvador e contou com exposição fotográfica, relatos de causos,  ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Festival de Forró em Vitória da Conquista
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15933/festival-forro-vitoria-da-conquista
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   O festival acontecerá entre os dias 10 e 21 de junho e será dividido em três etapas: ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Cruz das Almas - jogos movimentam Copa de Futebol da Zona Rural
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15932/cruz-das-almas-jogos-copa-futebol-zona-rural
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Na Pumba tem Força Jovem contra ABL (Lisboa), enquanto na Embira se enfrentam Combê e Fortaleza (Alto da Embira). ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Uefs - Universidade Estadual de Feira de Santana sedia Fórum Estadual de Educação Indígena
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15931/uefs-universidade-estadual-feira-de-santana-forum-estadual-educacao-indigena
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   Dentre os temas abordados estão a capacitação de professores, sistema de cotas e permanência de estudantes indígenas nas universidades e faculdades da Bahia. ...
</description> 
       
</item>
<item>
         <title>
Receita libera nesta segunda consulta a lote da malha fina do IR 2006
</title>
         <link>
http://www.bahiaemfoco.com/noticia/15930/receita-libera-consulta-lote-malha-fina-ir-2006
</link>
          Fri, 14 May 2010-05:00 
         <description>
   O valor estará disponível para saque na rede bancária a partir de 24 de maio de 2010, com correção de 45,30 %. ...
</description> 
       
</item>
</apoena>
