<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>215</cdrss><endrss>www.bradescori.com.br/uploads/UserFiles/rss/fatosComunicados_4721_1.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>167</cdfont><dscfont>Bradesco</dscfont><cdtipfont>9</cdtipfont><nmtipfont>BANCARIA</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
   <title>
   Pagamento de Juros sobre o Capital Próprio Intermediários 
</title>
   <description>
    Cidade de Deus, Osasco, SP, 3 de julho de 2009  
   À  BM ex-direito  aos Juros Intermediários a partir de 6.7.2009.    O pagamento será feito em 20.7.2009, pelo valor líquido de R$0,132192500 por ação ordinária e R$0,145411750 por ação preferencial, já deduzido o Imposto de Renda na Fonte de 15% (quinze porcento), exceto para os acionistas pessoas jurídicas que estejam dispensados da referida tributação, que receberão pelo valor declarado, da seguinte forma:      crédito na conta corrente bancária informada pelo acionista;      os acionistas que não informarem os dados bancários ou não mantiverem conta corrente em Instituição Financeira deverão se apresentar na Agência Bradesco de sua preferência, munidos de documento de identificação e do  Aviso Para Recebimento de Proventos de Ações Escriturais , a ser enviado via Correio àqueles com endereço atualizado nos registros da Sociedade;      àqueles com ações custodiadas na BM&FBOVESPA S.A.   Bolsa de Valores, Mercadorias e Futuros, os Juros serão pagos à referida BM&FBOVESPA, que os repassará aos acionistas titulares por intermédio dos seus Agentes de Custódia.    Os referidos Juros serão computados, líquidos de Imposto de Renda na Fonte, no cálculo dos dividendos obrigatórios do exercício, previsto no Estatuto Social, e correspondem a 10 vezes o valor dos Dividendos mensalmente pagos.  
   Cordialmente,    Banco Bradesco S.A.    Domingos Figueiredo de Abreu  Diretor Vice-Presidente Executivo e  Diretor de Relações com Investidores         
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=25800&ot=1 
</link>
    Thu, 02 Jul 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Aviso aos Acionistas 
</title>
   <description>
    B r a d e s c o  
 Companhia Aberta  CNPJ no 60.746.948/0001-12        
 Aviso aos Acionistas    
   O Banco Bradesco S.A. comunica ao mercado e aos seus acionistas que, em leilão realizado na BM     b) pagamento à BM Comunicado ao Mercado  divulgado em 22.6.2009, o Bradesco não participou do leilão e, consequentemente, não utilizou seu Programa de Recompra de Ações para Tesouraria.        
 Cidade de Deus, Osasco, SP, 2 de julho de 2009    Banco Bradesco S.A.    Domingos Figueiredo de Abreu  Diretor Vice-Presidente Executivo e  Diretor de Relações com Investidores       
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=25790&ot=1 
</link>
    Thu, 02 Jul 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Alienação Parcial da Participação do Bradesco no Capital Social da Companhia Brasileira de Meios de Pagamento (VisaNet Brasil) 
</title>
   <description>
      B r a d e s c o    
   Companhia Aberta  CNPJ no 60.746.948/0001-12        
     Fato Relevante          
   A Organização Bradesco comunica ao mercado em geral que alienou parcialmente a sua participação no capital social da Companhia Brasileira de Meios de Pagamento (VisaNet Brasil), no processo referente à Distribuição Pública Secundária de Ações Ordinárias, obtendo lucro bruto (antes de impostos) no valor aproximado de R$ 2 bilhões, já deduzidos os custos de distribuição, o qual comporá o resultado deste 2o trimestre.      
 
 
     
         
             
               Participação detida pelo Bradesco    
             
         
     
 
 
 
 
     
         
             
               Antes da Alienação    
             
             
               Após a Alienação   
             
         
     
 
 
 
 
     
         
             
               Quantidade de Ações Ordinárias   
             
             
               Participação no Capital Social   
             
             
               Quantidade de Ações Ordinárias   
             
             
               Participação no Capital Social    
             
         
         
             
               535.792.789   
             
             
               39,26 %   
             
             
               392.490.490   
             
             
                28,76 %    
             
         
     
 
 
         Além do evento da venda parcial da participação detida na VisaNet Brasil, o resultado do 2o trimestre será também impactado por reforço na Provisão Adicional para Devedores Duvidosos, no montante de R$ 1,3 bilhão (antes de impostos), calculado a partir de modelos estatísticos próprios, com o propósito de suportar eventuais cenários cíclicos, com aumento dos índices de inadimplência e/ou alterações no perfil de risco da carteira de crédito.          
   Cidade de Deus, Osasco, SP, 30 de junho de 2009      Banco Bradesco S.A.  Domingos Figueiredo de Abreu  Diretor Vice-Presidente Executivo  e Diretor de Relações com Investidores        
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=25736&ot=1 
</link>
    Tue, 30 Jun 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Leilão de Ações 
</title>
   <description>
            Comunicado ao Mercado   
   O Banco Bradesco S.A. comunica ao mercado que, considerando a autorização concedida pelo Conselho de Administração à Diretoria para deliberar sobre a aquisição, pela Sociedade, de ações de sua própria emissão, conforme Fato Relevante de 1o.6.2009, participará, eventualmente, do Leilão de Ações, a ser realizado em 24.6.2009, na BM&FBOVESPA S.A. - Bolsa de Valores, Mercadorias e Futuros, decorrente da operação de grupamento de ações aprovada na Assembléia Geral Extraordinária realizada em 10.3.2009.    As ações a serem leiloadas, resultantes das frações dos acionistas que optaram por não ajustar suas posições e que foram separadas e agrupadas em lotes inteiros, totalizam 3.730.979 ordinárias e 25.294.621 preferenciais, todas nominativas-escriturais e sem valor nominal.    A eventual participação do Bradesco no leilão observará as regras e objetivos inerentes às operações com ações de sua própria emissão.  
   Cidade de Deus, Osasco, SP, 22 de junho de 2009      Banco Bradesco S.A.    Domingos Figueiredo de Abreu  Diretor Vice-Presidente Executivo  e Diretor de Relações com Investidores         
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=25644&ot=1 
</link>
    Mon, 22 Jun 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Dividendos Mensais - julho/2009 
</title>
   <description>
    Cidade de Deus, Osasco, SP, 19 de junho de 2009      
 À  BM ex-direito  aos Dividendos a partir de 2.7.2009.    O pagamento será feito pelo valor declarado, não havendo retenção de Imposto de Renda na Fonte, nos termos do Artigo 10 da Lei no 9.249/95, da seguinte forma:      crédito na conta corrente bancária informada pelo acionista;      os acionistas que não informarem os dados bancários ou não mantiverem conta corrente em Instituição Financeira deverão se apresentar na Agência Bradesco de sua preferência, munidos de documento de identificação e do  Aviso Para Recebimento de Proventos de Ações Escriturais , a ser enviado via Correio àqueles com endereço atualizado nos registros da Sociedade;      àqueles com ações custodiadas na BM&FBOVESPA S.A.   Bolsa de Valores, Mercadorias e Futuros, os Dividendos serão pagos à referida BM&FBOVESPA, que os repassará aos acionistas titulares por intermédio dos seus Agentes de Custódia.        
 Atenciosamente,    Banco Bradesco S.A.  Domingos Figueiredo de Abreu  Diretor Vice-Presidente Executivo e  Diretor de Relações com Investidores       
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=25628&ot=1 
</link>
    Fri, 19 Jun 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Juros sobre o Capital Próprio Intermediários 
</title>
   <description>
    Cidade de Deus, Osasco, SP, 12 de junho de 2009      
 À  BM ex-direito  aos Juros Intermediários a partir de 6.7.2009.    Aprovada a proposta, o pagamento será feito em 20.7.2009, pelo valor líquido de R$0,132192500 por ação ordinária e R$0,145411750 por ação preferencial, já deduzido o Imposto de Renda na Fonte de 15% (quinze porcento), exceto para os acionistas pessoas jurídicas que estejam dispensados da referida tributação, que receberão pelo valor declarado, da seguinte forma:      crédito na conta corrente bancária informada pelo acionista;      os acionistas que não informarem os dados bancários ou não mantiverem conta corrente em Instituição Financeira deverão se apresentar na Agência Bradesco de sua preferência, munidos de documento de identificação e do  Aviso Para Recebimento de Proventos de Ações Escriturais , a ser enviado via Correio àqueles com endereço atualizado nos registros da Sociedade;      àqueles com ações custodiadas na BM&FBOVESPA S.A.   Bolsa de Valores, Mercadorias e Futuros, os Juros serão pagos à referida BM&FBOVESPA, que os repassará aos acionistas titulares por intermédio dos seus Agentes de Custódia.    Os referidos Juros serão computados, líquidos de Imposto de Renda na Fonte, no cálculo dos dividendos obrigatórios do exercício, previsto no Estatuto Social, e correspondem a 10 vezes o valor dos Dividendos mensalmente pagos.        
 Cordialmente,    Banco Bradesco S.A.  Domingos Figueiredo de Abreu  Diretor Vice-Presidente Executivo e  Diretor de Relações com Investidores       
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=25528&ot=1 
</link>
    Fri, 12 Jun 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Grupamento e desdobramento de ações aprovada na Assembleia Geral Extraordinária realizada em 10.3.2009 
</title>
   <description>
    Companhia Aberta  CNPJ no 60.746.948/0001-12      
   Comunicado ao Mercado       
 O Banco Bradesco S.A. comunica ao Mercado, aos seus acionistas e clientes, relativamente à operação de grupamento e desdobramento de ações aprovada na Assembleia Geral Extraordinária realizada em 10.3.2009, na proporção de 50 (cinquenta) para 1 (uma), com o simultâneo desdobramento de cada ação grupada na proporção de 1 (uma) para 50 (cinquenta), respeitadas as respectivas espécies, que:      finalizou, em 8 do corrente, o período para os acionistas, ao seu livre e exclusivo critério, ajustarem suas posições de ações, por espécie, em lotes múltiplos de 50 (cinquenta) ações, conforme Fato Relevante ao Mercado publicado em 18.2 e 9.4.2009;      as frações de ações dos acionistas que optaram por não ajustar suas posições foram separadas, agrupadas em lotes inteiros e serão vendidas em Leilão a ser realizado na BM  crédito para os que constam, em seus registros, como possuidores de conta corrente em Instituição Financeira;      pagamento à BM  do e-mail investidores@bradesco.com.br;    do Site de Relações com Investidores   www.bradesco.com.br/ri;    da Rede de Agências Bradesco;    do telefone 0800 704 0200 (ligação gratuita);    da Bradesco S.A. Corretora de Títulos e Valores Mobiliários, Av. Paulista, 1.450, 7o andar, Bela Vista, São Paulo, SP, Fones (11) 2178.5757 / 5722, ou de suas Salas de Ações, conforme segue:    Belo Horizonte, MG   R. da Bahia, 951 - Fones (31) 3217-5449 / 5486    Brasília, DF   Qd. 504 - Bl. A - Asa Sul - Fones (61) 3226-8590 / 3223-4559    Campinas, SP   Av. Moraes Sales, 668 - Centro - Fones (19) 3735-1300 / 1373    Curitiba, PR   R. Monsenhor Celso, 50 - Fones (41) 3223-3118 / 5586    Florianópolis, SC   Praça 15 de Novembro, 298 - Centro - Fones (48) 3216-8342 / 8359    Fortaleza, CE   Av. Santos Dumont, 2.834 - Fones (85) 3268-2120 / 3795    Porto Alegre, RS   Av. Independência, 1.325 - Fones (51) 3222-3363 / 3230    Rio de Janeiro, RJ   R. Visconde de Pirajá, 216 - Fones (21) 2287-1340 / 1640    Salvador, BA - Av. Antonio C. Magalhães, 3752 - Fones (71) 3351-6195 / 7642    São José do Rio Preto, SP   R. Bernardino de Campos, 3238 - Centro - Fones (17) 3232-6913 / 2983    São Paulo  Av. Ipiranga, 210 - 1  Sl. - Centro - Fones (11) 3235-9672 / 9682    Av. Brasil, 1.122 - Fones (11) 3068-2619 / 2616    Av. Prof. Luciano Gualberto, 630 - 1  Sl.   Cid. Universitária - Fones (11) 3034-0158 / 3522    R. Cardoso de Almeida, 211 - Fones (11) 3675-1587 / 2256    Av. Brigadeiro Faria Lima, 2.785 - Fones (11) 3031-1379 / 2435    R. Emília Marengo, 664 - Jardim Anália Franco - Fones (11) 2076-0880 / 2268-0127    Uberlândia, MG - Av. Afonso Pena, 945 - Fones (34) 3235-5899 / 0415      da Ágora Corretora de Títulos e Valores Mobiliários S.A.:    Rio de Janeiro   Praia do Botafogo, 300, 6o andar   Fone (21) 2529.0800    São Paulo   R. Leopoldo Couto Magalhães Jr., 758, 1o andar, Itaim Bibi   Fone (11) 3709.2700      
 Cidade de Deus, Osasco, SP, 9 de junho de 2009    Banco Bradesco S.A.  Domingos Figueiredo de Abreu  Diretor Gerente       
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=25482&ot=1 
</link>
    Tue, 09 Jun 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Bradesco adquire Controle Societário do Banco ibi e firma parceria com a C&A  
</title>
   <description>
    Companhia Aberta  CNPJ no 60.746.948/0001-12      
 Comunicado ao Mercado    Bradesco adquire Controle Societário do Banco ibi e firma parceria com a C&A      
   
 O Banco Bradesco S.A. (Bradesco) comunica aos seus acionistas, clientes, colaboradores e ao mercado em geral que celebrou, nesta data, com os controladores do Banco ibi S.A. - Banco Múltiplo (Banco ibi),  Instrumento Particular de Compromisso de Incorporação de Ações e Outras Avenças , objetivando à aquisição da totalidade de seu capital social.    Paralelamente, é parte do negócio a celebração de Contrato de Parceria com a C&A Modas Ltda. (C&A) pelo prazo de vinte anos para, em conjunto, comercializar, com exclusividade, produtos e serviços financeiros por meio da rede de lojas C&A.    A transação envolve a transferência, para o Bradesco, de 100% das ações do Banco ibi, da ibi Corretora de Seguros Ltda., ibi Promotora de Vendas Ltda. e ibi Participações Ltda. (em conjunto, as Empresas ibi).    O valor da operação, em torno de R$1,4 bilhão, será ajustado e pago mediante a entrega, aos acionistas do Banco ibi, de ações de emissão do Bradesco representando, nesta data, aproximadamente 1,6% do seu capital social, convertendo as Empresas ibi em subsidiárias integrais do Bradesco, nos termos do Artigo 252 da Lei no 6.404/76.    A transação inclui o direito de uso da marca ibi no Brasil por prazo indeterminado e permitirá ao Bradesco ampliar e fortalecer suas operações envolvendo produtos e serviços financeiros, especialmente cartões de crédito. O Bradesco é um dos maiores emissores de cartões do País e já possui longa experiência em acordos com varejistas e, com essa operação, pretende também incrementar o relacionamento com clientes em um segmento caracterizado por elevadas taxas de crescimento.    Atuando no mercado há mais de 8 anos, o Banco ibi é um importante emissor de cartões de crédito, com destacada posição no segmento Private Label.    A C&A é uma das líderes mundiais no mercado de moda no varejo, com forte presença no território nacional.    A parceria assegurará aos clientes do Banco ibi e da C&A a continuidade da prestação dos serviços atualmente oferecidos e terá por objetivo aumentar a eficiência e os benefícios dos referidos serviços para tais clientes.    Principais dados das operações de cartões de crédito do Banco ibi e do Bradesco em 31.12.2008:        
 
 
     
         
             
               ibi    
             
             
               Bradesco   
             
             
                ibi + Bradesco   
             
         
         
               Cartões Private Label   
                (milhões)   
             
               20,8   
             
             
               13,3   
             
             
               34,1   
             
         
         
               Cartões Bandeirados   
                (milhões)   
             
               9,8   
             
             
               22,0   
             
             
               31,8    
             
         
         
               Total de Faturamento (*)   
               (R$ bilhões)   
             
               9,9   
             
             
               46,6   
             
             
               56,5   
             
         
     
 
 
  (*) Cartões bandeirados + Private Label    Destacamos ainda que as Empresas ibi, em 31.12.2008, apresentaram patrimônio líquido de R$928 milhões, ativos totais de R$5,6 bilhões e 303 pontos de vendas entre as Lojas da C&A e as Lojas ibi.    A concretização da operação está subordinada à aprovação das autoridades competentes e das assembleias gerais do Banco ibi e do Bradesco.    O Bradesco contou com a assessoria financeira do Banco Bradesco BBI S.A. e assessoria jurídica do Xavier, Bernardes, Bragança   Sociedade de Advogados.    
 Cidade de Deus, Osasco, SP, 4 de junho de 2009    Milton Almicar Silva Vargas  Diretor Vice-Presidente Executivo e  Diretor de Relações com Investidores       
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=25433&ot=1 
</link>
    Thu, 04 Jun 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Fato Relevante - Grupamento/Desdobramento - Início de Prazo para Ajustes de Posições 
</title>
   <description>
        Fato Relevante    
   O Banco Bradesco S.A. comunica ao Mercado, aos seus acionistas e clientes que, nos termos das deliberações tomadas pelos acionistas na Assembleia Geral Extraordinária da Sociedade, realizada em 10.3.2009, dentre as quais a proposta de grupamento das ações ordinárias e preferenciais na proporção de 50 (cinquenta) para 1 (uma), com o simultâneo desdobramento de cada ação, após o grupamento, na proporção de 1 (uma) para 50 (cinquenta), respeitadas as respectivas espécies, fica estabelecido:     X o prazo de 61 (sessenta e um) dias, a contar de 8.4.2009 e a vencer-se em 8.6.2009, para que os acionistas, a seu livre e exclusivo critério, possam ajustar a sua posição de ações, por espécie, em lotes múltiplos de 50 (cinquenta) ações, mediante negociação na BM  e    b) concessão de linha de crédito específica, no período de 8.4.2009 a 8.6.2009, inclusive, destinada ao ajuste de posições.    Controladores    c) alienar, no caso de eventual falta de liquidez no mercado para aquisição de ações, e sendo do interesse dos acionistas, a preços de mercado, a quantidade de ações necessária para arredondamento de suas posições acionárias para múltiplo de 50 ações, imediatamente superior, por espécie.    Relativamente aos itens  a ,  b  e  c , os acionistas deverão dirigir-se a uma Agência Bradesco.    Transcorrido o prazo para ajuste da posição, que dar-se-á em 8.6.2009, as eventuais frações de ações serão separadas, agrupadas em lotes inteiros e vendidas em Leilão a ser realizado na BM     b) pagamento à BM  do e-mail investidores@bradesco.com.br;    do Site de Relações com Investidores   www.bradesco.com.br/ri;    da Rede de Agências Bradesco;    do telefone 0800 704 0200 (ligação gratuita);    da Bradesco S.A. Corretora de Títulos e Valores Mobiliários, Av. Paulista, 1.450, 7o andar, Bela Vista, São Paulo, SP, Fones (11) 2178.5757 / 2178.5722, ou de suas Salas de Ações, conforme segue:    Belo Horizonte, MG   R. da Bahia, 951 - Fones (31) 3217-5449 / 5486    Brasília, DF   Qd. 504 - Bl. A - Asa Sul - Fones (61) 3226-8590 / 3223-4559    Campinas, SP   Av. Moraes Sales, 668 - Centro - Fones (19) 3735-1300 / 1373    Curitiba, PR   R. Monsenhor Celso, 50 - Fones (41) 3223-3118 / 5586    Florianópolis, SC   Praça 15 de Novembro, 298 - Centro - Fones (48) 3216-8342 / 8359    Fortaleza, CE   Av. Santos Dumont, 2.834 - Fones (85) 3268-2120 / 3795    Porto Alegre, RS   Av. Independência, 1.325 - Fones (51) 3222.3363 / 3230    Rio de Janeiro, RJ   R. Visconde de Pirajá, 216 - Fones (21) 2287-1340 / 1640    Salvador, BA - Av. Antonio C. Magalhães, 3752 - Fones (71) 3351-6195 / 7642    São José do Rio Preto, SP   R. Bernardino de Campos, 3238 - Centro - Fones (17) 3232-6913 / 2983    São Paulo  Av. Ipiranga, 210 - 1  Sl. - Centro - Fones (11) 3235-9672 / 9682    Av. Brasil, 1.122 - Fones (11) 3068-2619 / 2616    Av. Prof. Luciano Gualberto, 630 - 1  Sl.   Cid. Universitária - Fones (11) 3034-0158 / 3522    R. Cardoso de Almeida, 211 - Fones (11) 3675-1587 / 2256    Av. Brigadeiro Faria Lima, 2.785 - Fones (11) 3031-1379 / 2435    R. Emília Marengo, 664 - Jardim Anália Franco - Fones (11) 2076-0880 / 2268-0127    Uberlândia, MG - Av. Afonso Pena, 945 - Fones (34) 3235-5899 / 0415      da Ágora Corretora de Títulos e Valores Mobiliários S.A.:    Rio de Janeiro   Praia do Botafogo, 300, 6o andar   Fone (21) 2529.0800    São Paulo   R. Leopoldo Couto Magalhães Jr., 758, 1o andar, Itaim Bibi   Fone (11) 3709.2700    Cidade de Deus, Osasco, SP, 7 de abril de 2009  
   Banco Bradesco S.A.    Milton Almicar Silva Vargas    Diretor Vice-Presidente Executivo e  Diretor de Relações com Investidores       
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=24412&ot=1 
</link>
    Tue, 07 Apr 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Aprovação das Matérias Apreciadas na AGO de 10.3.2009 - 17h 
</title>
   <description>
    Cidade de Deus, Osasco, SP, 10 de março de 2009  
   À  BM     2. a destinação do lucro líquido do exercício social encerrado em 31.12.2008, no valor de R$7.620.237.437,37, após a dedução de R$99.219.177,26 para ajuste de reflexo de períodos anteriores, estabelecidos pela Lei no 11.638/2007, da seguinte forma: R$376.050.913,01 para a conta  Reserva de Lucros - Reserva Legal ; R$4.452.491.903,11 para a conta  Reserva de Lucros - Reserva Estatutária ; e R$2.692.475.443,99 para pagamento de Juros sobre o Capital Próprio e Dividendos, os quais já foram pagos;    3. a reeleição dos senhores Lázaro de Mello Brandão, Antônio Bornia, Mário da Silveira Teixeira Júnior, Márcio Artur Laurelli Cypriano, João Aguiar Alvarez, senhora Denise Aguiar Alvarez, e senhor Ricardo Espírito Santo Silva Salgado, e a eleição dos senhores Luiz Carlos Trabuco Cappi e Carlos Alberto Rodrigues Guilherme, para compor o Conselho de Administração;    4. a eleição dos membros do Conselho Fiscal, senhores Domingos Aparecido Maia, Nelson Lopes de Oliveira e Ricardo Abecassis Espírito Santo Silva - Membros Efetivos; João Batistela Biazon, Jorge Tadeu Pinto de Figueiredo e Renaud Roberto Teixeira - Membros Suplentes;    5. o montante global anual da remuneração e da verba destinada a custear Planos de Previdência Complementar Aberta, ambos para os Administradores, bem como remuneração individual dos membros do Conselho Fiscal.    Por deliberação tomada em reunião própria, nesta data, o Conselho de Administração do Banco, logo após a Assembléia Geral Ordinária que o elegeu, escolheu para a sua Presidência o senhor Lázaro de Mello Brandão e para a Vice-Presidência o senhor Antônio Bornia.    Essas deliberações entrarão em vigor após a necessária aprovação do processo pelo Banco Central do Brasil.  
   Atenciosamente,    Banco Bradesco S.A.    Milton Almicar Silva Vargas  Diretor Vice-Presidente Executivo e  Diretor de Relações com Investidores        
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=24226&ot=1 
</link>
    Thu, 12 Mar 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Aquisição de Ações de Própria Emissão para Alienação ou Cancelamento  
</title>
   <description>
    Cidade de Deus, Osasco, SP, 1o de junho de 2009      
 À  BM     II) autorizar a Diretoria da Sociedade a adquirir até 35.000.000 de ações nominativas-escriturais, sem valor nominal, sendo 10.000.000 ordinárias e 25.000.000 preferenciais, competindo-lhe definir a oportunidade e a quantidade a ser efetivamente adquirida, dentro dos limites autorizados e do prazo de validade desta deliberação.    Para os efeitos do Artigo 8o da Instrução CVM no 10, de 14.2.80, especifica-se que:    a) a presente autorização tem por objetivo a aplicação de recursos existentes em  Reserva de Lucros - Reserva Estatutária , disponíveis para Investimentos;    b) vigorará pelo prazo de 6 (seis) meses, de 2.6 a 2.12.2009;    c) segundo a conceituação do Artigo 5o da Instrução CVM no 10, existem 2.026.319.470 ações do Banco em circulação no mercado, sendo 551.132.950 ordinárias e 1.475.186.520 preferenciais;    d) a operação de aquisição dessas ações será realizada a preço de mercado e intermediada pela Bradesco S.A. Corretora de Títulos e Valores Mobiliários, com sede na Avenida Paulista, 1.450, 7o andar, Bela Vista, São Paulo, SP e Ágora Corretora de Títulos e Valores Mobiliários S.A., com sede na Praia de Botafogo, 300, salas 601 e 301, parte, Botafogo, Rio de Janeiro, RJ;    III) que no caso de cancelamento das ações que vierem a ser adquiridas, caberá ao Conselho de Administração propor à Assembleia Geral a sua aprovação, sem redução do Capital Social;    IV) registrar que relativamente à autorização concedida à Diretoria na Reunião deste Órgão no 1.374, de 27.11.2008, verificou-se terem sido adquiridas, até 29.5.2009, 17.700 ações ordinárias, nominativas-escriturais, sem valor nominal, que somadas às 129.021 ordinárias e 34.600 preferenciais já existentes, totalizam 181.321 ações nominativas-escriturais, das quais 146.721 ordinárias e 34.600 preferenciais, que permanecerão em tesouraria, sendo que a decisão sobre a alienação ou cancelamento dessas ações será tomada oportunamente e comunicada ao mercado.        
 Atenciosamente,    Banco Bradesco S.A.  Milton Almicar Silva Vargas  Diretor Vice-Presidente Executivo e  Diretor de Relações com Investidores     
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=25364&ot=1 
</link>
    Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Dividendos Mensais - Abril/2009 
</title>
   <description>
    Cidade de Deus, Osasco, SP, 20 de março de 2009 
   À  BM ex-direito  aos Dividendos a partir de 2.4.2009.    O pagamento será feito pelo valor declarado, não havendo retenção de Imposto de Renda na Fonte, nos termos do Artigo 10 da Lei no 9.249/95, da seguinte forma:      crédito na conta corrente bancária informada pelo acionista;      os acionistas que não informarem os dados bancários ou não mantiverem conta corrente em Instituição Financeira deverão se apresentar na Agência Bradesco de sua preferência, munidos de documento de identificação e do  Aviso Para Recebimento de Proventos de Ações Escriturais , a ser enviado via Correio àqueles com endereço atualizado nos registros da Sociedade;      àqueles com ações custodiadas na BM&FBOVESPA S.A.   Bolsa de Valores, Mercadorias e Futuros, os Dividendos serão pagos à referida BM&FBOVESPA, que os repassará aos acionistas titulares por intermédio dos seus Agentes de Custódia.  
   Atenciosamente,    Banco Bradesco S.A.    Milton Almicar Silva Vargas  Diretor Vice-Presidente Executivo e  Diretor de Relações com Investidores         
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=24227&ot=1 
</link>
    Fri, 20 Mar 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Dividendos Mensais - junho/2009 
</title>
   <description>
    Cidade de Deus, Osasco, SP, 22 de maio de 2009      
 À  BM ex-direito  aos Dividendos a partir de 2.6.2009.    O pagamento será feito pelo valor declarado, não havendo retenção de Imposto de Renda na Fonte, nos termos do Artigo 10 da Lei no 9.249/95, da seguinte forma:      crédito na conta corrente bancária informada pelo acionista;      os acionistas que não informarem os dados bancários ou não mantiverem conta corrente em Instituição Financeira deverão se apresentar na Agência Bradesco de sua preferência, munidos de documento de identificação e do  Aviso Para Recebimento de Proventos de Ações Escriturais , a ser enviado via Correio àqueles com endereço atualizado nos registros da Sociedade;      àqueles com ações custodiadas na BM&FBOVESPA S.A.   Bolsa de Valores, Mercadorias e Futuros, os Dividendos serão pagos à referida BM&FBOVESPA, que os repassará aos acionistas titulares por intermédio dos seus Agentes de Custódia.        
 Atenciosamente,    Banco Bradesco S.A.  Norberto Pinto Barbedo  Diretor Vice-Presidente Executivo       
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=25270&ot=1 
</link>
    Fri, 22 May 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Dividendos Mensais - maio/2009 
</title>
   <description>
    Cidade de Deus, Osasco, SP, 24 de abril de 2009      
 À  BM ex-direito  aos Dividendos a partir de 5.5.2009.    O pagamento será feito pelo valor declarado, não havendo retenção de Imposto de Renda na Fonte, nos termos do Artigo 10 da Lei no 9.249/95, da seguinte forma:      crédito na conta corrente bancária informada pelo acionista;      os acionistas que não informarem os dados bancários ou não mantiverem conta corrente em Instituição Financeira deverão se apresentar na Agência Bradesco de sua preferência, munidos de documento de identificação e do  Aviso Para Recebimento de Proventos de Ações Escriturais , a ser enviado via Correio àqueles com endereço atualizado nos registros da Sociedade;      àqueles com ações custodiadas na BM&FBOVESPA S.A.   Bolsa de Valores, Mercadorias e Futuros, os Dividendos serão pagos à referida BM&FBOVESPA, que os repassará aos acionistas titulares por intermédio dos seus Agentes de Custódia.        
 Atenciosamente,    Banco Bradesco S.A.  Milton Almicar Silva Vargas  Diretor Vice-Presidente Executivo e  Diretor de Relações com Investidores       
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=24599&ot=1 
</link>
    Fri, 24 Apr 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
<item>
   <title>
   Dividendos Mensais - Março/2009  
</title>
   <description>
    Cidade de Deus, Osasco, SP, 20 de fevereiro de 2009    À  BM ex-direito  aos Dividendos a partir de 3.3.2009.    O pagamento será feito pelo valor declarado, não havendo retenção de Imposto de Renda na Fonte, nos termos do Artigo 10 da Lei no 9.249/95, da seguinte forma:      crédito na conta corrente bancária informada pelo acionista;      os acionistas que não informarem os dados bancários ou não mantiverem conta corrente em Instituição Financeira deverão se apresentar na Agência Bradesco de sua preferência, munidos de documento de identificação e do  Aviso Para Recebimento de Proventos de Ações Escriturais , a ser enviado via Correio àqueles com endereço atualizado nos registros da Sociedade;      àqueles com ações custodiadas na BM&FBOVESPA S.A.   Bolsa de Valores, Mercadorias e Futuros, os Dividendos serão pagos à referida BM&FBOVESPA, que os repassará aos acionistas titulares por intermédio dos seus Agentes de Custódia.        
 Atenciosamente,    Banco Bradesco S.A.      Milton Almicar Silva Vargas   Diretor Vice-Presidente Executivo e  Diretor de Relações com Investidores        
</description>
   <link>
   http://www.bradescori.com.br/site/default.asp?menuid=210&idioma=1&id=23969&ot=1 
</link>
    Fri, 20 Feb 2009 00:00:00 GMT 
  
</item>
</apoena>
