<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>3</cdrss><endrss>feeds.folha.uol.com.br/folha/emcimadahora/rss091.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>3</cdfont><dscfont>FOLHA DE SÃO PAULO</dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont>COMERCIAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
No rádio, Alckmin apresenta a Vila Dignidade e Mercadante promete 30 km de metrô
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/poder/794562-no-radio-alckmin-apresenta-a-vila-dignidade-e-mercadante-promete-30-km-de-metro.shtml
</link>
<description>
No programa de rádio desta manhã (6), o candidato tucano ao governo de São Paulo, Geraldo Alckmin, apresentou o projeto Vila Dignidade. São casas especiais para a Melhor Idade (pessoas com mais de 60 anos), equipadas com rampas de acesso e barras de segurança. O programa já tem vilas em Avaré e outras estão sendo construídas no Estado. O candidato ressaltou a sua preocupação em atender capital, litoral e interior.
O Acessa São Paulo, que disponibiliza acesso à internet a jovens de baixa renda em 602 postos distribuídos por 531 municípios, também foi citado.
Alckmin falou sobre a recuperação de dependentes químicos de álcool e drogas, propondo convênios com entidades que têm experiência nessa área e finalizou desejando um bom feriado.
 Leia mais  (06/09/2010 - 09h00)
</description>
</item>
<item>
<title>
Força na peruca, Gabi!
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/saopaulo/794040-forca-na-peruca-gabi.shtml
</link>
<description>
Marília Gabriela anda me perseguindo. Na outra sexta-feira, na pele de Marcelo Médici, ela ficou me fitando com aquele seu olhão assinado pelo dr. Pedro Albuquerque e fazendo bico para mim lá de cima do palco do antigo Palace de Moema. Não estou de brincadeira. A Gabi, com aquele vozeirão que parece vir das profundezas do poço onde estão presos os mineiros chilenos, tomou a estrela do espetáculo de teatro  Cada Um com Seus Pobrema  como  cavalo  e resolveu me encarar.
Compartilho da voz de travesti velho da Gabi e sei que, como eu, ela também sofre na hora de pedir Disk Cook.  O senhor vai pagar em cheque ou cartão?  Que  senhor  do Egito?  Aqui quem fala é Marília Gabi Gabriela. Você é meu entrevistado de hoje e eu gostaria de saber: seu problema é excesso de cera nos ouvidos? 
Certa vez, Gabi contou-me que adora ficar hospedada no Copacabana Palace porque a recepção já atende dizendo:  Pois não, dona Marília? , lá nunca tem esse tipo de confusão.
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h59)
</description>
</item>
<item>
<title>
Salário de empregados domésticos cresce; alta no ano é de 7,6%
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/mercado/794563-salario-de-empregados-domesticos-cresce-alta-no-ano-e-de-76.shtml
</link>
<description>
A remuneração dos empregados domésticos tem avançado nas principais regiões metropolitanas.
Segundo o IBGE, enquanto a inflação oficial (IPCA) avançou 3,1% de janeiro a julho, os preços dos serviços domésticos subiram 7,62%.
Esse é o terceiro item que mais contribuiu para a inflação no ano, atrás só dos colégios e do transporte urbano.
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h59)
</description>
</item>
<item>
<title>
Quércia anuncia hoje retirada de candidatura ao Senado para tratar câncer
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/poder/794559-quercia-anuncia-hoje-retirada-de-candidatura-ao-senado-para-tratar-cancer.shtml
</link>
<description>
Conforme antecipou ontem  Renata Lo Prete , editora do  Painel  da  Folha , Orestes Quércia (PMDB), 72, comunicará nesta segunda-feira a retirada da candidatura ao Senado por São Paulo para se tratar do retorno de um câncer na próstata do qual sofreu anos atrás.
Na mesma oportunidade, o ex-governador anunciará o apoio ao companheiro de chapa Aloysio Nunes Ferreira (PSDB).
 Acompanhe a Folha Poder no Twitter   
 Conheça nossa página no Facebook 
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h57)
</description>
</item>
<item>
<title>
 Há oito anos eu não saio desta cidade , diz artista Guto Lacaz
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/saopaulo/794085-ha-oito-anos-eu-nao-saio-desta-cidade-diz-artista-guto-lacaz.shtml
</link>
<description>
No feriado de 7 de Setembro, o artista plástico Carlos Augusto Martins Lacaz, 61, estará em Nova York com a filha. Essa seria uma informação banal, não fosse a primeira viagem que Guto Lacaz faz depois de passar oito anos seguidos sem sair da capital paulista, onde nasceu e foi criado.  A viagem é presente para minha filha. Não tenho esse  chip  de viajante. Ouço as pessoas dizendo que foram à Toscana, ao sul da França, e penso que gostaria de superar isso. Organizar essa viagem foi desafiador , avalia o arquiteto, artista plástico e inventor, que faz parte da geração de artistas que usa materiais pouco convencionais, além de fazer performances e vídeos, em suas obras.
 
 
 Jefferson Coppola/Folhapress 
 
 
     
 
 
 Arquiteto, artista plástico e inventor Guto Lacaz, em seu ambiente de trabalho, em São Paulo; leia entrevista 
 
 
Guto foi criado no Jardim Paulistano. Tem o privilégio de ir a pé ao trabalho e poder almoçar em casa, perto do parque Ibirapuera (o ateliê fica na alameda Jaú).  A  rua] Pamplona é minha academia , diverte-se.
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h57)
</description>
</item>
<item>
<title>
Reforma em lago do parque da Aclimação, em SP, atrapalha visitantes
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/cotidiano/794560-reforma-em-lago-do-parque-da-aclimacao-em-sp-atrapalha-visitantes.shtml
</link>
<description>
Destruído pelas chuvas de fevereiro do ano passado, o lago do parque da Aclimação (zona sul de São Paulo) passa por reformas e está com o nível de água 1,5 metro abaixo do normal. A prefeitura paulistana iniciou a substituição do vertedouro do lago após 18 meses da forte chuva que atingiu a cidade e que provocou o esvaziamento total do local.
 Parque Villa-Lobos, em SP, terá visual repaginado   
 Museu de paleontologia no PR tem peças quebradas   
 Promotoria de SP quer barrar parque na represa Guarapiranga   
 Fogo atinge 40% da reserva nativa da Serra da Canastra   
 Moradores se mobilizam para preservar área verde na Vila Ema 
As obras já atrapalham os adeptos da corrida no parque uma vez que parte da pista (em frente ao clube escola) teve que ser isolada para a instalação de um vertedouro provisório. A prazo dado pela prefeitura para finalizar toda a reforma e restabelecer a pista é de cinco meses.
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h57)
</description>
</item>
<item>
<title>
Os copânicos
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/saopaulo/794035-os-copanicos.shtml
</link>
<description>
Com apês caros e disputadíssimos, reforma, museu e livros sobre a sua história a caminho, o Copan está no centro... das atenções. Alguns de seus moradores contam  causos  do edifício da avenida Ipiranga:
 
 
 Christian von Ameln/. 
 
 
     
 
 
 O estilista Walério Araújo no edifício Copan, no centro paulistano, onde mora há 16 anos e abriu uma loja há cinco 
 
 
 Minhas primeiras clientes, Elke Maravilha, Tiazinha, vinham aqui e se impressionavam. Achavam que era mais bagaceira! Quando cheguei, era trash: travesti corria atrás de cliente que não pagava, jogavam lixo pela janela... Aí, o síndico botou câmera em tudo e nos prédios vizinhos. Agora, todo mundo quer morar aqui. Me perguntam por que não abro loja nos Jardins, dizem que tenho um conceito  superOscar Freire . Mas sou extremamente dependente da 25 de Março e faço tudo a pé.  
 Walério Araújo, estilista, 16 anos de Copan e cinco com loja no edifício 
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h55)
</description>
</item>
<item>
<title>
Inauguração do Sesc Belenzinho abre temporada de novas unidades
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/saopaulo/794078-inauguracao-do-sesc-belenzinho-abre-temporada-de-novas-unidades.shtml
</link>
<description>
Ele fica num terreno de 35 mil m  2  no entroncamento da Radial Leste com a Salim Farah Maluf. Em fase de acabamento, o novo Sesc Belenzinho tem inauguração marcada para 4 de dezembro. A  sãopaulo  visitou as obras do novo complexo com seis piscinas, quadras esportivas, salas de ginástica e três espaços para teatro encravado na zona leste. Uma área de  comedoria  (nome Sesc para restaurante/lanchonete) preparada para servir 2.500 refeições por dia poderá também funcionar como choperia musical, a exemplo do que acontece no Sesc Pompeia.
 
 
 Maria do Carmo/Folhapress 
 
 
     
 
 
 O novo Sesc Belenzinho tem inauguração marcada para 4 de dezembro; na foto, aspecto da obra 
 
 
Segundo o arquiteto Ricardo Chahin, 68, responsável pelo projeto, o conjunto começou a ser pensado em 1996. Nesses 14 anos, a disposição dos equipamentos foi algumas vezes modificada antes de ganhar a configuração final: uma grande área externa ( uma clareira , nas palavras do arquiteto) e as atividades internas concentradas numa torre vertical de quatro grandes andares.
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h54)
</description>
</item>
<item>
<title>
Número de estudantes estrangeiros no Reino Unido é  insustentável , diz secretário
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/bbc/794558-numero-de-estudantes-estrangeiros-no-reino-unido-e-insustentavel-diz-secretario.shtml
</link>
<description>
O governo britânico está preocupado com o aumento no número de estudantes estrangeiros no país e pode tomar medidas para restringir a concessão de vistos. Nesta segunda-feira, o secretário para Imigração do Reino Unido, Damian Green, fará um discurso criticando o atual sistema de concessão de vistos. A imprensa britânica revelou alguns trechos do discurso que Green dará nesta segunda-feira.
No discurso, o secretário diz que o número atual de estudantes estrangeiros no país é  insustentável . Ele também questiona se o Reino Unido está mesmo atraindo os melhores alunos --já que apenas metade dos vistos são concedidos para cursos universitários.
Um levantamento do Ministério do Interior sugere que um em cada cinco estudantes estrangeiros no Reino Unido permanece no país depois de cinco anos da sua chegada. A pesquisa rastreou imigrantes de fora da União Europeia que chegaram ao Reino Unido em 2004 com visto de estudante, cerca de 185 mil pessoas.
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h52)
</description>
</item>
<item>
<title>
 Camp Rock 2  e três shows trazem ao Brasil os bons moços Joe, Nick e Kevin
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/folhateen/794551-camp-rock-2-e-tres-shows-trazem-ao-brasil-os-bons-mocos-joe-nick-e-kevin.shtml
</link>
<description>
 
 
 Divulgação 
 
 
     
 
 
 Kevin, Joe, Demi Lovato e Nick, os astros de  Camp Rock 2 - The Final Jam , que estreia na terça-feira  
 
 
Eles estão de volta! Maiores, mais afinados e arrancando ainda mais suspiros por onde passam. Não adianta fugir: até o fim do ano, você vai esbarrar em Joe, Nick e Kevin, os Jonas Brothers.
 
    Camp Rock 2  aposta em musicais mais elaborados   
   Show dos Jonas Brothers é muito longo e tem bom repertório   
 
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h51)
</description>
</item>
<item>
<title>
 Camp Rock 2  aposta em musicais mais elaborados
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/folhateen/794553-camp-rock-2-aposta-em-musicais-mais-elaborados.shtml
</link>
<description>
Mitchie (Demi Lovato), Shane (Joe Jonas), Nate (Nick Jonas) e Jason (Kevin Jonas) têm uma surpresa desagradável na volta ao Camp Rock: rivais do outro lado do rio.
 
    Camp Rock 2  e três shows trazem ao Brasil os bons moços Joe, Nick e Kevin   
    Camp Rock 2  aposta em musicais mais elaborados   
 
Camp Star, mais rico e ambicioso do que o mambembe Camp Rock, rouba vários alunos, forçando os amigos a virarem instrutores e a recuperarem a honra do local em uma batalha de talentos, a tal  final jam  do título.
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h51)
</description>
</item>
<item>
<title>
Show dos Jonas Brothers é muito longo e tem bom repertório
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/folhateen/794552-show-dos-jonas-brothers-e-muito-longo-e-tem-bom-repertorio.shtml
</link>
<description>
O  Folhateen  assistiu ao show que os Jonas Brothers trarão ao Brasil em novembro e pode dizer: os fãs não perdem por esperar.
Os garotos estão mais maduros e com bom repertório, apesar de a duração da apresentação ser excessivamente longa. Mas os fãs não devem achar isso ruim, certo?
Demi Lovato abre os trabalhos com um show de fôlego -bastante dança, músicas animadas e participação do elenco de  Camp Rock 2 .
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h51)
</description>
</item>
<item>
<title>
Ex-jogador Romário pede votos em camelódromo no centro do Rio
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/poder/794471-ex-jogador-romario-pede-votos-em-camelodromo-no-centro-do-rio.shtml
</link>
<description>
A ginga continua a mesma, o número 11 segue como o de predileção, mas o jeito de pescar votos é até acanhado para quem deve ser um dos candidatos a deputado federal mais votados do Estado do Rio de Janeiro.
 Me dá uma força aí, peixe , pedia Romário de Souza Faria, 44, --ex-atacante da seleção e candidato pelo PSB-- a um eleitor nas ruas do centro do Rio.
 Acompanhe a Folha Poder no Twitter   
 Conheça nossa página no Facebook 
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h48)
</description>
</item>
<item>
<title>
Brasileiro chega à metade com queda nas médias de gols e público e recorde de empates
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/esporte/794556-brasileiro-chega-a-metade-com-queda-nas-medias-de-gols-e-publico-e-recorde-de-empates.shtml
</link>
<description>
A julgar pelo que se viu neste primeiro turno, encerrado neste domingo, o Campeonato Brasileiro deste ano caminha para ser um dos mais fracos da era de pontos corridos.
A oitava edição do Nacional neste sistema, implantado em 2003, exibe números pouco atraentes, tanto dentro quanto fora de campo.
A começar pelos gols. Até esta 19ª rodada, o Brasileiro-2010 é o mais magro desde 2003. A média de gols de 2,46 tentos por partida é superada por todas as edições. Atingiu seu pico em 2005, quando o índice chegou a 3,13 tentos.
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h48)
</description>
</item>
<item>
<title>
Veja como realçar os olhos com maquiagem
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/emcimadahora/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/multimidia/videocasts/794555-veja-como-realcar-os-olhos-com-maquiagem.shtml
</link>
<description>
A maquiadora Simone Barcelos ensina técnicas para quem quer uma maquiagem que dê a impressão de os olhos parecerem maiores ou menores. Veja algumas dicas no vídeo a seguir da  TV UOL .
 
 Vídeo 
 Leia mais  (06/09/2010 - 08h45)
</description>
</item>
</apoena>
