<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>377</cdrss><endrss>www.globoamazonia.com/Rss2/0,,AS0-16052,00.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip> RSS </dsctip><cdfont>330</cdfont><dscfont> GLOBO AMAZONIA</dscfont><cdtipfont>2</cdtipfont><nmtipfont> INDEPENDENTE</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Cientistas descobrem na Amazônia nova espécie de peixe que come madeira
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616100-16052,00.html
</link>
    <description>
   Cascudo tem dentição específica para se alimentar desse material.
Exemplares encontrados em expedição ainda serão descritos formalmente. 
</description>
     Mon, 06 Sep 2010 07:00:02 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Fotos de internautas mostram efeitos das queimadas na Amazônia
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616102-16052,00.html
</link>
    <description>
   'O tempo aqui está sempre nublado', relata leitora de Mato Grosso.
Imagem revela perigo da falta de visibilidade em estrada. 
</description>
     Sun, 05 Sep 2010 07:00:04 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Pássaros de espécies diferentes têm filhote no Pará
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616101-16052,00.html
</link>
    <description>
   Museu Goeldi tem cruzamento entre ararinha-maracanã e ararajuba.
Aves têm por hábito formar casais fiéis pela vida toda. 
</description>
     Sat, 04 Sep 2010 07:00:03 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Fiscais apreendem cerca de 2 toneladas de pirarucu em terra de índios isolados
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616098-16052,00.html
</link>
    <description>
   Ação ocorreu na área de tríplice fronteira entre Brasil, Colômbia e Peru.
Pescadores estavam armados e foram levados a Tabatinga, mas 2 fugiram. 
</description>
     Fri, 03 Sep 2010 12:40:21 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Queimada causa nuvem gigante e ofusca satélite no Pará
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616096-16052,00.html
</link>
    <description>
   Incêndio ocorreu nesta semana em Cumaru do Norte, no sul do estado.
Município teve mais de 10 mil focos de queima durante o mês de agosto. 
</description>
     Thu, 02 Sep 2010 16:26:57 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
 Restaurante canibal  alemão é invenção de campanha pelo vegetarianismo
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616095-16052,00.html
</link>
    <description>
   Rumor sobre estabelecimento causou polêmica na última semana.
Local seguiria tradição dos índios wari, que comiam carne humana. 
</description>
     Thu, 02 Sep 2010 15:29:05 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Rio com baixo nível de água ameaça abastecimento na Amazônia peruana
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616094-16052,00.html
</link>
    <description>
   Nível é o menor registrado desde 2004, segundo Defesa Nacional.
Autoridades estudam o estabelecimento de ponte aérea na região. 
</description>
     Thu, 02 Sep 2010 12:05:08 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Índios no Pará ganham direito a indenização por devastação em sua terra
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616093-16052,00.html
</link>
    <description>
   Empresa é condenada a pagar por madeira extraída em reserva tembé.
Segunda a Justiça, foram 2 mil toras roubadas; cabe recurso. 
</description>
     Wed, 01 Sep 2010 20:46:27 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Agosto tem três vezes mais incêndios na comparação com mesmo período de 2009
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616092-16052,00.html
</link>
    <description>
   Mato Grosso é o estado com maior número de focos, seguido do Pará.
Em Tocantins, Ilha do Bananal já perdeu 45% de sua área total. 
</description>
     Wed, 01 Sep 2010 12:17:33 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Desmatamento na Amazônia é  preocupante , diz relatório do IBGE
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616090-16052,00.html
</link>
    <description>
   Bioma já perdeu cerca de 15% de sua cobertura original, segundo texto.
Corte de mata chega a ameaçar florestas no Pará e no Maranhão. 
</description>
     Wed, 01 Sep 2010 10:15:32 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Queimadas estão concentradas em áreas privadas, diz ministra
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616089-16052,00.html
</link>
    <description>
   Ministério do Meio Ambiente anunciou mais R$ 20 mi para combate ao fogo.
Cerrado é o bioma mais atingido, aponta Izabella Teixeira, do MMA. 
</description>
     Tue, 31 Aug 2010 17:19:47 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Imazon detecta 172 km² de desmatamento em julho na Amazônia
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616088-16052,00.html
</link>
    <description>
   Área equivale a 96 vezes o Parque Ibirapuera, em São Paulo.
Cobertura de nuvens no período foi de 79% na Amazônia Legal. 
</description>
     Tue, 31 Aug 2010 16:20:29 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Índice de desmatamento da Amazônia em julho segue tendência de queda
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616087-16052,00.html
</link>
    <description>
   Inpe detectou 485 km² de devastação no mês na região.
Em 12 meses, alertas diminuíram 47,5% em relação ao ano anterior. 
</description>
     Tue, 31 Aug 2010 12:35:30 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Força Nacional é acionada para conter invasão no assentamento de irmã Dorothy
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616085-16052,00.html
</link>
    <description>
   Intervenção deve ocorrer em Anapu (PA), onde freira foi morta em 2005.
Órgãos não divulgam data de chegada de policiais por questão estratégica. 
</description>
     Mon, 30 Aug 2010 18:50:11 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Operação resgata botos presos em rio assoreado na Bolívia
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1616084-16052,00.html
</link>
    <description>
   Pelo menos 12 animais estavam sem conseguir sair de rio degradado.
Ação envolveu cem pessoas em região de fazendeiros brasileiros. 
</description>
     Mon, 30 Aug 2010 13:18:47 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Manejo florestal pode render mais que pecuária e cultivo de grãos, diz estudo
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1615260-16052,00.html
</link>
    <description>
   Técnica permite explorar a mata e deixar que ela se recupere. 
Levantamento foi feito na Ilha de Marajó. 
</description>
     Sun, 29 Aug 2010 07:00:01 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Envie suas imagens das queimadas e de suas consequências
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1615261-16052,00.html
</link>
    <description>
    Globo Amazônia  vai publicar registros feitos pelos internautas.
Focos de incêndio se propagam aos milhares na Amazônia Legal. 
</description>
     Sat, 28 Aug 2010 07:00:01 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Astronauta japonês divulga foto de desmatamento tirada do espaço
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1615256-16052,00.html
</link>
    <description>
   Segundo Soichi Noguchi, devastação está 'nas profundezas' da Amazônia.
Ele não informou a localização exata da área desmatada. 
</description>
     Fri, 27 Aug 2010 15:43:16 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Fiscalização apreende 1.400 quilos de barbatanas de tubarão no Pará
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1615255-16052,00.html
</link>
    <description>
   Exportadora não comprovou destinação correta das carcaças.
Carga apreendida seria enviada de Belém a Hong Kong. 
</description>
     Fri, 27 Aug 2010 12:23:44 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Rumor sobre restaurante canibal é alvo de polêmica na Alemanha
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1615252-16052,00.html
</link>
    <description>
   Site diz que segue a tradição dos wari, índios que comiam carne humana. 
Deputado local espera tratar-se de ‘brincadeira equivocada . 
</description>
     Thu, 26 Aug 2010 18:40:08 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Proprietários rurais são multados por queimada ilegal de florestas no Pará
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1615251-16052,00.html
</link>
    <description>
   Ibama multou proprietários em R$ 726 mil e embargou áreas queimadas.
Segundo o órgão, multa por queima ilegal é de R$ 1 mil por hectare. 
</description>
     Thu, 26 Aug 2010 11:47:07 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Pará realiza campeonato de escalada em palmeira de açaí
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1615249-16052,00.html
</link>
    <description>
   Vencedor subiu em pé de 30 metros em 5 segundos.
Estado produz 90% da safra nacional de açaí. 
</description>
     Wed, 25 Aug 2010 19:29:55 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Após comerem capim criado para bois, cavalos morrem de cólica na Amazônia
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1615246-16052,00.html
</link>
    <description>
   Problema ocorre apenas no bioma e cientistas não conhecem a razão.
Desde 2000, ao menos 50 mil cavalos morreram, segundo pesquisador. 
</description>
     Wed, 25 Aug 2010 06:55:02 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Produtor rural de RO mata onça-pintada
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1615244-16052,00.html
</link>
    <description>
   Animal estava atacando rebanho em propriedade, alega suspeito.
Caça do felino é proibida; ele teria sido trazido de outra região, diz polícia. 
</description>
     Tue, 24 Aug 2010 16:07:56 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Pesquisador encontra no Acre cinco espécies de aves inéditas no Brasil
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1614780-16052,00.html
</link>
    <description>
   Natural de SP, o biólogo Edson Silva mora há 15 anos no AC.
Ele passou 3 anos viajando pelo estado para encontrar as aves. 
</description>
     Tue, 24 Aug 2010 07:00:02 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Para estudar queimadas, pesquisadores incendeiam 1 milhão de m² de floresta
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1614767-16052,00.html
</link>
    <description>
   Experimento acontece há sete anos em fazenda em Querência (MT).
Resultados podem apontar formas de prevenção e recuperação. 
</description>
     Mon, 23 Aug 2010 06:30:02 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Unidades de conservação na Amazônia perdem área maior que o estado do Rio
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1614768-16052,00.html
</link>
    <description>
   Informação é de pesquisa realizada pelo Imazon.
Período analisado vai de novembro de 2008 a novembro de 2009. 
</description>
     Sun, 22 Aug 2010 23:31:53 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
ONGs lançam mapa com dados sobre hidrelétricas para a Amazônia
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1614766-16052,00.html
</link>
    <description>
   Site tem informações técnicas e econômicas sobre os empreendimentos.
Organizadores usaram fontes oficiais e não oficiais para fazer o mapa. 
</description>
     Sun, 22 Aug 2010 07:00:02 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Estados com mais incêndios estão entre os que mais desmataram em 2010
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1613978-16052,00.html
</link>
    <description>
   PA e MT lideram desmatamento e são os que mais sofrem com incêndios.
Em RO, Porto Velho é a que mais teve focos de queima em 2010. 
</description>
     Sat, 21 Aug 2010 07:00:01 -0300 
   
</item>
<item>
     Amazonia 
    <title>
Cidade com mais focos de incêndio no Brasil não tem Corpo de Bombeiros
</title>
    <link>
http://www.globoamazonia.com/Amazonia/0,,MUL1613975-16052,00.html
</link>
    <description>
   São Félix do Xingu teve mais focos do que maioria dos estados neste mês.
Município no PA não recebeu ajuda para controlar fogo, diz secretário. 
</description>
     Fri, 20 Aug 2010 15:40:59 -0300 
   
</item>
</apoena>
