<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>1</cdrss><endrss>www.bbc.co.uk/portuguese/index.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>1</cdfont><dscfont>BBC</dscfont><cdtipfont>1</cdtipfont><nmtipfont>AGENCIA INTERNACIONAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-06:6340147 
       6340147 
       2010-09-06T04:53:28-03:00 
       2010-09-06T03:45:54-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Chile começa a pôr em prática plano B de resgate de mineiros 
</title>
      <description>No domingo, familiares marcaram um mês do acidente com buzinaço na porta da mina.
</description>
       geral, chile, mina, mineiros, presos, ministro, plano B, plano C, máquinas, Strata 950 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/noticias/2010/09/100906_planob_mineiros_chile_dg.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/noticias/2010/09/100904_nasa_mineiros_chile_dg.shtml 
          
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-05:6334865 
       6334865 
       2010-09-05T11:17:10-03:00 
       2010-09-05T11:07:04-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Atentado contra Exército mata pelo menos sete em Bagdá
</title>
      <description>Ataque acontece quatro dias depois de EUA anunciarem fim das operações de combate.
</description>
       internacional, Iraque, Oriente Médio, Bagdá, atentado, homem, bomba, suicida, violência 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/noticias/2010/09/100905_bagda_bomba_dg.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-05:6336811 
       6336811 
       2010-09-05T15:47:56-03:00 
       2010-09-05T15:40:00-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Novos deslizamentos atingem a Guatemala
</title>
      <description>Dezenas de pessoas foram soterradas quando tentavam desenterrar um ônibus atingido por um deslizamento anterior.
</description>
       internacional, Guatemala, América Latina, chuvas, enchentes, deslizamentos, emergência, estado, ônibus, acidente 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/noticias/2010/09/100905_guatemalanovo_ba.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-06:6343084 
       6343084 
       2010-09-06T07:42:47-03:00 
       2010-09-06T07:23:22-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Em livro, Kampusch diz que apanhava de captor 200 vezes por semana
</title>
      <description>Austríaca presa em porão por 8 anos diz que sequestrador a algemava para dividirem a cama, mas que não faziam sexo.
</description>
       internacional, áustria, Natascha Kampusch, autobiografia, sequestro, priklopil, porão, cativeiro,  
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/noticias/2010/09/100906_natascha_kampusch_autobiografia_rw.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-05:6332490 
       6332490 
       2010-09-05T18:19:40-03:00 
       2010-09-05T07:48:01-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Grupo separatista basco ETA anuncia cessar-fogo na Espanha
</title>
      <description>Em vídeo obtido pela BBC, grupo afirma que renunciou à violência na campanha pela independência.
</description>
       internacional, espanha, ETA, país basco, violência, bilbao, campanha, cessar-fogo, luta, armada, independência 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/noticias/2010/09/100905_eta_cessarfogo_espanha_dg.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-05:6334460 
       6334460 
       2010-09-05T10:37:39-03:00 
       2010-09-05T10:31:47-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Poço no Golfo do México não traz mais risco ambiental
</title>
      <description>Engenheiros conseguiram trocar uma válvula que impedirá novos vazamentos.
</description>
       ambiente, bp, british petroleum, golfo do méxico, estados unidos, petróleo, óleo, derramamento, desastre, meio ambiente, ecologia 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/noticias/2010/09/100905_bp_vazamento_valvula_dg.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-04:6324788 
       6324788 
       2010-09-04T08:59:51-03:00 
       2010-09-04T08:50:41-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Blair é recebido com ovos e sapatos na Irlanda
</title>
      <description>Ex-premiê foi alvo de protesto em sessão de autógrafos do seu novo livro.
</description>
       internacional, Tony Blair, protesto, Irlanda, Dublin, autógrafo, livro, Uma Jornada, A Journey, livro, Iraque, guerra 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/multimedia/2010/09/100904_blair_video_irlanda_dg.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-06:6343127 
       6343127 
       2010-09-06T07:53:47-03:00 
       2010-09-06T07:25:50-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Colombiano de 70cm é 'menor homem do mundo', diz Guinness
</title>
      <description>Edward Hernandez pode perder o título no próximo mês para jovem de 56cm no Nepal.
</description>
       geral, Guinness, recorde, menor, homem, vivo, mundo, Edward, Hernandez, colombiano, dançarino, centímetros, cm 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/noticias/2010/09/100906_menor_homem_guinness_dg.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-03:6318574 
       6318574 
       2010-09-06T05:03:26-03:00 
       2010-09-03T17:55:56-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Nasa anuncia plano de enviar sonda para a atmosfera do Sol
</title>
      <description>Com o envio de uma nave até 2018, agência espacial americana pretende chegar mais perto da estrela do que nunca.
</description>
       ciência, nasa, sol, nave espacial, sonda, espaço, exploração espacial, estrela 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/ciencia/2010/09/100903_sonda_sol_rp.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-03:6318135 
       6318135 
       2010-09-03T23:33:52-03:00 
       2010-09-03T16:21:31-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Tamanho de camundongos intriga cientistas na Escócia
</title>
      <description>Espécie encontrada na ilha de St. Kilda têm o dobro do peso de seus equivalentes de continentais
</description>
       ciencia, ratos, escócia, colin blane, St. Kilda, edimburgo 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/ciencia/2010/09/100903_ratos_escocia_pai.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-02:6294910 
       6294910 
       2010-09-03T04:54:54-03:00 
       2010-09-02T10:30:01-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Ladrão que posou para foto com dinheiro após assalto é condenado 
</title>
      <description>Polícia britânica descobriu foto em câmara digital apreendida.
</description>
       geral, grã-bretanha, justiça, irmãos, roubo, foto, polícia, yohan clarke, yamani clarke 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/noticias/2010/09/100902_londresfotoroubofn.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-05:6333310 
       6333310 
       2010-09-05T09:01:22-03:00 
       2010-09-05T08:54:54-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Câmera flagra policial agredindo mulher em delegacia
</title>
      <description>Sargento foi condenado por agredir britânica que havia se recusado a fazer teste do bafômetro.
</description>
       geral, polícia, agressão, delegacia, Grã-Bretanha, Inglaterra, Wiltshire, bafômetro 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/multimedia/2010/09/100905_policia_wiltshire_agressao_dg.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-03:6313221 
       6313221 
       2010-09-03T11:23:04-03:00 
       2010-09-03T11:11:58-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Moradores encontram destruição após enchentes no Paquistão
</title>
      <description>Nível das águas caiu há dez dias, mas muitos perderam tudo.
</description>
       internacional, paquistão, enchente, inundação, rio indus, tragédia 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/multimedia/2010/09/100903_videopaquistaoebc.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
<item>
       tag:www.bbcbrasil.com,2010-09-03:6307842 
       6307842 
       2010-09-03T07:40:03-03:00 
       2010-09-03T07:32:29-03:00 
       
       
       not restricted 
      <title>Dezenas de tubarões atacam cardume em bando
</title>
      <description>Predadores cercaram enorme cardume de peixes na costa da Austrália; não havia banhistas por perto.
</description>
       ambiente, ciencia, natureza, austrália, tubarão, predador 
      <link>
             http://www.bbc.co.uk/portuguese/multimedia/2010/09/100903_videotubaroesebc.shtml 
          
             
             
          
      
</link>
   
</item>
</apoena>
