<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>173</cdrss><endrss>www.mte.gov.br/imprensa/rss/RSSdoMTE.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>53</cdfont><dscfont>Ministério do Trabalho e Emprego</dscfont><cdtipfont>6</cdtipfont><nmtipfont>EXECUTIVO</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Região Norte bate recorde de criação de empregos no ano
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7336&PalavraChave=caged
</link>
<description>
Desempenho foi alcançado com a ajuda das mais de 12 mil vagas criadas no mês de julho
</description>
    Mon, 23 Aug 2010 12:41 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Crescimento econômico atrai estrangeiros
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7335&PalavraChave=cnig, cgig, estrangeiro
</link>
<description>
Autorizações cresceram 18,85% no semestre. Maioria dos 22,1 mil estrangeiros que chegaram neste período têm trabalho temporário em embarcações ou plataformas estrangeiras, o que demove a ideia de busca por mão-de-obra qualificada
</description>
    Mon, 23 Aug 2010 11:39 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Sudeste lidera geração de empregos em julho
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7334&PalavraChave=caged
</link>
<description>
Região gerou mais de 90 mil postos de trabalho no último mês. São Paulo continua como maior gerador de empregos no país, seguido do Rio de Janeiro e Minas Gerais, respectivamente
</description>
    Thu, 19 Aug 2010 17:12 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Construção Civil supera recorde em 9,42%
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7333&PalavraChave=caged
</link>
<description>
Em julho, todos os setores da economia registraram aumento do número de empregos
</description>
    Thu, 19 Aug 2010 16:14 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Ampliado prazo para adoção do ponto eletrônico
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7331&PalavraChave=ponto eletrônico
</link>
<description>
Falta de equipamentos no mercado leva à decisão do MTE
</description>
    Wed, 18 Aug 2010 17:25 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
AVISO DE PAUTA - CAGED
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7330&PalavraChave=aviso de pauta
</link>
<description>
 
</description>
    Wed, 18 Aug 2010 16:50 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
'Nenhuma empresa será obrigada a usar ponto eletrônico', reafirma Lupi
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7329&PalavraChave=ponto eletrônico
</link>
<description>
Publicada há um ano, Portaria 1.510, que regulamenta o uso do Registro Eletrônico de Ponto, não interfere na CLT, que determina opção por registro manual ou mecânico. Centrais sindicais reforçam apoio à medida
</description>
    Tue, 17 Aug 2010 19:47 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Mais de 2,8 milhões de carteiras de trabalho foram emitidas no primeiro semestre de 2010
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7326&PalavraChave=ctps
</link>
<description>
Número é superior ao mesmo período de 2009. São Paulo lidera o número de emissões de CTPS, com quase 700 mil documentos confeccionados no semestre
</description>
    Thu, 12 Aug 2010 16:03 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Empréstimos do PNMPO têm aumento de mais de 30% no primeiro trimestre
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7325&PalavraChave=pnmpo
</link>
<description>
Valor disponibilizado foi de R$ 632 milhões, com a realização de cerca de 440 mil operações e mais de 442 mil clientes atendidos em todo o Brasil. Mais de 90% do valor concedido foi para microempreendedores em situação informal
</description>
    Thu, 12 Aug 2010 13:29 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Média salarial do trabalhador com deficiência é superior à média geral
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7322&PalavraChave=rais
</link>
<description>
Diferencial está na remuneração dos trabalhadores reabilitados, deficientes auditivos e físicos
</description>
    Tue, 10 Aug 2010 11:28 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Estoque de empregos em Goiás cresce acima da média nacional
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7321&PalavraChave=rais
</link>
<description>
Remuneração média do trabalhador goiano subiu de R$ 1.249,53 para R$ 1.308,50, crescimento de 4,72%
</description>
    Tue, 10 Aug 2010 10:38 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
População com mais de 50 anos encontra mais oportunidades de trabalho
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7318&PalavraChave=rais
</link>
<description>
Expansão do emprego formal alcança m todas as faixas etárias
</description>
    Thu, 5 Aug 2010 16:19 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Geração de empregos é maior entre pardos
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7317&PalavraChave=rais
</link>
<description>
Segundo a Rais, em 2009 houve crescimento de 7,56% entre os pardos em relação aos brancos e negros, equivalentes ao acréscimo de 649,9 mil postos de trabalho. Rendimento dos negros cresceu mais
</description>
    Thu, 5 Aug 2010 15:50 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Salário médio tem aumento de 18% acima da inflação em sete anos
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7316&PalavraChave=rais
</link>
<description>
Em 2009, o rendimento médio dos trabalhadores cresceu em 2,51%, descontada a inflação. Roraima foi o estado com maior crescimento da remuneração média: acima de 12%
</description>
    Thu, 5 Aug 2010 15:39 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Em 2009, crescimento do emprego nas regiões do país foi generalizado
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7315&PalavraChave=rais
</link>
<description>
Sudeste e Nordeste se destacaram com a geração de 712,1 e 451,2 mil postos de trabalho, respectivamente
</description>
    Thu, 5 Aug 2010 14:56 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Cresce o número de contratações em estabelecimentos de todos os tamanhos
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7319&PalavraChave=rais
</link>
<description>
Relação Anual de Informações Sociais aponta que estabelecimentos com mil ou mais vínculos ativos foram responsáveis pela expansão de mais de 561 mil postos de trabalhos
</description>
    Thu, 5 Aug 2010 14:30 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Cresce a força de trabalho feminina
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7314&PalavraChave=rais
</link>
<description>
Segundo dados da Rais, participação da mulher no mercado de trabalho passou de 41,1% em 2008 para 41,4% em 2009. Salário cresceu 2,70% entre elas
</description>
    Thu, 5 Aug 2010 13:36 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Construção Civil registra maior crescimento relativo na geração de empregos em 2009
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7313&PalavraChave=rais
</link>
<description>
Setor teve aumento de 11,37% no número de empregos criados no último ano. Em termos absolutos, o setor de Serviços puxou a geração de empregos no país, abrindo mais de 650 mil vagas em 2009
</description>
    Thu, 5 Aug 2010 12:51 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Brasil ultrapassa a marca de 42 milhões de trabalhadores formais
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7312&PalavraChave=rais
</link>
<description>
Relação Anual de Informações Sociais mostra crescimento do emprego no país com a criação de 1,7 milhão de novos postos em 2009. Desde 2003 foram gerados 14 milhões de empregos no Brasil. Salário tem crescimento real de 18,25% em 7 anos
</description>
    Thu, 5 Aug 2010 12:34 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Salário médio de admissão entre trabalhadores com Nível Superior Completo cresce 6%
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7311&PalavraChave=salário médio de admissão
</link>
<description>
No primeiro semestre de 2010, valor alcançou R$ 2.117,13, ante R$ 1.995,90 registrado no mesmo período do ano anterior. Analfabetos tiveram aumento de 5,6%
</description>
    Wed, 4 Aug 2010 17:40 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
MTE inaugura gerência em Itaperuna e agência em Santo Antonio de Pádua
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7309&PalavraChave=projovem
</link>
<description>
Ministro Lupi participa do evento e dá aula magna a beneficiários do ProJovem Trabalhador
</description>
    Tue, 3 Aug 2010 19:23 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Fiscalização da SRTE/BA liberta 17 trabalhadores em condições degradantes
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7307&PalavraChave=escravo
</link>
<description>
Ação em Vitória da  Conquista (BA) constata problemas como contratação e transporte irregular, jornada excessiva, servidão por dívida e exploração do trabalho infantil
</description>
    Tue, 3 Aug 2010 19:07 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Fiscalização da SRTE/BA liberta 17 trabalhadores em condições degradantes
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7306&PalavraChave=escravo
</link>
<description>
Ação em Vitória da  Conquista (BA) constata problemas como contratação e transporte irregular, jornada excessiva, servidão por dívida e exploração do trabalho infantil
</description>
    Tue, 3 Aug 2010 18:59 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Inaugurada Casa do Trabalhador Brasileiro no Japão
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7305&PalavraChave=japão, casa do trabalhador
</link>
<description>
Ministro Carlos Lupi fala sobre o esforço do governo brasileiro em atender trabalhadores, estejam onde estiverem
</description>
    Sun, 1 Aug 2010 12:55 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
ESCLARECIMENTOS SOBRE PONTO ELETRÔNICO
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7303&PalavraChave=ponto eletrônico
</link>
<description>
Ministério do Trabalho e Emprego refuta notícias a respeito da Portaria 1.510, que disciplina o Registro Eletrônico de Ponto
</description>
    Thu, 29 Jul 2010 10:32 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Fiscalização do Ponto Eletrônico começa dia 26 de agosto
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7301&PalavraChave=ponto eletrônico
</link>
<description>
Instrução Normativa que disciplina fiscalização está no Diário Oficial da União desta terça-feira. Documento estabelece procedimentos a serem observados pelos Auditores Fiscais do Trabalho. Vigência da Portaria 1.510 não está adiada
</description>
    Tue, 27 Jul 2010 12:12 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Fórum Gaúcho de Aprendizagem Profissional promove seminário
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7299&PalavraChave=aprendizagem
</link>
<description>
Evento será na próxima quarta-feira (28). Na ocasião será lançado o Blog e do Portal da Aprendizagem
</description>
    Mon, 26 Jul 2010 18:25 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Fiscais da SRTE/MG resgatam 46 trabalhadores de condições análogas às de escravo
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7298&PalavraChave=escravo
</link>
<description>
Trabalhadores estavam em situação de risco grave e iminente. Pagamentos de verbas rescisórias somaram cerca de R$ 246 mil
</description>
    Mon, 26 Jul 2010 18:17 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Rio de Janeiro registra recorde de empregos gerados
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7297&PalavraChave=caged
</link>
<description>
Estado gera 88,9 mil novas vagas de trabalho no primeiro semestre do ano
</description>
    Mon, 26 Jul 2010 18:13 -0300  
</item>
<item>
 MTE - Imprensa 
<title>
Grupo Móvel resgata 67 trabalhadores em situação degradante no Paraná
</title>
<link>
http://www.mte.gov.br/sgcnoticia.asp?IdConteudoNoticia=7296&PalavraChave=escravo
</link>
<description>
Homens e crianças trabalhavam na colheita de erva-mate
</description>
    Mon, 26 Jul 2010 14:38 -0300  
</item>
</apoena>
