<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>400</cdrss><endrss>spanish.peopledaily.com.cn/rss/31617.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip> RSS </dsctip><cdfont>344</cdfont><dscfont> POVO EM LINHA CHINA</dscfont><cdtipfont>1</cdtipfont><nmtipfont> AGENCIA INTERNACIONAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
   Presidente de México condena muerte de 72 supuestos migrantes 
</title>
 7118950 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118950.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 16:44:58 +0800 
<description>
   El presidente de México, Felipe Calderón, condenó "enérgicamente" los hechos en los que perdieron la vida 72 personas, presuntamente migrantes, en el estado norteo de Tamaulipas, informó el día 25 una fuente oficial.  En un comunicado, el mandatario expresó sus condolencias y solidaridad a la familia del elemento de la Armada de México que "dio su vida en el cumplimiento de su deber", así como a los familiares de las 72 víctimas.  "Estos hechos recientes se dan en el entorno de u ... 
</description>
    El presidente de México, Felipe Calderón, condenó "enérgicamente" los hechos en los que perdieron la vida 72 personas, presuntamente migrantes, en el estado norteo de Tamaulipas, informó el día 25 una fuente oficial.  En un comunicado, el mandatario expresó sus condolencias y solidaridad a la familia del elemento de la Armada de México que "dio su vida en el cumplimiento de su deber", así como a los familiares de las 72 víctimas.  "Estos hechos recientes se dan en el entorno de una lucha violenta entre el Cártel del Golfo y la banda criminal de Los Zetas. Son ellos los que están recurriendo a la extorsión y al secuestro de migrantes como mecanismo de financiamiento y de reclutamiento, debido a que están enfrentando una situación muy adversa para abastecerse de recursos y de personas", apuntó.  Esto, dijo, es resultado de la actividad del Estado mexicano en su contra, la cual "ha debilitado significativamente la capacidad de operación de los grupos criminales".  Asimismo, confirmó que la localización de las 72 personas fallecidas fue resultado de operaciones realizadas por la Armada de México en las inmediaciones del municipio de San Fernando, Tamaulipas.  Por otra parte, indicó que la nacionalidad de los fallecidos aún no se ha confirmado.  Por ello, la Secretaría de Relaciones Exteriores (cancillería mexicana) ha contactado a las Embajadas y Consulados de El Salvador, Honduras, Ecuador y Brasil, para que colaboren con la Procuraduría General de la República (PGR, fiscalía) para identificar plenamente a las víctimas y determinar su lugar de origen.  Finalmente, anunció que el gobierno mexicano continuará informando sobre los hechos conforme avancen las investigaciones, y reiteró "su compromiso con la seguridad de los ciudadanos y la lucha contra el crimen organizado".(Xinhua) 26/08/2010   
</item>
<item>
<title>
   Inauguran conferencia centroamericana de Microfinanzas en Costa Rica 
</title>
 7118947 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118947.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 16:44:04 +0800 
<description>
   La presidenta de Costa Rica, Laura Chinchilla, participó el día 25 de la inauguración de la V Conferencia Centroamericana de Microfinanzas, que se realiza en San José.  El evento reúne a más de 800 personas con experiencia en servicios de microfinanzas; las cuales analizarán el impacto de la crisis económica en el desarrollo de la región; así como las políticas que se requieren para impulsar a este sector de la economía.  Para la presidenta Chinchilla, las microempresas forman pa ... 
</description>
    La presidenta de Costa Rica, Laura Chinchilla, participó el día 25 de la inauguración de la V Conferencia Centroamericana de Microfinanzas, que se realiza en San José.  El evento reúne a más de 800 personas con experiencia en servicios de microfinanzas; las cuales analizarán el impacto de la crisis económica en el desarrollo de la región; así como las políticas que se requieren para impulsar a este sector de la economía.  Para la presidenta Chinchilla, las microempresas forman parte de la estrategia para combatir la pobreza y propiciar un verdadero desarrollo económico y humano de las poblaciones.  "Estas micro y pequeas empresas necesitan, además de crédito, sistemas de apoyo empresarial y políticas públicas que le ayuden a mejorar su competitividad", expresó Chinchilla.  La gobernante costarricense manifestó que tomará en cuenta las recomendaciones que surjan de este foro regional, para apoyar la innovación y la modernización micro-empresarial en la región.(Xinhua) 26/08/2010   
</item>
<item>
<title>
   Avanza Centroamérica en unificación de normas para el comercio 
</title>
 7118945 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118945.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 16:43:24 +0800 
<description>
   Los representantes comerciales centroamericanos avanzaron el día 25 en la unificación de las normas relacionadas con aranceles, alimentos y bebidas; medicamentos y medidas sanitarias.  Así lo informó el Ministerio de Comercio Exterior de Costa Rica (COMEX), sobre la reunión que sostienen en San Salvador los representantes de Guatemala, Honduras, Nicaragua, El Salvador y Costa Rica, con miras a avanzar en el proceso de establecimiento de una Unión Aduanera Centroamericana.  "Estamos cum ... 
</description>
    Los representantes comerciales centroamericanos avanzaron el día 25 en la unificación de las normas relacionadas con aranceles, alimentos y bebidas; medicamentos y medidas sanitarias.  Así lo informó el Ministerio de Comercio Exterior de Costa Rica (COMEX), sobre la reunión que sostienen en San Salvador los representantes de Guatemala, Honduras, Nicaragua, El Salvador y Costa Rica, con miras a avanzar en el proceso de establecimiento de una Unión Aduanera Centroamericana.  "Estamos cumpliendo con la agenda propuesta y esto es una buena seal para el desempeo del cronograma de acciones para el segundo semestre en el Plan de Acción. Centroamérica continúa con su intención de avanzar en la integración económica, tal y como fue reiterado por los Ministros cuando aprobaron el Plan de Acción", afirmó el representante de Costa Rica, Federico Valerio.  Entre los avances reportados se tiene la definición de la clasificación arancelaria para varios productos, entre ellos las luminarias a base de LED, vehículos con una fila de asientos y compartimiento de carga de mercancía y las máquinas para lavar y secar ropa.  El grupo de alimentos y bebidas finalizó la discusión de un reglamento técnico centroamericano de Aditivos de Uso Alimentario; del cual solo queda pendiente la posición de cada país en la actualización de los aditivos.  También se reportaron avances en el Reglamento Técnico Centroamericano de Etiquetado, el Reglamento de Estudios de Estabilidad de Medicamentos para Uso Humano, y una normativa para el registro sanitario de medicamentos.  La ronda de negociación finalizará el próximo viernes 27, con una reunión de viceministros de Comercio de la región.(Xinhua) 26/08/2010   
</item>
<item>
<title>
   Presidente de Chile apuesta por perfeccionar democracia 
</title>
 7118942 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118942.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 16:42:26 +0800 
<description>
   El presidente Sebastián Piera anunció la noche del miércoles el envío al parlamento de tres proyectos de ley que forman parte de una agenda de perfeccionamiento de la democracia en Chile.  Dichas iniciativas se refieren a la realización de plebiscitos comunales, una declaración única de intereses y patrimonio para las autoridades y la que permite la participación popular en la elaboración de las leyes.  El anuncio se hizo en presencia de un grupo de líderes que en 1985 sentaron l ... 
</description>
    El presidente Sebastián Piera anunció la noche del miércoles el envío al parlamento de tres proyectos de ley que forman parte de una agenda de perfeccionamiento de la democracia en Chile.  Dichas iniciativas se refieren a la realización de plebiscitos comunales, una declaración única de intereses y patrimonio para las autoridades y la que permite la participación popular en la elaboración de las leyes.  El anuncio se hizo en presencia de un grupo de líderes que en 1985 sentaron las bases para el retorno a la democracia en 1990, cuando se puso fin al régimen militar de Augusto Pinochet, mediante un acuerdo político para la realización de elecciones.  Piera sealó que "25 aos después de este Acuerdo Nacional que hoy día celebramos, los desafíos son otros, pero el espíritu tiene que ser el mismo: patriotismo, unidad, diálogo y acuerdos, porque sólo con esas cualidades hemos logrado dar grandes pasos y saltos hacia delante".  En las figuras políticas de esa época presentes estaban el expresidente Patricio Aylwin (1990-1994) y el excanciller Gabriel Valdés, el cardenal Juan Francisco Fresno, y José Zavala, Sergio Molina y Fernando Léniz, además de Andrés Allamand, Fernando Maturana y Enrique Silva Cimma.  Políticos como los expresidentes Eduardo Frei (1994-2000) y Ricardo Lagos (2000-2006) no asistieron a la ceremonia en el Palacio de La Moneda.  "Quiero reconocer la labor de todos los que fueron parte de los acuerdos que permitieron una transición pactada, ejemplar y exitosa", expresó Piera.  Asimismo, valoró que "nuestra transición no tuvo crisis política, ni caos económico, ni violencia social, producto precisamente de la inteligencia, sabiduría y patriotismo, porque al fin y al cabo fue una transición acordada, en que todos sacrificaron parte de lo que querían, por lograr ese acuerdo que le dio solidez".  Recordó que a través del Plebiscito de 1989 se realizaron 54 reformas "que permitieron ampliar el pluralismo político", resaltando que los artífices de este "gigantesco paso adelante hacia una democracia más plena y auténtica".  Explicó que 16 aos después, en 2005, "se logró un nuevo gran acuerdo durante el gobierno del presidente Lagos, que permitió reformas constitucionales y también tuvo contenidos muy significativos".  Piera reconoció que "nuestra democracia está perdiendo fuerza y vitalidad, está envejeciendo y también alejándose de la ciudadanía y, en cierta forma, perdiendo legitimidad, como se refleja en la apreciación ciudadana de las principales instituciones de la democracia".  Puso como ejemplo, que de los 11,5 millones de chilenos y chilenas mayores de 18 aos, solamente 8 millones están inscritos en los registros electorales, "es decir, 3,5 millones de chilenos ni siquiera han tenido la voluntad o la intención de inscribirse para participar en nuestra democracia", puntualizó.  Por ello, propuso que "le devolvamos a nuestra democracia su legitimidad, fuerza, juventud, vitalidad y energía", al tiempo que reafirmó su "pleno compromiso y total apoyo para sacar adelante las reformas", como la inscripción automática, el voto de los chilenos residentes en el extranjero y adelantar la fecha de las elecciones presidenciales.  También expresó su intención de establecer como inicio del nuevo gobierno el primer día hábil de marzo, reestructurar el Servicio Electoral, perfeccionar y modernizar la ley de partidos políticos y establecer primarias vinculantes para la&   
</item>
<item>
<title>
   Comisión de Derechos Humanos de México investiga masacre en Tamaulipas 
</title>
 7118938 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118938.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 16:41:48 +0800 
<description>
   La Comisión Nacional de los Derechos Humanos (CNDH) de México informó el día 25 que inició las investigaciones sobre la muerte de 72 migrantes centroamericanos, quienes fueron encontrados la víspera en una fosa del municipio de San Fernando, en el estado mexicano de Tamaulipas (noreste).  En un comunicado, el organismo sealó que desde el primer momento ha enviado peritos y visitadores con el propósito de "asegurarse que las autoridades lleven a cabo las acciones que permitan aclarar  ... 
</description>
    La Comisión Nacional de los Derechos Humanos (CNDH) de México informó el día 25 que inició las investigaciones sobre la muerte de 72 migrantes centroamericanos, quienes fueron encontrados la víspera en una fosa del municipio de San Fernando, en el estado mexicano de Tamaulipas (noreste).  En un comunicado, el organismo sealó que desde el primer momento ha enviado peritos y visitadores con el propósito de "asegurarse que las autoridades lleven a cabo las acciones que permitan aclarar lo sucedido y sancionar a los responsables".  "Este organismo nacional se ha cerciorado de que se proporcione atención médica adecuada al migrante que sobrevivió al ataque y vigila para que durante su recuperación reciba atención psicológica como víctima de delito", apuntó.  Además, dijo, peritos de la CNDH colaborarán en la identificación de los cuerpos.  "La CNDH ha venido planteando la necesidad de impulsar una actuación inmediata, integral y coordinada de los cuerpos de seguridad y procuración de justicia para evitar que los migrantes sigan siendo víctimas", afirmó.  Finalmente, el organismo hizo un llamado a las autoridades mexicanas para que "instrumenten de manera urgente políticas públicas y legislación que proteja los derechos más esenciales de los migrantes en su paso por México".(Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Presidente de Panamá visita a Perú 
</title>
 7118935 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118935.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 16:40:46 +0800 
<description>
   El mandatario de Panamá, Ricardo Martinelli, arribó el día 25 a Lima para una visita oficial y sostener una reunión con su homólogo peruano, Alan García, informó la noche de este miércoles la secretaría de prensa de Palacio de Gobierno.  La cita de ambos gobernantes será maana (jueves) y tiene como objetivo central estrechar las relaciones bilaterales, que se graficarán con la firma de acuerdos bilaterales.  En horas de la noche, el dignatario anfitrión impondrá la condecoraci ... 
</description>
    El mandatario de Panamá, Ricardo Martinelli, arribó el día 25 a Lima para una visita oficial y sostener una reunión con su homólogo peruano, Alan García, informó la noche de este miércoles la secretaría de prensa de Palacio de Gobierno.  La cita de ambos gobernantes será maana (jueves) y tiene como objetivo central estrechar las relaciones bilaterales, que se graficarán con la firma de acuerdos bilaterales.  En horas de la noche, el dignatario anfitrión impondrá la condecoración Gran Collar de la Orden del Sol a su ilustre huésped, y luego le ofrecerá una cena en el Gran Comedor de la sede del Poder Ejecutivo.(Xinhua) 26/08/2010   
</item>
<item>
<title>
   Argentina pide a Canadá apertura para exportaciones de carne 
</title>
 7118934 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118934.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 16:39:47 +0800 
<description>
   Argentina pidió hoy a Canadá la "pronta apertura" del mercado para las exportaciones de carne, informó el día 25 el Ministerio de Relaciones Exteriores.  Este miércoles, el canciller Héctor Timerman recibió en Buenos Aires al ministro de Comercio Internacional de Canadá, Peter Van Loan, con quien conversó en torno a los mecanismos para continuar fortaleciendo los vínculos económicos entre ambos países, y también entre Canadá y el Mercado Común del Sur (Mercosur).  Según repor ... 
</description>
    Argentina pidió hoy a Canadá la "pronta apertura" del mercado para las exportaciones de carne, informó el día 25 el Ministerio de Relaciones Exteriores.  Este miércoles, el canciller Héctor Timerman recibió en Buenos Aires al ministro de Comercio Internacional de Canadá, Peter Van Loan, con quien conversó en torno a los mecanismos para continuar fortaleciendo los vínculos económicos entre ambos países, y también entre Canadá y el Mercado Común del Sur (Mercosur).  Según reportó el Palacio San Martín, Timerman conversó con el ministro y durante la entrevista "destacó la importancia de una pronta apertura del mercado canadiense a las carnes argentinas, teniendo en cuenta el status sanitario reconocido" a Argentina.  Además, Timerman y Van Loan pusieron de relieve el dinamismo del comercio bilateral y el crecimiento que éste ha experimentado en los últimos aos".  "Tras una leve caída en los intercambios en 2009, que de todas formas fue inferior a la experimentada por el comercio mundial, en el primer semestre de 2010 el comercio entre ambos países se ha recuperado, con un marcado incremento de los flujos en ambos sentidos", destacó la Cancillería.  Los ministros coincidieron en que el intercambio comercial argentino - canadiense, que totalizó 720 millones de dólares en 2009, con superávit para el país sudamericano, presenta "importantes posibilidades de crecimiento y diversificación".  Durante el encuentro, el canciller argentino y el ministro canadiense abordaron además temas relacionados con la cooperación bilateral en diversas áreas y la labor que ambos países llevan a cabo en el marco del Grupo de los 20 (G-20).(Xinhua) 26/08/2010   
</item>
<item>
<title>
   Nicaragua anuncia plan de acción contra desastres naturales 
</title>
 7118932 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118932.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 16:38:35 +0800 
<description>
   El gobierno de Nicaragua anunció la noche (local) del miércoles tener lista una propuesta de Plan de Acción ante Desastres para "articular esfuerzos necesarios para dar respuestas a los fenómenos naturales que de manera cíclica afectan al país".  La coordinadora del gubernamental Consejo de Comunicación Social, Rosario Murillo dijo que el Plan involucra a las instituciones que tendrán que hacerse cargo de coordinar ante cualquier tragedia o desastre natural, todas las acciones que ayud ... 
</description>
    El gobierno de Nicaragua anunció la noche (local) del miércoles tener lista una propuesta de Plan de Acción ante Desastres para "articular esfuerzos necesarios para dar respuestas a los fenómenos naturales que de manera cíclica afectan al país".  La coordinadora del gubernamental Consejo de Comunicación Social, Rosario Murillo dijo que el Plan involucra a las instituciones que tendrán que hacerse cargo de coordinar ante cualquier tragedia o desastre natural, todas las acciones que ayuden a mitigar, y tratar de normalizar la vida de la ciudadanía en el menor tiempo posible.  El anuncio fue hecho por Murillo, Primera Dama del país, durante una sesión de trabajo del presidente, Daniel Ortega con altos mandos de la Policía Nacional, el Ejército, el Sistema de Prevención y Mitigación de Desastres y el Instituto Nicaragüense de Estudios Territoriales (INETER).  Murillo estimó que "los desastres naturales son parte de la vida diaria de la humanidad" y destacó las tragedias que actualmente sufren países y regiones en Asia, Africa y América Latina, entre otras.  El Plan de Acción será oficializado ante la nación por el presidente y líder sandinista, Daniel Ortega la próxima semana, en una sesión especial a realizarse en la Casa de los Pueblos, dijo la funcionaria.(Xinhua) 26/08/2010   
</item>
<item>
<title>
   Transbordador marítimo unirá ciudades extremo sur de Argentina y Chile  
</title>
 7118582 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118582.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 13:26:37 +0800 
<description>
   Un transbordador marítimo unirá desde noviembre la ciudad argentina de Ushuaia, en el extremo sur del país, con la localidad chilena de Puerto Williams, en la Isla Navarino, dos de las poblaciones más australes de la tierra.  La embarcación, bautizada como transbordador del Bicentenario "Almanza Supply", tiene capacidad para 60 pasajeros, tres camiones semirremolques y seis automóviles, o su equivalente a 200 toneladas de carga rodada o fija sobre cubierta.  Fue botada en la noche del  ... 
</description>
    Un transbordador marítimo unirá desde noviembre la ciudad argentina de Ushuaia, en el extremo sur del país, con la localidad chilena de Puerto Williams, en la Isla Navarino, dos de las poblaciones más australes de la tierra.  La embarcación, bautizada como transbordador del Bicentenario "Almanza Supply", tiene capacidad para 60 pasajeros, tres camiones semirremolques y seis automóviles, o su equivalente a 200 toneladas de carga rodada o fija sobre cubierta.  Fue botada en la noche del miércoles en el dique 4 de Puerto Madero, en la ciudad de Buenos Aires, en un acto que encabezó la presidenta Cristina Fernández, quien destacó que el transbordador cuenta con "certificación de calidad internacional y es el primero que se hace en astilleros argentinos con mano de obra argentina".  "Estoy orgullosa. Es una demostración y una reafirmación de la industria nacional, de la que soy una defensora a ultranza", enfatizó Fernández, quien luego de la tradicional ceremonia en la que bautizó el barco con una botella de champagne, lo recorrió junto al ministro de Planificación Federal, Julio de Vido, y su par de Turismo, Enrique Meyer, entre otros funcionarios nacionales y empresarios.  El transbordador unirá Ushuaia, 3.110 kilómetros al sur de Buenos Aires, con Puerto Williams en tres horas de navegación por el Canal del Beagle.  Es el primer buque de pasajeros y carga que se construye en Argentina bajo estándares que habilitan la navegación marítima internacional.  Fue construido por los astilleros Unidelta para la empresa Fernández Campbell, de capitales argentinos, que cubre la ruta desde agosto último con embarcaciones de menor porte.  Puerto Williams está ubicado en la costa norte de la isla chilena de Navarino y tiene 1.800 habitantes, la mitad de ellos marinos que trabajan en la base naval chilena que funciona allí.  Hasta ahora, el único punto de abastecimiento de Puerto Williams era la ciudad chilena de Punta Arenas, con una frecuencia semanal de 36 horas de navegación.  "El Almanza Supply será estratégico para la conectividad y el desarrollo argentino entre Argentina y Chile", aseguró Leonardo Fernández Campbell, director de la compaía. (Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Visita Hugo Chávez a Cuba y se reúne con Fidel y Raúl Castro  
</title>
 7118467 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118467.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 11:25:04 +0800 
<description>
   El presidente venezolano, Hugo Chávez, cumplió el día 25  una visita relámpago a La Habana, donde sostuvo sendas reuniones con el líder cubano Fidel Castro y su hermano y presidente de la isla, Raúl Castro.  De acuerdo con una nota difundida en el Noticiero Nacional de Televisión, Chávez habló durante cinco horas con Fidel acerca del peligro de una guerra nuclear mundial.  Ambas personalidades mantuvieron un "emotivo y fraternal encuentro" en el que "abordaron diversos asuntos de la ... 
</description>
    El presidente venezolano, Hugo Chávez, cumplió el día 25  una visita relámpago a La Habana, donde sostuvo sendas reuniones con el líder cubano Fidel Castro y su hermano y presidente de la isla, Raúl Castro.  De acuerdo con una nota difundida en el Noticiero Nacional de Televisión, Chávez habló durante cinco horas con Fidel acerca del peligro de una guerra nuclear mundial.  Ambas personalidades mantuvieron un "emotivo y fraternal encuentro" en el que "abordaron diversos asuntos de la actualidad internacional, en particular, los graves riesgos de una guerra nuclear que se cierne sobre la humanidad", sealó el texto.  Desde hace más de dos meses, Fidel insiste en que el "apocalíptico" conflicto podría desatarse tan pronto como Estados Unidos registre por sorpresa un barco mercante iraní en cumplimiento de las sanciones contra Teherán aprobadas por el Consejo de Seguridad de la ONU para detener el desarrollo del programa nuclear del país persa.  Según el comunicado, "el dirigente bolivariano reconoció el destacado papel que está desempeando Fidel en el logro de una conciencia universal para evitar una conflagración de incalculables consecuencias para el género humano".  También mostró su satisfacción por "el magnífico estado de salud del Comandante en Jefe".  Chávez se reunió además con Raúl Castro, con quien pasó revista al desarrollo de los "ejemplares vínculos bilaterales".  Al finalizar en horas de la tarde su estancia en la isla, que no fue anunciada, el mandatario venezolano fue despedido por su homólogo anfitrión en el aeropuerto internacional "José Martí" de La Habana. (Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Fundación Gates financia nueva tecnología contra tuberculosis en Brasil  
</title>
 7118297 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118297.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:41:54 +0800 
<description>
   La Fundación Bill & Melinda Gates aprobó una donación de tres millones de dólares para financiar la introducción en Brasil de nuevas tecnologías para el combate a la tuberculosis, entre las cuales un método que consigue diagnosticar la enfermedad en apenas una hora y media.  La donación fue anunciada el día 25  por el Ministerio de Salud de Brasil en un comunicado.  "Esta asociación bienvenida con la Fundación Bill & Milinda Gates nos ayudará a evaluar e introducir con mayor rapi ... 
</description>
    La Fundación Bill & Melinda Gates aprobó una donación de tres millones de dólares para financiar la introducción en Brasil de nuevas tecnologías para el combate a la tuberculosis, entre las cuales un método que consigue diagnosticar la enfermedad en apenas una hora y media.  La donación fue anunciada el día 25  por el Ministerio de Salud de Brasil en un comunicado.  "Esta asociación bienvenida con la Fundación Bill & Milinda Gates nos ayudará a evaluar e introducir con mayor rapidez las últimas tecnologías en el control y la prevención de la tuberculosis", afirmó el ministro brasileo de Salud, José Gomes Temporao, citado en el comunicado.  Los recursos de la fundación del propietario de Microsoft financiarán un proyecto para la producción en Brasil de un fármaco que combina varias de las drogas incluidas en el tratamiento a la tuberculosis.  Igualmente financiarán un programa piloto para el uso en el país de un método de diagnóstico molecular de última generación que reduce de semana a horas el tiempo necesario para detectar el bacilo de Koch en muestras de secreciones de las fosas nasales.  El examen de laboratorio GeneXpert, desarrollado por un laboratorio estadounidense y que está siendo probado en varios países, también pueden determinar si un portador de tuberculosis es resistente a alguna de las medicinas más usadas para tratar la enfermedad y si, en ese caso, necesita de un tratamiento alternativo.  Según el Ministerio de Salud, el rápido diagnóstico de la enfermedad puede impedir una mayor propagación de la tuberculosis.  Brasil es uno de los 22 países en los que se concentran el 80 por ciento de los casos de tuberculosis, enfermedad que provoca la muerte de cerca de 1,8 millones de personas al ao.  Pese a que Brasil consiguió reducir en un 17 por ciento la incidencia de la enfermedad entre 2002 y 2009, aún registra cerca de 71.000 nuevos casos y unas 4.730 muertes por tuberculosis al ao. (Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Ecuador exige de Colombia atención compartida a refugiados  
</title>
 7118294 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118294.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:40:00 +0800 
<description>
   El canciller ecuatoriano Ricardo Patio insistirá a su homóloga colombiana María Angélica Holguín, en un compromiso directo de Bogotá de responsabilizarse de una parte de los costos de Quito, en la atención de decenas de miles de refugiados colombianos en este país.  El Ministerio de Relaciones Exteriores ecuatoriano dijo el día 25  que los dos cancilleres mantendrán este jueves una reunión oficial en la frontera norte de Ecuador y sur de Colombia, para fortalecer un trabajo conjun ... 
</description>
    El canciller ecuatoriano Ricardo Patio insistirá a su homóloga colombiana María Angélica Holguín, en un compromiso directo de Bogotá de responsabilizarse de una parte de los costos de Quito, en la atención de decenas de miles de refugiados colombianos en este país.  El Ministerio de Relaciones Exteriores ecuatoriano dijo el día 25  que los dos cancilleres mantendrán este jueves una reunión oficial en la frontera norte de Ecuador y sur de Colombia, para fortalecer un trabajo conjunto en la frontera.  El jefe de la diplomacia ecuatoriana estará acompaado de ministros de Estado y autoridades locales, para analizar proyectos, que tienen que ver con la generación geotérmica, ampliación del puente de Rumichaca; así como obras de desarrollo social y de creación de bibliotecas en el antiguo edificio de aduanas, como un espacio de integración.  Patio destacó hoy las declaraciones de su homóloga colombiana en el sentido de que sí conversará sobre el tema de los refugiados; tema que no fue atendido como se debe por el ex presidente colombiano, lvaro Uribe, subrayó Patio.  Enfatizó que "los hermanos colombianos son nuestros hermanos, y Ecuador es su Casa. Pero sí queremos una corresponsabilidad del Gobierno de Colombia, porque a consecuencia del conflicto en su país, vienen a Ecuador a pedir refugio. Tenemos decenas de miles en condiciones de refugiados, que le significan al Estado, Gobierno y pueblo ecuatoriano, un esfuerzo tremendamente grande", puntualizó.  Remarcó que la aceptación de esta realidad, por parte de autoridades colombianas, "tiene que implicar un compromiso directo del Gobierno Colombiano, de responsabilizarse de una parte de los considerables esfuerzos del Gobierno de Ecuador, de los costos que tenemos en relación con los refugiados".  "Nosotros, en caso de emergencia, auxiliamos, atendemos, asistimos, protegemos y defendemos a nuestros hermanos colombianos", enfatizó. (Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Inmigrantes asesinados en norte de México son de Brasil, Ecuador, Honduras y El Salvador  
</title>
 7118241 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118241.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:27:54 +0800 
<description>
   Las 72 personas asesinadas en el municipio de San Fernando, Tamaulipas (norte) serían ciudadanos de Brasil, Ecuador, Honduras y El Salvador, afirmó el día 25 el secretario técnico del Consejo de Seguridad Nacional, Alejandro Poire.  En conferencia de prensa, el funcionario condenó el hecho y precisó que el origen de las víctimas mortales se determinó con base en información preliminar con que cuenta el gobierno federal.  Las víctimas, 14 mujeres y 58 hombres, pretendían cruzar la  ... 
</description>
    Las 72 personas asesinadas en el municipio de San Fernando, Tamaulipas (norte) serían ciudadanos de Brasil, Ecuador, Honduras y El Salvador, afirmó el día 25 el secretario técnico del Consejo de Seguridad Nacional, Alejandro Poire.  En conferencia de prensa, el funcionario condenó el hecho y precisó que el origen de las víctimas mortales se determinó con base en información preliminar con que cuenta el gobierno federal.  Las víctimas, 14 mujeres y 58 hombres, pretendían cruzar la frontera de México con Estados Unidos, cuando fueron asesinados por un grupo del crimen organizado cerca de un puesto de control militar ubicado cerca de San Fernando.  Poiré dijo hoy que es necesario tomar medidas más eficaces para frenar las actividades delictivas de los grupos del crimen organizado y evitar que migrantes de Centro y Sudamérica sean secuestradas para extorsionarlos o reclutarlos para realizar actividades ilícitas.  "Es un suceso sumamente grave, absolutamente indignante y que exige la condena unánime de toda la sociedad y de todas las autoridades, que no admite titubeo en nuestra condena del crimen", expresó Poiré.  Consideró que esta matanza ocurre en medio de una lucha intestina que libran los cárteles del Golfo y Los Zetas en el noreste de México, la cual ha provocado este ao una ola de violencia en la región.  Según análisis de la prensa local, la matanza podría estar relacionada con el grupo delictivo de "Los Zetas". (Xinhua) 26/08/2010      
</item>
<item>
<title>
   Preparan a mineros para una larga operación de rescate  
</title>
 7118181 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118181.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:13:53 +0800 
<description>
   Los 33 mineros que permanecen atrapados en una mina al norte de Chile fueron informados por las autoridades de que este fin de semana se iniciará la perforación de un ducto para su rescate.  El ministro de Salud, Jaime Maalich, quien se encuentra en las afueras del yacimiento, reiteró hoy que se busca mantener a los trabajadores bien anímicamente y que no se presenten problemas por sobrepeso al momento de la salida a la superficie, aunque reportes anteriores indicaban que como promedio h ... 
</description>
    Los 33 mineros que permanecen atrapados en una mina al norte de Chile fueron informados por las autoridades de que este fin de semana se iniciará la perforación de un ducto para su rescate.  El ministro de Salud, Jaime Maalich, quien se encuentra en las afueras del yacimiento, reiteró hoy que se busca mantener a los trabajadores bien anímicamente y que no se presenten problemas por sobrepeso al momento de la salida a la superficie, aunque reportes anteriores indicaban que como promedio habían bajado unos 10 kilos.  Los rescatistas mantienen contacto permanente con el grupo mediante citófono.  Desde Santiago, el presidente Sebastián Piera conversó telefónicamente el martes con los 33 trabajadores atrapados en la mina San José y les aseguró que estarán en la superficie antes de fin de ao. Los atrapados se encuentran a 700 metros de profundidad.  "Quiero agradecerles y felicitarlos por su fortaleza, por su temple. Nos sentimos orgullosos de ustedes. Sé que con esto interpreto a todos y cada uno de los chilenos", les indicó.  El jefe de turno de los mineros atrapados, Luis Urzúa, le describió al mandatario los dramáticos momentos que pasaron tras el derrumbe del pasado 5 de agosto y hasta que fueron encontrados el pasado día 22.  Explicó que cuando "se vino el cerro hacia abajo" a las 13:40 horas, su principal preocupación fueron unos compaeros que iban saliendo en un camión.  "Después llegó el tierral. Fueron como cuatro a cinco horas en que no podíamos ver nada de lo que había pasado, en qué situación estábamos, hasta que se disipó la tierra y vemos que estamos atrapados con una enorme roca en toda la pasada del túnel", narró.  Urzúa insistió en su deseo de ser rescatados lo más pronto posible: "Los 33 mineros que estamos aquí en el interior de la mina, bajo un mar de rocas, estamos esperando que todo Chile haga fuerza para que nos puedan sacar de este infierno". También agradeció los esfuerzos que hace el gobierno para rescatarlos.  También Piera conversó con el minero Mario Sepúlveda, quien se refirió a la situación del boliviano Carlos Mamani, el único extranjero en el grupo. "Lo hemos hecho sentir uno más de nuestra familia. Nos ha servido para mostrar al mundo que los países o las razas no existen bajo circunstancias como las que estamos viviendo", dijo.  Hoy se registró un sismo de 4,1 grados Richter cerca de la mina San José, pero no se reportaron efectos en el yacimiento donde se rescata a mineros, ni víctimas ni daos materiales en esa región del norte de Chile.  Como parte de la preparación de los trabajadores, se informó que ya comenzaron a recibir un alimento con alto contenido de proteínas y vitaminas, similar a una sopa con sabor a chocolate o vainilla.  El equipo de médicos y psicólogos, apoyado por dos mineros con conocimientos de enfermería, trabaja en un programa destinado a mantener las condiciones físicas y sicológicas de los afectados.  Según Maalich, "a los monitores de salud se les entregará implementos de salud, termómetros, elementos para hacer una ficha médica y saber cuál es la situación de cada uno y qué medicamentos tenemos que aportarle a cada cual". También se instarán equipos para medir la calidad del aire al interior de la mina.  A continuación vendrá la&am   
</item>
<item>
<title>
   Bolivia pide a Perú no "judicializar" deportación de ex gobernador  
</title>
 7118173 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118173.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:10:13 +0800 
<description>
   El gobierno de Bolivia pidió el día 25 a Perú que no "judicialice" la expulsión del ex prefecto de La Paz, Luis Alberto "Chito" Valle, procesado en Bolivia por actos de corrupción y un desfalco de más de 17 millones de dólares.  En conferencia de prensa, el presidente interino de Bolivia, Alvaro García Linera, explicó que dicho proceso de deportación podría retardar el retorno de "Chito" Valle al país, "quien debe asumir su defensa en la justicia boliviana", aseveró.  García, q ... 
</description>
    El gobierno de Bolivia pidió el día 25 a Perú que no "judicialice" la expulsión del ex prefecto de La Paz, Luis Alberto "Chito" Valle, procesado en Bolivia por actos de corrupción y un desfalco de más de 17 millones de dólares.  En conferencia de prensa, el presidente interino de Bolivia, Alvaro García Linera, explicó que dicho proceso de deportación podría retardar el retorno de "Chito" Valle al país, "quien debe asumir su defensa en la justicia boliviana", aseveró.  García, quien actualmente es presidente interino por la ausencia de Evo Morales (pues éste se encuentra de visita oficial en Corea del Sur), pidió al gobierno de Perú la "expulsión inmediata" del ex gobernador de La Paz.  Además, lamentó que en Perú haya falta de "voluntad política" para posibilitar la expulsión del ex funcionario, cuya situación migratoria es irregular y motivo suficiente para deportarlo.  "Si el caso va a un juez, entraremos a una maquinaria innecesaria que sólo dilatará y retardará la expulsión de Chito Valle", afirmó.  El ex prefecto (gobernador) fue detenido por la Policía Internacional (Interpol) el pasado 20 de agosto, en Lima, donde residía en forma ilegal.  Valle fue yerno del ex presidente Hugo Banzer, quien lo designó gobernador de La Paz entre 1997 y 1999, en cuya gestión cometió delitos de corrupción por unos 17 millones de dólares.  En 2009, huyó del país, luego de que la justicia ordenara su captura. Lima le negó asilo político y, según el embajador boliviano en Perú, Franz Solano, fue detenido por su situación migratoria irregular, lo que a decir del gobierno boliviano debió haber suscitado su expulsión inmediata.  Valle está recluido en el Penal para Reos Primarios de Lima, a la espera de una decisión.  Por su parte, el canciller peruano José García Belaunde y la ministra boliviana Nardi Suxo, declararon, respectivamente, que el caso está en manos del poder judicial y que los ministros peruanos del interior y de defensa emitieron una resolución para viabilizar la expulsión de Valle a Bolivia.(Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Bolivia y Argentina concluirán gasoducto hasta mayo de 2011  
</title>
 7118164 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118164.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:08:39 +0800 
<description>
   Los gobiernos de Bolivia y Argentina garantizaron el día 25, separadamente, la conclusión del Gasoducto de Integración Juana Azurduy (GIJA) para mayo de 2011.  El embajador de Argentina en Bolivia, Horacio Macedo, informó que existen avances en el proyecto de la construcción del gasoducto, el cual tendrá una longitud de 20 kilómetros y 32 pulgadas de diámetro.  "La curva de avance en la venta de gas ha permitido la licitación del proyecto Juana Azurduy, así que esperamos que llegue ... 
</description>
    Los gobiernos de Bolivia y Argentina garantizaron el día 25, separadamente, la conclusión del Gasoducto de Integración Juana Azurduy (GIJA) para mayo de 2011.  El embajador de Argentina en Bolivia, Horacio Macedo, informó que existen avances en el proyecto de la construcción del gasoducto, el cual tendrá una longitud de 20 kilómetros y 32 pulgadas de diámetro.  "La curva de avance en la venta de gas ha permitido la licitación del proyecto Juana Azurduy, así que esperamos que lleguemos en la ejecución de este contrato a cumplir las pautas que están previstas en este acuerdo estratégico", afirmó Macedo en entrevista con el canal estatal.  El 10 de agosto de este ao, la presidenta argentina Cristina Fernández promulgó el Decreto 1136/2010, mediante el cual se aprobó la adecuación y ampliación de la traza provisoria del gasoducto GNEA.  Este gasoducto del lado argentino permitirá que Formosa, Chaco, Misiones, Corrientes y norte de Santa Fe accedan a redes de gas domiciliaria e industrial.  "Además, existe la posibilidad del financiamiento argentino para una planta separadora de líquidos en Yacuiba. Bolivia. Particularmente, en estos últimos cinco aos hemos demostrado ser un aliado permanente y silencioso de Bolivia", destacó Macedo.  Por su parte, el presidente de la estatal Yacimientos Petrolíferos Fiscales Bolivianos (YPFB), Carlos Villegas, manifestó que el país está en condiciones de ratificar su compromiso de la entrega del gasoducto del lado que les corresponde.  "En el lado boliviano han empezado las inversiones, hemos realizado las ingenierías en detalle, la compra de equipos y ratificamos la entrega del gasoducto en mayo del 2011 como nos comprometimos", enfatizó en conferencia de prensa.  Según Villegas, el gobierno argentino anunció la construcción del GIJA y, asimismo, el inicio del GNEA. En ese sentido, dijo, "hay una inversión para el GIJA de 180 millones de dólares y ratifica el gobierno argentino entregar este gasoducto en mayo de 2011", agregó.  Una vez concluidas las obras, YPFB Corporación y Enarsa deberán coordinar la interconexión de los tramos boliviano y argentino del GIJA.  El GIJA es el sistema de transporte y/o compresión de gas desde el punto de interconexión con el gasoducto Yabog, en el lado boliviano, hasta la interconexión con la estación de compresión Campo Durán, en el lado argentino.  La construcción de este nuevo gasoducto es parte de los acuerdos binacionales establecidos el 26 de marzo pasado, en ocasión de la firma de la primera adenda al contrato de exportación de gas natural con Argentina, vigente desde 2006.  Para el Gasoducto de Integración Juana Azurduy de Padilla la inversión final será de unos 180 millones de dólares. (Xinhua) 26/08/2010   
</item>
<item>
<title>
   OEA apoya a Colombia para mejorar relaciones con sus vecinos  
</title>
 7118157 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118157.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:07:30 +0800 
<description>
   El presidente colombiano, Juan Manuel Santos, y el Secretario General de la OEA (Organización de Estados Americanos), José Miguel Insulza, acordaron el día 25  en Bogotá que ese organismo internacional apoyará el mejoramiento de las relaciones diplomáticas de Colombia.  Insulza, que se entrevistó la víspera con el vicepresidente de Colombia, Angelino Garzón; sealó al finalizar su encuentro con el primer mandatario que Colombia seguirá recibiendo todo el apoyo posible de la OEA par ... 
</description>
    El presidente colombiano, Juan Manuel Santos, y el Secretario General de la OEA (Organización de Estados Americanos), José Miguel Insulza, acordaron el día 25  en Bogotá que ese organismo internacional apoyará el mejoramiento de las relaciones diplomáticas de Colombia.  Insulza, que se entrevistó la víspera con el vicepresidente de Colombia, Angelino Garzón; sealó al finalizar su encuentro con el primer mandatario que Colombia seguirá recibiendo todo el apoyo posible de la OEA para el mantenimiento de las buenas relaciones con sus vecinos.  La reunión, que comenzó a las 10:30 hora local (15:30 GMT), tuvo como tema central la participación de la OEA en la solución del conflicto interno colombiano y una posible mediación en la relación de esta nación con Ecuador y Venezuela.  Al término de la reunión, Insulza dijo a los periodistas apostados en Casa de Nario o la sede de gobierno que Venezuela aún no ha contestado si admite o no la entrada de una comisión de la OEA para constatar si hay o no presencia de campamentos rebeldes en ese país.  "Hice lo único que yo puedo hacer como Secretario General de la OEA, que es transmitir ese pedido a la otra parte. Por lo tanto no hay ninguna gestión nueva que hacer, a menos que el gobierno de Venezuela diera alguna respuesta a esto en los próximos días, la petición ya esta presentada", dijo Insulza.LA RUPTURA  A finales de julio, la anterior administración de esta nación lanzó acusaciones sobre la supuesta presencia de jefes de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (Farc) y del Ejército de Liberación Nacional (Eln) en este territorio.  Fotos y vídeos que acreditarían tales versiones fueron exhibidos en una sesión extraordinaria del Consejo Permanente de la OEA, lo que provocó el rompimiento de relaciones diplomáticas entre los dos países. Estas fueron restablecidas por Santos y Chávez el pasado 10 de agosto.  Insulza también dijo a la prensa que para que Colombia alcance la paz es necesario que los alzados en armas resuelvan el problema humanitario del secuestro. "No hay ninguna posibilidad sobre un acuerdo de paz si no se resuelve el problema humanitario. Es una vergüenza mantener en cautiverio a una personas por tanto tiempo", puntualizó.  En entrevista que publicó en la jornada y en su versión digital el diario bogotano 'El Tiempo' sealó que siempre ha pensado que los conflictos irregulares sólo llegan a su final con una derrota militar acompaada de una negociación política para que el conflicto no se reavive.  "El aniquilamiento de una acción armada de este tipo no parece muy posible; siempre habrá lugar en esa selva donde puedan estar. Hay que enfrentarlas militarmente, pero creo el cierre de este proceso supone un acuerdo político. Lo que ha hecho el presidente Chávez recientemente, un llamado formal a las Farc a que depongan las armas, es muy importante", dijo el Secretario al respecto.  Con respecto a la solicitud que hizo en días pasados y a través de un comunicado la guerrilla de las Farc sobre hablar en la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur), Insulza dijo además que sería inadmisible que lo hicieran sin liberar a los secuestrados y manteniendo la lucha armada.  "Yo no me pronuncio sobre los otros organismos, pero sería raro. Jamás un grupo armado ha ido a&nbs   
</item>
<item>
<title>
   Fidel Castro juzga "espectacular" libro sobre conspiraciones  
</title>
 7118151 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7118151.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 09:06:15 +0800 
<description>
    El ex presidente cubano Fidel Castro calificó de "espectacular" un nuevo libro aún por publicar del periodista ruso Daniel Estulin que aborda una serie de conspiraciones contra la isla y otros países, según un artículo difundido el día 25  por la prensa nacional.  En sus nuevas "Reflexiones" tituladas "El capítulo principal del último libro", Castro ofrece amplios extractos de la obra traducida del inglés, que abarcaron las páginas centrales del periódico oficial "Granma".  "Su c ... 
</description>
     El ex presidente cubano Fidel Castro calificó de "espectacular" un nuevo libro aún por publicar del periodista ruso Daniel Estulin que aborda una serie de conspiraciones contra la isla y otros países, según un artículo difundido el día 25  por la prensa nacional.  En sus nuevas "Reflexiones" tituladas "El capítulo principal del último libro", Castro ofrece amplios extractos de la obra traducida del inglés, que abarcaron las páginas centrales del periódico oficial "Granma".  "Su contenido es espectacular y merece ser analizado en sus aspectos esenciales. Seleccionando párrafos de ese material ofrezco una idea del contenido del capítulo, que ofrece importantes datos que para los técnicos implica un desafío", apuntó.  Los grupos de conspiración que han actuado contra Cuba, Laos, Afganistán y Nicaragua, las armas de destrucción masiva y el atentado con bomba en la ciudad de Oklahoma en 1995, entre otros actos terroristas, centran el contenido del referido segmento.  En otros dos artículos publicados en medios locales los pasados días 18 y 19, el líder cubano consideró "fabuloso" el libro "Los secretos del Club Bilderberg", del propio Estulin, que trata acerca de esa reunión secreta anual de poco más de un centenar de políticos, empresarios, monarcas y otras personas influyentes.  Castro, de 84 aos y de nuevo muy activo luego de cuatro aos de convalecencia por una grave enfermedad intestinal, ha invitado a Estulin a visitar Cuba.  "Conversar con él nos ayudará a aumentar lo que llamo "la fuerza de persuasión", dijo el ex mandatario en un encuentro con periodistas cubanos el pasado domingo. (Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   Volcán hace erupción en sudoeste de Colombia  
</title>
 7117922 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7117922.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 08:29:55 +0800 
<description>
   El volcán Galeras, situado en San Juan de Pasto, capital del departamento de Nario, sudoeste de Colombia, registró el día 25  una erupción a las 4:00, hora local (0900 GMT), sin que se registraran víctimas.  La subdirectora del Instituto Colombiano de Geología y Minería (Ingeominas), Martha Calvache, dijo en diálogo con la emisora local Caracol que la alerta en el volcán pasó de naranja (como estaba desde el pasado lunes) a roja, lo que implica una "erupción inminente o en curso". ... 
</description>
    El volcán Galeras, situado en San Juan de Pasto, capital del departamento de Nario, sudoeste de Colombia, registró el día 25  una erupción a las 4:00, hora local (0900 GMT), sin que se registraran víctimas.  La subdirectora del Instituto Colombiano de Geología y Minería (Ingeominas), Martha Calvache, dijo en diálogo con la emisora local Caracol que la alerta en el volcán pasó de naranja (como estaba desde el pasado lunes) a roja, lo que implica una "erupción inminente o en curso".  El cambio obliga a los pobladores a evacuar la zona. "No se ha podido evaluar el material que pueda estar saliendo pero puede estar asociado a salida de ceniza o a salida posiblemente, habría que confirmar, de lava", explicó Calvache.  La funcionaria recordó que un evento similar ocurrió en enero pasado sin provocar muertos o daos en las comunidades aledaas.  Más tarde, en un comunicado, difundido en su portal de Internet, el Ingeominas afirmó que "hasta el momento se tiene reporte de caída de cenizas en el municipio de Sandoná, y en el municipio de La Florida situados en el costado noroccidental del volcán".  Sin embargo, precisó la nota, hasta el momento no se ha detectado la presencia de rocas emitidas a manera de proyectiles, pero desde la capital del departamento sí "se están observando emisiones de gases y cenizas de manera pulsátil con columnas que tienen alturas aproximadas de 300 (metros) sobre la cima".  El Galeras está situado a nueve kilómetros de San Juan de Pasto. Su altitud es de al menos 4,276 metros sobre el nivel del mar y se mantiene activo desde hace varios aos y en los últimos días se han presentado múltiples sismos relacionados con su actividad.  A su alrededor, hay tres municipios o localidades donde habitan unas 8.000 a 9.000 personas.  El director de socorro de la Cruz Roja Colombiana, Carlos Iván Márquez, aseguró en entrevista con la misma radiodifusora que "hasta el momento no tenemos ningún reporte de afectación ni de gran salida de material" volcánico.  Además, llamó a los pobladores a acudir a los albergues. "Esta evacuación debió darse desde el día de ayer y el acatamiento de la comunidad no ha sido muy grande, es mínimo".  "En este momento se continúa con el proceso... Lo que quiere decir es que la situación por parte del sistema, por parte de los organismos operativos está dada, falta que la comunidad acuda a proteger su vida", agregó Márquez.  El secretario de Gobierno de Nario, Fabio Trujillo, indicó que desde la víspera sólo unas 273 personas han llegado a los refugios con capacidad para 5.000 y en los cuales hay provisiones para varios días.  "En los últimos aos el volcán ha hecho varias erupciones y ninguna ha causado víctimas fatales, de manera que la gente cree que el Galeras no es... peligroso. Pero los volcanes no son previsibles", aadió Trujillo.  En enero de 1993, el Galeras hizo erupción, provocando la muerte de una decena de individuos que inspeccionaban uno de los cráteres del volcán. (Xinhua) 26/08/2010    
</item>
<item>
<title>
   De indocumentados los 74 cadáveres hallados en norte de México 
</title>
 7117795 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/31617/7117795.html
</link>
 Thu, 26 Aug 2010 08:11:58 +0800 
<description>
   Los 72 cuerpos sin vida encontrados la víspera en una propiedad del estado de Tamaulipas (norte) pertenecen a indocumentados, en su mayoría de Brasil y Ecuador, informó el día 25 el subsecretario de la cancillería mexicana para América Latina y el Caribe, Salvador Beltrán del Río.  En una rueda de prensa, el funcionario explicó que lo anterior pudo concerse gracias a un sobreviviente de matanza, quien logró escapar de sus captores.  Las víctimas, 14 mujeres y 58 hombres, pretendí ... 
</description>
    Los 72 cuerpos sin vida encontrados la víspera en una propiedad del estado de Tamaulipas (norte) pertenecen a indocumentados, en su mayoría de Brasil y Ecuador, informó el día 25 el subsecretario de la cancillería mexicana para América Latina y el Caribe, Salvador Beltrán del Río.  En una rueda de prensa, el funcionario explicó que lo anterior pudo concerse gracias a un sobreviviente de matanza, quien logró escapar de sus captores.  Las víctimas, 14 mujeres y 58 hombres, pretendían cruzar la frontera de México con Estados Unidos, cuando fueron asesinados por un grupo del crimen organizado cerca de un puesto de control militar ubicado cerca del poblado de San Fernando, Tamaulipas.  Beltrán del Río explicó hoy que el indocumentado que huyó de sus captores, de origen ecuatoriano, tiene problemas para hablar, debido a que recibió un balazo en el cuello, del cual se recupera en un hospital cercano al sitio de la matanza.  De acuerdo con las primeras investigaciones, los fallecidos serían originarios de Brasil, Ecuador, Honduras y El Salvador, por lo que ya se ha informado de los hechos a las embajadas de los cuatro países para que colaboren a las labores de identificación.  El testigo y sobreviviente acudió a las autoridades para declarar que los inmigrantes fueron secuestrados por un grupo armado en momentos en que trataban de llegar a territorio estadounidense.  Las autoridades hallaron ayer en un rancho cercano a San fernando los cadáveres de las 72 personas, cuyos restos serán trasladados en las próximas horas al Servicio Médico Forense de Ciudad Victoria, capital de Tamaulipas.  La Secretaría (ministerio) de Marina-Armada de México informó anoche que los cuerpos se localizaron luego de la denuncia del sobreviviente que, herido, logró llegar a un puesto de mando.  La denuncia originó una movilización aérea y terrestre de marinos, quienes se enfrentaron con presuntos sicarios que resguardaban la propiedad. En el tiroteo fallecieron un efectivo y dos presuntos agresores. (Xinhua) 26/08/2010    
</item>
</apoena>
