<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>358</cdrss><endrss>www.jornaldamidia.com.br/noticias/rss/emcimadahora.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>304</cdfont><dscfont> JORNAL DA MIDIA </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
 Trânsito 
<title>
Denatran boicota lei, mas tem lá seu prodígio
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/Denatran_boicota_lei_mas_tem_la_s.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/Denatran_boicota_lei_mas_tem_la_s.shtml 
<description>
   Ex-inspetor da polícia, Hissanobu Izu é um prodígio: virou especialista em tecnologias de prevenção ao roubo de veículos, películas anti-reflexivas, identificação automática veicular, lacres de placas...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 23:35:37 -0300 
</item>
<item>
 Eleitoral 
<title>
Serra chama de ''incrível'' Dilma assinar programa do PT sem ler
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/Serra_chama_de_incrivel_Dilma_ass.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/Serra_chama_de_incrivel_Dilma_ass.shtml 
<description>
   O candidato à Presidência do PSDB, José Serra, disse hoje em Jundiaí (SP), ter achado "incrível" a versão de que sua adversária, a petista Dilma Rousseff, tenha assinado uma versão do programa de governo...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 22:45:21 -0300 
</item>
<item>
 Violência 
<title>
Prefeito mexicano mata membro de partido da oposição após insulto
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Mundo/Prefeito_mexicano_mata_membro_de_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Mundo/Prefeito_mexicano_mata_membro_de_.shtml 
<description>
   Cidade do México - O prefeito mexicano Gerardo Jarquín, que governa a cidade de San Pedro Totolapan, no estado de Oaxaca, assassinou a tiros um militante do Partido da Revolução Democrática (PRD) que lhe...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 22:07:18 -0300 
</item>
<item>
 Política 
<title>
Comissão aprova Lei de Diretrizes Orçamentárias para 2011
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Comissao_aprova_Lei_de_Diretrizes.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Comissao_aprova_Lei_de_Diretrizes.shtml 
<description>
   Brasília   A Comissão Mista de Orçamento do Congresso Nacional aprovou, no início da noite de hoje (7), o parecer final ao projeto de Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) para 2011, apresentado...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 20:33:05 -0300 
</item>
<item>
 Eleições 
<title>
MP desconfia do 'empobrecimento' de Joaquim Roriz
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/MP_desconfia_do_empobrecimento_de.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/MP_desconfia_do_empobrecimento_de.shtml 
<description>
   O Ministério Público do Distrito Federal e Territórios examina com lupa a declaração de bens do ex-senador Joaquim Roriz à Justiça Eleitoral. Os promotores desconfiam de empobrecimento ilícito, suspeitando...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 20:22:51 -0300 
</item>
<item>
 Cidade 
<title>
Marcha para Jesus altera trânsito em Ondina e na Barra
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia/Marcha_para_Jesus_altera_transito.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia/Marcha_para_Jesus_altera_transito.shtml 
<description>
   Salvador - Considerando a necessidade de disciplinar o tráfego de veículos, em virtude da realização da Marcha para Jesus, a Superintendência de Trânsito e Transporte do Salvador (Transalvador) informa...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 20:08:12 -0300 
</item>
<item>
 Eleições 2010 
<title>
Ibama confirma notificação a candidato a vice de Marina
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Ibama_confirma_notificacao_a_cand.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Ibama_confirma_notificacao_a_cand.shtml 
<description>
   Brasília - O Instituto Brasileiro de Meio Ambiente (Ibama) confirmou hoje (7) que fiscais do órgão notificaram o empresário Guilherme Leal, candidato a vice-presidente na chapa de Marina Silva, do PV,...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 20:01:01 -0300 
</item>
<item>
 Justiça 
<title>
Ex-líder panamenho é condenado a sete anos de prisão na França 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Mundo/Ex-lider_panamenho_e_condenado_a_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Mundo/Ex-lider_panamenho_e_condenado_a_.shtml 
<description>
   Brasília - A Justiça da França condenou hoje (7) o ex-líder militar do Panamá Manuel Noriega a sete anos de prisão por lavagem de dinheiro do narcotráfico colombiano. Noriega nega ter promovido, no final...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 20:00:04 -0300 
</item>
<item>
 Eleições 2010 
<title>
Alckmin defende concessão de rodovias paulistas
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Alckmin_defende_concessao_de_rodo.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Alckmin_defende_concessao_de_rodo.shtml 
<description>
   São Paulo - O candidato do PSDB ao governo de São Paulo, Geraldo Alckmin, defendeu hoje (7) o modelo paulista de concessão de rodovias à iniciativa privada, mas admitiu a possibilidade de rediscutir com...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:34:16 -0300 
</item>
<item>
 Chuvas 
<title>
Alagoas encerra buscas a desaparecidos em áreas atingidas pelas enchentes
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Alagoas_encerra_buscas_a_desapare.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Alagoas_encerra_buscas_a_desapare.shtml 
<description>
   Brasília - A Defesa Civil de Alagoas informou hoje (7) que encerrou os trabalhos de busca a desaparecidos em áreas atingidas pelas enchentes no estado.  As equipes de busca deixaram as áreas atingidas...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:30:46 -0300 
</item>
<item>
 Justiça 
<title>
Parecer do MP é contra a soltura de PMs de Conquista
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia/Parecer_do_MP_e_contra_a_soltura_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia/Parecer_do_MP_e_contra_a_soltura_.shtml 
<description>
   Salvador - Apontados pelo Ministério Público estadual como responsáveis pelo assassinato de Oséias Belas de Oliveira na noite de 28 de janeiro último, os policiais militares de Vitória da Conquista Emerson...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:27:20 -0300 
</item>
<item>
 Educação 
<title>
Educação com qualidade é uma de suas prioridades, diz Marina
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Educacao_com_qualidade_e_uma_de_s.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Educacao_com_qualidade_e_uma_de_s.shtml 
<description>
   São Paulo  A candidata do Partido Verde (PV) à Presidência da República, Marina Silva, disse hoje (7), em São Paulo, que a educação com qualidade será uma de suas prioridades de governo. Ela fez questão...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:25:00 -0300 
</item>
<item>
 Educação 
<title>
MPF participa de vistorias em escolas públicas de Ilhéus
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia/MPF_participa_de_vistorias_em_esc.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia/MPF_participa_de_vistorias_em_esc.shtml 
<description>
   Salvador - O Ministério Público Federal (MPF) em Ilhéus (BA), O Ministério Público do Estado da Bahia (MP-BA), e representantes do Corpo de Bombeiros, Polícia Militar, Conselhos Municipais, CREA, entre...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:21:30 -0300 
</item>
<item>
 Estádios  
<title>
Demolição da  Fonte Nova avança mais uma etapa
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Esportes/Demolicao_da_Fonte_Nova_avanca_ma.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Esportes/Demolicao_da_Fonte_Nova_avanca_ma.shtml 
<description>
   Salvador - A remoção do anel inferior do estádio avança mais uma etapa para a construção da Arena Fonte Nova, que vai abrigar os jogos da Copa do Mundo Fifa 2014, que terá Salvador como uma das 12 cidades-sedes...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:21:08 -0300 
</item>
<item>
 Evento 
<title>
Marcel Souto Maior faz palestra em Salvador
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia/Marcel_Souto_Maior_faz_palestra_e.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia/Marcel_Souto_Maior_faz_palestra_e.shtml 
<description>
   Salvador -  Para homenagear o centenário de Chico Xavier, a Fundação Lar Harmonia traz a Salvador nesta sexta-feira (9) o jornalista Marcel Souto Maior. Ele é o autor do livro As Vidas de Chico Xavier,...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:18:26 -0300 
</item>
<item>
 Energia 
<title>
Estatal do petróleo vai se chamar Pré-sal Petróleo S/A
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Estatal_do_petroleo_vai_se_chamar.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Estatal_do_petroleo_vai_se_chamar.shtml 
<description>
   Brasília  A empresa estatal que irá gerenciar os contratos de exploração do petróleo da camada do pré-sal vai se chamar Pré-sal Petróleo S/A (PPSA), e não mais Petro-sal, conforme foi aprovado na Câmara...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:17:17 -0300 
</item>
<item>
 Política 
<title>
Relatório final da CPMI do MST é apresentado no Senado
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Relatorio_final_da_CPMI_do_MST_e_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Relatorio_final_da_CPMI_do_MST_e_.shtml 
<description>
   Brasília  Após oito meses de investigação, a Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) apresentou hoje (7) o relatório final escrito pelo deputado...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:14:43 -0300 
</item>
<item>
 Meio Ambiente 
<title>
PV nega irregularidade em empreendimento do vice de Marina
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/PV_nega_irregularidade_em_empreen.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/PV_nega_irregularidade_em_empreen.shtml 
<description>
   O PV divulgou nota negando que o bilionário Guilherme Leal, vice de Marina Silva, seja acusado de crime ambiental em seu luxuoso condomínio no sul da Bahia, em uma área de 80 hectares. Admite apenas que...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:14:25 -0300 
</item>
<item>
 Política 
<title>
Câmara fará esforço concentrado no período pré-eleitoral
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Camara_fara_esforco_concentrado_n.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Camara_fara_esforco_concentrado_n.shtml 
<description>
   Brasília - Durante o período pré-eleitoral, a Câmara dos Deputados fará dois esforços concentrados para votação de matérias consideradas importantes. A informação foi dada hoje (7) pelo presidente da Casa,...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:13:41 -0300 
</item>
<item>
 América Latina 
<title>
Governo de Cuba vai libertar 52 prisioneiros, diz Igreja Católica
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Mundo/Governo_de_Cuba_vai_libertar_52_p.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Mundo/Governo_de_Cuba_vai_libertar_52_p.shtml 
<description>
   Brasília - O governo cubano vai libertar 52 prisioneiros, dissidentes do regime comunista, após negociação entre o presidente Raúl Castro, a Igreja Católica e o ministro de Relações Exteriores da Espanha,...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:12:39 -0300 
</item>
<item>
 Eleições 2010 
<title>
Eleitores já podem buscar informações sobre candidatos
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Eleitores_ja_podem_buscar_informa.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Eleitores_ja_podem_buscar_informa.shtml 
<description>
   Brasília - O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) disponibilizou em seu site umlinksobre os candidatos às eleições de 2010. O sistema DivulgaCand 2010 apresenta para os eleitores informações como os bens...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:09:47 -0300 
</item>
<item>
 Previdência 
<title>
INSS adianta benefício de segurados atingidos pelas chuvas 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/INSS_adianta_beneficio_de_segurad.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/INSS_adianta_beneficio_de_segurad.shtml 
<description>
   Brasília - O Ministério da Previdência Social informou hoje (7) que os aposentados e pensionistas que vivem ou recebem em um dos 27 municípios em estado de calamidade pública em Alagoas e Pernambuco poderão...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:08:52 -0300 
</item>
<item>
 Política 
<title>
Projeto que dá novo tratamento ao lixo sólido será votado 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Projeto_que_da_novo_tratamento_ao.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Projeto_que_da_novo_tratamento_ao.shtml 
<description>
   Brasília  Aprovado hoje (7) em reunião conjunta de quatro comissões do Senado, o projeto que cria a Política Nacional de Resíduos Sólidos, uma legislação para o tratamento do lixo que obrigará a população...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:07:40 -0300 
</item>
<item>
 Imposto de Renda 
<title>
Receita abre consulta ao maior lote de restituição do IR da história
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Receita_abre_consulta_ao_maior_lo.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Receita_abre_consulta_ao_maior_lo.shtml 
<description>
   Brasília  A Receita Federal abre amanhã (8) consulta ao maior lote de restituição do Imposto de Renda da história. Serão beneficiados 2.045.146 pessoas físicas que declararam rendimentos em 2010, 2009...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:06:49 -0300 
</item>
<item>
 Polícia 
<title>
Garotos flagrados praticando delitos em Itapoan
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia/Garotos_flagrados_praticando_deli.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia/Garotos_flagrados_praticando_deli.shtml 
<description>
   Salvador - Investigadores da Delegacia de Eunápolis apreenderam um tablete de maconha, pesando aproximadamente um quilo, e mais 41 trouxinhas da droga prontas, no bairro Itapoã, naquele município. O...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 19:06:15 -0300 
</item>
<item>
 Tráfico 
<title>
Bandido oferece drogas a policiais e é preso
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia_Nacional/Bandido_oferece_drogas_a_policiai.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Bahia_Nacional/Bandido_oferece_drogas_a_policiai.shtml 
<description>
   Salvador - Ao tentar vender drogas a uma equipe de investigadores da 5ª Delegacia (Periperi), que realizava ronda no bairro de Rio Sena,  Daniel Lima Santana, conhecido na região como Bob Esponja, acabou...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 18:56:25 -0300 
</item>
<item>
 Copa do Mundo 
<title>
Estádios da Copa da África do Sul custaram dez vezes mais 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Esportes/Estadios_da_Copa_da_Africa_do_Sul.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Esportes/Estadios_da_Copa_da_Africa_do_Sul.shtml 
<description>
   Joanesburgo  O balanço final dos custos dos estádios construídos pela África do Sul para a Copa do Mundo indica que o governo gastou 16,5 bilhões de rands (R$ 3,8 bilhões) com as obras. A quantia ultrapassou...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 18:34:00 -0300 
</item>
<item>
 Política 
<title>
Senado aprova criação de estatal para gerenciar contratos do pré-sal
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Senado_aprova_criacao_de_estatal_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Senado_aprova_criacao_de_estatal_.shtml 
<description>
   Brasília - Os senadores aprovaram há pouco o projeto de lei que cria a Pré-sal Petróleo S/A (PPSA), empresa estatal que irá gerenciar os contratos de exploração do petróleo do pré-sal. A votação foi simbólica,...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 18:30:00 -0300 
</item>
<item>
 Capitulação 
<title>
Cuba aceita libertar pelo menos 47 presos políticos
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/Cuba_aceita_libertar_pelo_menos_4.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/Cuba_aceita_libertar_pelo_menos_4.shtml 
<description>
   A Igreja Católica de Cuba informou nesta quarta (7) que o regime comunista da ilha aceitou libertar pelo menos 47 presos políticos nos próximos quatro meses. O anuncio foi feito após uma reunião entre...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 18:08:20 -0300 
</item>
<item>
 Copa do Mundo 
<title>
Espanha vence alemães por 1 a 0 e faz final inédita contra Holanda
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Esportes/Espanha_vence_alemaes_por_1_a_0_e.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Esportes/Espanha_vence_alemaes_por_1_a_0_e.shtml 
<description>
   Joanesburgo -  A primeira edição da Copa do Mundo da FIFA em solo africano está marcada pelo ineditismo. Depois de suas semifinais tensas, Holanda e Espanha garantiram vaga para o 64º jogo da África do...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 17:44:21 -0300 
</item>
<item>
 Economia 
<title>
BC registra a maior saída de dólares do país desde o auge da crise
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/BC_registra_a_maior_saida_de_dola.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/BC_registra_a_maior_saida_de_dola.shtml 
<description>
   Brasília - O Brasil registrou saída líquida (descontada a entrada) de US$ 4,279 bilhões no mês de junho, segundo dados divulgados hoje (7) pelo Banco Central (BC). Foi a saída de dólares mais elevada desde...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 17:38:02 -0300 
</item>
<item>
 Fisco 
<title>
Receita Federal prepara malha fina eletrônica para empresas
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Receita_Federal_prepara_malha_fin.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Receita_Federal_prepara_malha_fin.shtml 
<description>
   Brasília  A obrigatoriedade de registro digital do PIS e da Cofins para pessoas jurídicas representa um passo importante para a criação uma malha fina para as empresas. A avaliação é do coordenador-geral...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 17:28:00 -0300 
</item>
<item>
 Eleições 
<title>
Serra promete ampliar Bolsa Família e aumentar valor do benefício
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Serra_promete_ampliar_Bolsa_Famil.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Serra_promete_ampliar_Bolsa_Famil.shtml 
<description>
   São Paulo - O candidato à Presidência da República pela coligação O Brasil Pode Mais, formada pelo PSDB, DEM, PPS, PTB e PTdoB, José Serra, reiterou hoje (7) que, se eleito, ampliará o programa Bolsa Família...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 16:36:44 -0300 
</item>
<item>
 Eleições 
<title>
Dilma promete investir em educação e na carreira dos professores
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Dilma_promete_investir_em_educaca.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Dilma_promete_investir_em_educaca.shtml 
<description>
   São Paulo  Na sua primeira atividade de campanha em São Paulo, a candidata do PT à Presidência da República, Dilma Roussef, participou no começo da tarde de hoje (07) de uma caminhada na região central...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 16:24:37 -0300 
</item>
<item>
 Eleições 
<title>
Serra diz que é preciso desaparelhar o Estado brasileiro
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Serra_diz_que_e_preciso_desaparel.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Serra_diz_que_e_preciso_desaparel.shtml 
<description>
   São Paulo - O candidato à Presidência da República pela coligação O Brasil Pode Mais, formada pelo PSDB, DEM, PPS, PTB e PT do B, José Serra, criticou hoje (7) o que chamou de aparelhamento do Estado...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 15:49:16 -0300 
</item>
<item>
 Eleições 
<title>
Comissão que vai elaborar novo Código Eleitoral faz primeira reunião
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Comissao_que_vai_elaborar_novo_Co.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/Comissao_que_vai_elaborar_novo_Co.shtml 
<description>
   Brasília - A comissão de juristas criada para elaborar o anteprojeto do novo Código Eleitoral teve hoje (7) sua primeira reunião. Presidida pelo ministro do Supremo Tribunal Federal José Antonio Dias Toffoli,...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 14:15:00 -0300 
</item>
<item>
 Documentos 
<title>
PIS e Cofins terão escrituração fiscal digital em 2011
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/PIS_e_Cofins_terao_escrituracao_f.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Brasil/PIS_e_Cofins_terao_escrituracao_f.shtml 
<description>
   Brasília  A Receita Federal começará a implantar no próximo ano o processo de escrituração fiscal digital para o Programa de Integração Social (PIS) e a Contribuição para o Financiamento da Seguridade...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 13:40:36 -0300 
</item>
<item>
 Polêmica 
<title>
Irã reconhece que sanções vão atrapalhar programa nuclear do país
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Mundo/Ira_reconhece_que_sancoes_vao_atr.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Mundo/Ira_reconhece_que_sancoes_vao_atr.shtml 
<description>
   Brasília  Depois de anunciar que uma das principais usinas nucleares do país ficará pronta até o final de setembro, o chefe da Organização de Energia Atômica do Irã (Oeai), Ali-Akbar Salehi, reconheceu...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 13:39:10 -0300 
</item>
<item>
 Blog do JM 
<title>
MP pede multa máxima contra ministro da Cultura
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/MP_pede_multa_maxima_contra_minis.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/MP_pede_multa_maxima_contra_minis.shtml 
<description>
   O procurador-geral eleitoral, Roberto Monteiro Gurgel, apresentou há pouco parecer pela aplicação de multa máxima (R$ 30 mil) ao ministro da Cultura, Juca Ferreira, e ao secretário de Cidadania Cultural,...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 13:25:00 -0300 
</item>
<item>
 Desperdício 
<title>
Estatais deram R$ 7 milhões a centrais
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/Estatais_deram_R_7_milhoes_a_cent.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Blog_do_JM/Estatais_deram_R_7_milhoes_a_cent.shtml 
<description>
   As cinco maiores empresas estatais doaram, juntas, R$ 7,4 milhões para as centrais sindicais realizarem as festas do 1 de Maio no estado de São Paulo entre os anos de 2006 e 2010. As maiores beneficiadas...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 13:21:09 -0300 
</item>
</apoena>
