<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>460</cdrss><endrss>www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/index.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>399</cdfont><dscfont> EL NUEVO HERALD </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
    <title>
Espía ruso dice que Rusia y EEUU intercambiarán agentes secretos
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761183/espia-ruso-dice-que-rusia-y-eeuu.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761183/espia-ruso-dice-que-rusia-y-eeuu.html 
     Thu, 08 Jul 2010 05:49 EDT 
    <description>
Rusia y Estados Unidos negocian un intercambio de espías prisioneros que incluye a los rusos arrestados recientemente en Estados Unidos y a un científico nuclear, dijo el miércoles el hermano de éste.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Alto mando de Al Qaida tras atentado en NY
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761737/alto-mando-de-al-qaida-tras-atentado.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761737/alto-mando-de-al-qaida-tras-atentado.html 
     Thu, 08 Jul 2010 05:50 EDT 
    <description>
        E stados Unidos inculpó el miércoles a miembros de la dirigencia de la red extremista islámica Al Qaida en el complot de un atentado con bomba contra el metro de Nueva York en el 2009.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Demanda defiende la autoridad federal
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761739/demanda-defiende-la-autoridad.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761739/demanda-defiende-la-autoridad.html 
     Thu, 08 Jul 2010 05:50 EDT 
    <description>
    L a demanda federal contra la nueva ley de inmigración de Arizona se enfoca en un asunto que ha estado repetidamente bajo los reflectores durante la última década y que data de la fundación de Estados Unidos: el derecho del gobierno de impedir que los estados promulguen leyes que usurpan la autoridad federal.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Esperan un intercambio de espías entre Rusia y EEUU
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761732/esperan-un-intercambio-de-espias.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761732/esperan-un-intercambio-de-espias.html 
     Wed, 07 Jul 2010 23:00 EDT 
    <description>
    L a intriga al estilo de la Guerra Fría en torno a una red de espionaje arrestada en Estados Unidos se profundizó el miércoles al saberse de un posible plan para intercambiar a agentes rusos por un investigador encarcelado en Rusia y otros prisioneros.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
EEUU contra Arizona; pleitos que datan de la fundación de EEUU
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761340/eeuu-contra-arizona-pleitos-que.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761340/eeuu-contra-arizona-pleitos-que.html 
     Wed, 07 Jul 2010 22:23 EDT 
    <description>
La demanda federal contra la nueva ley de inmigración de Arizona se enfoca en un asunto que ha estado repetidamente bajo los reflectores durante la última década y que data de la fundación de Estados Unidos: El derecho del gobierno de impedir que los estados promulguen leyes que usurpan la autoridad federal.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Ola de calor se expande por gran parte del país
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760951/ola-de-calor-se-expande-por-gran.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760951/ola-de-calor-se-expande-por-gran.html 
     Wed, 07 Jul 2010 09:22 EDT 
    <description>
    L as autoridades han advertido a la población sobre la intensa ola de calor que se ha extendido por el este y el sur de los Estados Unidos, y que puede provocar serios problemas de deshidratación.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Demócratas de Nueva York en trámites para remover a senador
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760953/democratas-de-nueva-york-en-tramites.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760953/democratas-de-nueva-york-en-tramites.html 
     Wed, 07 Jul 2010 05:39 EDT 
    <description>
        E l Partido Demócrata de Nueva York inició el martes los trámites para apartar de sus filas al senador de origen puertorriqueno Pedro Espada, a quien el fiscal general de Nueva York, Andrew Cuomo, investiga por presunta corrupción.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
El derrame de petróleo alcanza ya costas de Texas
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760961/el-derrame-de-petroleo-alcanza.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/760961/el-derrame-de-petroleo-alcanza.html 
     Wed, 07 Jul 2010 22:25 EDT 
    <description>
  M ás de dos meses después de que el crudo derramado de un pozo submarino de BP comenzara a llegar a las costas de Louisiana, algunas bolas de alquitrán han comenzado a aparecer en una playa de Texas, un indicio de que el petróleo ya está en los cinco estados que tocan el Golfo de México.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Proponen subir el precio a los sellos de correos
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760886/proponen-subir-el-precio-a-los.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760886/proponen-subir-el-precio-a-los.html 
     Wed, 07 Jul 2010 10:56 EDT 
    <description>
Compren las estampillas de correo Forever ahora porque el precio va a subir.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
La reina Isabel II en Nueva York
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760689/reina-isabel-llega-a-la-onu-con.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760689/reina-isabel-llega-a-la-onu-con.html 
     Tue, 06 Jul 2010 22:39 EDT 
    <description>
La reina Isabel II instó el martes a las Naciones Unidas a encabezar la respuesta internacional a los peligros globales, así como a apoyar la prosperidad y la dignidad de todos los habitantes del mundo.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Mujer muere atropellada por caballos desbocados
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759992/mujer-muere-atropellada-por-caballos.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759992/mujer-muere-atropellada-por-caballos.html 
     Tue, 06 Jul 2010 09:47 EDT 
    <description>
  U na mujer de 60 anos murió el domingo y 23 personas resultaron heridas cuando dos caballos que tiraban una carreta se desbocaron y atropellaron a varios espectadores durante un desfile por el Día de la Independencia en un poblado a orillas del río Misisipí en el este de Iowa.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Ola de calor azota EEUU
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759884/ola-de-calor-azota-eeuu.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759884/ola-de-calor-azota-eeuu.html 
     Tue, 06 Jul 2010 22:32 EDT 
    <description>
Una intensa ola de calor azotó el lunes amplias regiones de Estados Unidos y se espera que continúe esta semana con temperaturas que rondan los 37 grados centígrados (100 Fahrenheit).
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Compañías buscan evitar accidentes a peatones mientras utilizan el celular
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759989/companias-buscan-evitar-accidentes.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759989/companias-buscan-evitar-accidentes.html 
     Tue, 06 Jul 2010 09:47 EDT 
    <description>
    A unque Estados Unidos y otros países han reglamentado el uso de teléfonos celulares mientras se conduce un vehículo, los expertos dicen que los peatones también sufren las consecuencias por ``chatear'' o ``textear'' mientras caminan: tropiezan con banquetas, caminan hacia el tránsito y hasta caen en alcantarillasabiertas.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Una anciana convivía con los cadáveres de esposo y hermana
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759994/una-anciana-convivia-con-los-cadaveres.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759994/una-anciana-convivia-con-los-cadaveres.html 
     Tue, 06 Jul 2010 09:56 EDT 
    <description>
    U na viuda de 91 anos, residente de una casa en ruinas en una desolada calle pueblerina del noreste estadounidense, vivía sola, peroacompanada.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
El deporte abre camino a políticos
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760003/el-deporte-abre-camino-a-politicos.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760003/el-deporte-abre-camino-a-politicos.html 
     Mon, 05 Jul 2010 22:59 EDT 
    <description>
    L a ciencia ha confirmado un hecho que los políticos triunfadores parecen conocer por instinto: el triunfo del equipo local lesfavorece.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
ESTADOS UNIDOS
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759991/estados-unidos.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759991/estados-unidos.html 
     Tue, 06 Jul 2010 05:32 EDT 
    <description>
  WASHINGTON  
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Michael Steele recibe críticas de senadores que exigen su dimisión
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759509/michael-steele-recibe-criticas.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759509/michael-steele-recibe-criticas.html 
     Mon, 05 Jul 2010 22:00 EDT 
    <description>
Dos influyentes senadores republicanos se sumaron hoy al creciente coro de críticas contra el jefe del Partido Republicano, Michael Steele, quien sugirió el jueves pasado que la guerra en Afganistán es una causa perdida.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Evalúan danos de huracán en zona del derrame
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759593/evaluan-danos-de-huracan-en-zona.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759593/evaluan-danos-de-huracan-en-zona.html 
     Sun, 04 Jul 2010 22:49 EDT 
    <description>
  L os equipos de limpieza del derrame petrolero en el Golfo de México evaluaron el domingo los danos causados por el reciente huracán pese a encarar mar gruesa que obligó a dejar ancladas muchas embarcaciones.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Alertan de peligro en rodar silencioso de autos híbridos
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759596/alertan-de-peligro-en-rodar-silencioso.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759596/alertan-de-peligro-en-rodar-silencioso.html 
     Sun, 04 Jul 2010 22:49 EDT 
    <description>
  L os automóviles híbridos, que avanzan a velocidades bajas mediante motores de gasolina y electricidad, han ganado reconocimiento por su andar silencioso y por el mayor rendimiento de combustible, pero algunos investigadores y grupos de seguridad advierten que representan un peligro cada vez mayor para los peatones desprevenidos y los ciegos, que necesitan de los sonidos más que otraspersonas.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Buque gigante reanuda limpieza en el Golfo
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/04/758959/buque-gigante-reanuda-limpieza.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/04/758959/buque-gigante-reanuda-limpieza.html 
     Sun, 04 Jul 2010 08:18 EDT 
    <description>
Un gigantesco buque taiwanés reanudaba el sábado las tareas de limpieza del crudo derramado en el Golfo de México, luego de que el huracán Alex interrumpiera los esfuerzos de contención de una de las catástrofes 
ecológicas más graves de los últimos tiempos.
</description>
</item>         
</apoena>
