<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>122</cdrss><endrss>jbonline.terra.com.br/extra/rsstrjbeco.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>7</cdfont><dscfont>JB Online</dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont>COMERCIAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
Confiança do consumidor brasileiro cresce 0,7% em agosto 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810660.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      RIO -      O brasileiro está mais confiante neste mês, segundo estudo divulgado pela Fundação Getúlio Vargas (FGV) nesta terça-feira. Segundo o levantamento, a confiança do consumidor nacional atingiu 120,8 pontos em agosto, índi...    Confiança do consumidor brasileiro cresce 0,7% em agosto   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 11:28:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 11:28:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
CNI divulga Sondagem Industrial de julho 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810644.asp
</link>
<description>
   Agência Brasil      BRASÍLIA -      A Confederação Nacional da Indústria (CNI) divulga nesta terça-feira, às 11h, a Sondagem Industrial de julho. O levantamento mostra o desempenho da produção, da utilização da capacidade instalada e dos estoques ...    CNI divulga Sondagem Industrial de julho   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 10:49:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 10:49:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Alemanha confirma crescimento recorde no segundo trimestre 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810626.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      BERLIM -       O Produto Interno Bruto (PIB) da Alemanha, principal potência econômica da Europa, teve um crescimento recorde de 2,2% no segundo trimestre (abril-junho), o maior nível desde a reunificação do país, confirmou nesta ...    Alemanha confirma crescimento recorde no segundo trimestre   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 09:53:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 09:53:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Dólar registra menor cotação em relação ao iene em 15 anos 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810622.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      TÓQUIO -      A cotação do dólar caiu nesta terça-feira em relação ao iene e às 16h20 (4h20 de Brasília) chegou a ser negociado a 84,60 ienes, o menor nível em 15 anos, antes de registrar uma leve valorização nos minutos seguintes...    Dólar registra menor cotação em relação ao iene em 15 anos   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 09:43:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 09:43:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Bolsa de Tóquio tem o menor nível do ano 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810606.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      TÓQUIO -      A Bolsa de Tóquio encerrou a sessão desta terça-feira em baixa de 1,33%. O índice Nikkei 225 perdeu 121,55 pontos, 8.995,14 unidades, abaixo da barreira simbólica dos 9.000, no menor nível registrado em 2010.  ...    Bolsa de Tóquio tem o menor nível do ano   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 09:13:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 09:13:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Senado extingue mais de 900 cargos comissionados 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810564.asp
</link>
<description>
   SÃO PAULO, 23 de agosto de 2010 - O Senado publicou hoje, em seu boletim administrativo, a extinção das funções comissionadas de mais de 900 funcionários. O ato veio após a aprovação do plano de cargos e salários dos servidores, que regularizou a est...    Senado extingue mais de 900 cargos comissionados   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:15:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 00:15:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Ministério vai discutir compras na Coreia do Sul 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810563.asp
</link>
<description>
   SÃO PAULO, 23 de agosto de 2010 - O Ministério do Planejamento (MP) vai mostrar a representantes de mais de 50 países os avanços obtidos pelo Brasil em dez anos de realização de compras públicas por meio eletrônico. O assunto será abordado pelo espec...    Ministério vai discutir compras na Coreia do Sul   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:15:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 00:15:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Comissão aprova free-shops em áreas de fronteira 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810562.asp
</link>
<description>
   SÃO PAULO, 23 de agosto de 2010 - A Comissão de Relações Exteriores da Câmara dos Deputados aprovou Projeto de Lei 6313/2009 que autoriza a instalação de comércio de free-shops na área terrestre de pontos de fronteira alfandegados. O projeto sugere a...    Comissão aprova free-shops em áreas de fronteira   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:14:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 00:14:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
FGO faz 244 mil operações de crédito 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810561.asp
</link>
<description>
   SÃO PAULO, 23 de agosto de 2010 - O Fundo Garantidor de Operações (FGO) viabilizou 244 mil operações de crédito para micro, pequenas e médias empresas, no valor total de R$ 7,9 bilhões, conforme revelou hoje o diretor de Crédito do Banco do Brasil (B...    FGO faz 244 mil operações de crédito   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:14:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 00:14:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Recall chega a 500 milhões de ovos nos EUA 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/23/e230810560.asp
</link>
<description>
   SÃO PAULO, 23 de agosto de 2010 - Em torno de 500 milhões de ovos de galinha foram retirados do mercado nos Estados Unidos, na maior operação deste tipo já registrada no país, devido a uma potencial ameaça de contaminação pela bactéria salmonela, inf...    Recall chega a 500 milhões de ovos nos EUA   
</description>
 Mon, 23 Aug 2010 00:14:00 GMT 
 Mon, 23 Aug 2010 00:14:00 GMT 
</item>
</apoena>
