<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>273</cdrss><endrss>ultimosegundo.ig.com.br/rss.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>216</cdfont><dscfont> BLOG IG - TODAS AS NOTICIAS </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
   Fariñas começará a tomar sucos e caldo após sair da greve de fome 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/farinas+comecara+a+tomar+sucos+e+caldo+apos+sair+da+greve+de+fome/n1237709501842.html
</link>
<description>
    iG São Paulo Suspensão de protesto de dissidente cubano ocorre após Igreja anunciar que Cuba libertará em até quatro meses 52 presos políticos O dissidente cubano Guillermo  Fariñas começará nesta sexta-feira a ingerir por via oral sucos, caldo e  gelatina após sua decisão de  sair da greve de fome  que manteve  durante mais de quatro meses para pedir a liberdade de presos  políticos doentes.  
 Alicia Hernández, mãe de Fariñas, explicou que a  equipe médica que atende seu filho no hospital de Santa Clara, onde  está internado desde 11 de março, decidiu incorporar em sua  dieta desde esta sexta-feira esses alimentos depois que Fariñas  começou a beber água na quinta-feira.      Os especialistas devem comprovar como Fariñas tolera essa dieta  antes de passar à alimentação sólida. 
 Previsivelmente, o dissidente permanecerá hospitalizado até que  se normalize seu estado de saúde, que continua sendo  "de grave a crítico", por causa do surgimento de uma  trombose na jugular ,  região em que lhe tinha sido aplicado um cateter para receber  alimentação parenteral. 
 Hernández comentou que seu filho passou uma má noite por causa  das dores causadas por um hematoma que apresenta na coxa, apesar do  especialista que o examinou na manhã desta sexta-feira não ter visto nada de grave  na região.      Fariñas está sem febre, e com os sinais vitais normais, mas com  muita dor articular, segundo Alicia Hernández. 
   Libertação de 52 presos   
 A decisao de Fariñas de suspender a greve de fome e sede para pedir a libertação de 26 presos políticos com problemas de saúde foi tomada um dia depois de a Igreja Católica anunciar que o  governo cubano aceitou libertar em até quatro meses 52 prisioneiros . 
 Cinco dos prisioneiros seriam libertados em breve e transferidos à Espanha para viver com suas famílias. Em nota, a  Igreja informou na quinta-feira  que os primeiros a serem libertados serão Antonio Villareal Acosta, Lester Gonzalez Pentón, Luis Milan Fernández, José Luis García Paneque e Pablo Pacheco Avila. Os outros 47 serão soltos gradualmente nos próximos quatro meses. 
 Fariñas iniciou a greve de fome em 24 de fevereiro, pouco depois da morte do prisioneiro político  Orlando Zapata , depois de 85 dias de greve de fome. 
 A líder da organização Damas de Branco - que reúne familiares de opositores políticos presos em Cuba desde 2003 -, Laura Pollán, considerou nesta sexta-feira "um milagre" o anúncio das libertações de 52 detidos e o final da greve de fome de Fariñas. 
 "No próximo domingo, como já é habitual, estaremos em frente à igreja Santa Rita, em Havana, para dar graças a Deus por esses acontecimentos", explicou a ativista em entrevista à Ansa. 
 De acordo com Pollán, o momento mais gratificante vivido por ela nas últimas horas foi ver Fariñas, após mais de quatro meses de protesto, "deixar sua greve de fome e sede e tomar um primeiro copo de água" no hospital da cidade de Santa Clara. 
 "Nos sentíamos responsáveis pelo que poderia ocorrer a Fariñas. Não poderíamos nos dar ao luxo de perdê-lo", disse a líder das Damas de Branco. 
 Sobre a organização - que surgiu para pedir as libertações dos 75 presos julgados e condenados há sete anos por "atuar como mercenários a favor dos EUA" e são considerados criminosos comuns pelo governo cubano -, Pollán afirmou que "seguirá pedindo" a soltura de todos os demais presos políticos. 
 "Para nós ocorreu um milagre, porque as libertações foram justamente nosso objetivo político", explicou em sua casa, no centro de Havana. 
   *Com EFE, AFP e Ansa    
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 16:20:57 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/farinas+comecara+a+tomar+sucos+e+caldo+apos+sair+da+greve+de+fome/n1237709501842.html 
</item>
<item>
<title>
   Fariñas começará a tomar sucos e caldo após sair da greve de fome 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/goleirobruno/eliza+samudio/g1237708947973.html
</link>
<description>
        iG São Paulo Suspensão de protesto de dissidente cubano ocorre após Igreja anunciar que Cuba libertará em até quatro meses 52 presos políticos O dissidente cubano Guillermo  Fariñas começará nesta sexta-feira a ingerir por via oral sucos, caldo e  gelatina após sua decisão de  sair da greve de fome  que manteve  durante mais de quatro meses para pedir a liberdade de presos  políticos doentes.  
 Alicia Hernández, mãe de Fariñas, explicou que a  equipe médica que atende seu filho no hospital de Santa Clara, onde  está internado desde 11 de março, decidiu incorporar em sua  dieta desde esta sexta-feira esses alimentos depois que Fariñas  começou a beber água na quinta-feira.      Os especialistas devem comprovar como Fariñas tolera essa dieta  antes de passar à alimentação sólida. 
 Previsivelmente, o dissidente permanecerá hospitalizado até que  se normalize seu estado de saúde, que continua sendo  "de grave a crítico", por causa do surgimento de uma  trombose na jugular ,  região em que lhe tinha sido aplicado um cateter para receber  alimentação parenteral. 
 Hernández comentou que seu filho passou uma má noite por causa  das dores causadas por um hematoma que apresenta na coxa, apesar do  especialista que o examinou na manhã desta sexta-feira não ter visto nada de grave  na região.      Fariñas está sem febre, e com os sinais vitais normais, mas com  muita dor articular, segundo Alicia Hernández. 
   Libertação de 52 presos   
 A decisao de Fariñas de suspender a greve de fome e sede para pedir a libertação de 26 presos políticos com problemas de saúde foi tomada um dia depois de a Igreja Católica anunciar que o  governo cubano aceitou libertar em até quatro meses 52 prisioneiros . 
 Cinco dos prisioneiros seriam libertados em breve e transferidos à Espanha para viver com suas famílias. Em nota, a  Igreja informou na quinta-feira  que os primeiros a serem libertados serão Antonio Villareal Acosta, Lester Gonzalez Pentón, Luis Milan Fernández, José Luis García Paneque e Pablo Pacheco Avila. Os outros 47 serão soltos gradualmente nos próximos quatro meses. 
 Fariñas iniciou a greve de fome em 24 de fevereiro, pouco depois da morte do prisioneiro político  Orlando Zapata , depois de 85 dias de greve de fome. 
 A líder da organização Damas de Branco - que reúne familiares de opositores políticos presos em Cuba desde 2003 -, Laura Pollán, considerou nesta sexta-feira "um milagre" o anúncio das libertações de 52 detidos e o final da greve de fome de Fariñas. 
 "No próximo domingo, como já é habitual, estaremos em frente à igreja Santa Rita, em Havana, para dar graças a Deus por esses acontecimentos", explicou a ativista em entrevista à Ansa. 
 De acordo com Pollán, o momento mais gratificante vivido por ela nas últimas horas foi ver Fariñas, após mais de quatro meses de protesto, "deixar sua greve de fome e sede e tomar um primeiro copo de água" no hospital da cidade de Santa Clara. 
 "Nos sentíamos responsáveis pelo que poderia ocorrer a Fariñas. Não poderíamos nos dar ao luxo de perdê-lo", disse a líder das Damas de Branco. 
 Sobre a organização - que surgiu para pedir as libertações dos 75 presos julgados e condenados há sete anos por "atuar como mercenários a favor dos EUA" e são considerados criminosos comuns pelo governo cubano -, Pollán afirmou que "seguirá pedindo" a soltura de todos os demais presos políticos. 
 "Para nós ocorreu um milagre, porque as libertações foram justamente nosso objetivo político", explicou em sua casa, no centro de Havana. 
   *Com EFE, AFP e Ansa     O dissidente cubano Guillermo  Fariñas começará nesta sexta-feira a ingerir por via oral sucos, caldo e  gelatina após sua decisão de  sair da greve de fome  que manteve  durante mais de quatro meses para pedir a liberdade de presos  políticos doentes.  
 Alicia Hernández, mãe de Fariñas, explicou que a  equipe médica que atende seu filho no hospital de Santa Clara, onde  está internado desde 11 de março, decidiu incorporar em sua  dieta desde esta sexta-feira esses alimentos depois que Fariñas  começou a beber água na quinta-feira.      Os especialistas devem comprovar como Fariñas tolera essa dieta  antes de passar à alimentação sólida. 
 Previsivelmente, o dissidente permanecerá hospitalizado até que  se normalize seu estado de saúde, que continua sendo  "de grave a crítico", por causa do surgimento de uma  trombose na jugular ,  região em que lhe tinha sido aplicado um cateter para receber  alimentação parenteral. 
 Hernández comentou que seu filho passou uma má noite por causa  das dores causadas por um hematoma que apresenta na coxa, apesar do  especialista que o examinou na manhã desta sexta-feira não ter visto nada de grave  na região.      Fariñas está sem febre, e com os sinais vitais normais, mas com  muita dor articular, segundo Alicia Hernández. 
   Libertação de 52 presos   
 A decisao de Fariñas de suspender a greve de fome e sede para pedir a libertação de 26 presos políticos com problemas de saúde foi tomada um dia depois de a Igreja Católica anunciar que o  governo cubano aceitou libertar em até quatro meses 52 prisioneiros . 
 Cinco dos prisioneiros seriam libertados em breve e transferidos à Espanha para viver com suas famílias. Em nota, a  Igreja informou na quinta-feira  que os primeiros a serem libertados serão Antonio Villareal Acosta, Lester Gonzalez Pentón, Luis Milan Fernández, José Luis García Paneque e Pablo Pacheco Avila. Os outros 47 serão soltos gradualmente nos próximos quatro meses. 
 Fariñas iniciou a greve de fome em 24 de fevereiro, pouco depois da morte do prisioneiro político  Orlando Zapata , depois de 85 dias de greve de fome. 
 A líder da organização Damas de Branco - que reúne familiares de opositores políticos presos em Cuba desde 2003 -, Laura Pollán, considerou nesta sexta-feira "um milagre" o anúncio das libertações de 52 detidos e o final da greve de fome de Fariñas. 
 "No próximo domingo, como já é habitual, estaremos em frente à igreja Santa Rita, em Havana, para dar graças a Deus por esses acontecimentos", explicou a ativista em entrevista à Ansa. 
 De acordo com Pollán, o momento mais gratificante vivido por ela nas últimas horas foi ver Fariñas, após mais de quatro meses de protesto, "deixar sua greve de fome e sede e tomar um primeiro copo de água" no hospital da cidade de Santa Clara. 
 "Nos sentíamos responsáveis pelo que poderia ocorrer a Fariñas. Não poderíamos nos dar ao luxo de perdê-lo", disse a líder das Damas de Branco. 
 Sobre a organização - que surgiu para pedir as libertações dos 75 presos julgados e condenados há sete anos por "atuar como mercenários a favor dos EUA" e são considerados criminosos comuns pelo governo cubano -, Pollán afirmou que "seguirá pedindo" a soltura de todos os demais presos políticos. 
 "Para nós ocorreu um milagre, porque as libertações foram justamente nosso objetivo político", explicou em sua casa, no centro de Havana. 
   *Com EFE, AFP e Ansa    
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 16:15:20 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/goleirobruno/eliza+samudio/g1237708947973.html 
</item>
<item>
<title>
   Taxistas agressores filmados no Galeão são identificados 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/rj/taxistas+agressores+filmados+no+galeao+sao+identificados/n1237709522081.html
</link>
<description>
      Polícia aguarda depoimentos para indiciar grupo por tentativa de homicídio Já foram identificados cinco dos seis taxistas suspeitos de terem agredido o motorista de táxi Kléber Luiz Oliveira da Rosa, 31, no Aeroporto Internacional Tom Jobim, na zona norte do Rio, na madrugada de quarta-feira (7). 
 A informação é da delegada da polícia civil do aeroporto, Fátima Soares, que os espera para prestar depoimento nesta tarde. A titular pretende indiciá-los em tentativa de homicídio duplamente qualificado, já que não houve possibilidade de defesa da vítima e a motivação teria sido fútil. As imagens falam por si só, mas tenho que esperar o depoimento deles para fechar o inquérito, disse. 
 As imagens, gravadas pelo circuito de câmeras de segurança do aeroporto, mostram cinco taxistas das duas cooperativas principais do local dando socos e chutes na vítima, que é deixada desmaiada perto do terminal dois do aeroporto, no setor de desembarque.  
Um sexto agressor também teria participado, mas não aparece nas imagens, o que impossibilitou a sua identificação até agora. 
 Socorrido por pessoas que passavam pelo local, Kléber da Rosa foi levado pelos bombeiros para o hospital municipal Miguel Couto, na zona sul da cidade, onde permanece internado, em estado de observação, e não tem previsão de alta. 
 Ontem, após fazer dois exames de ressonância magnética na cabeça, onde estava com vários hematomas, prestou depoimento aos policiais responsáveis pelas investigações, e afirmou que o motivo da agressão seria o fato de ele ter aceito o embarque de um passageiro que esperava por um táxi no ponto das cooperativas. 
 Em nota, a subsecretaria municipal de fiscalização de Transportes (SubF) disse que irá acompanhar o caso e que talvez não renove a licença dos motoristas envolvidos. Acrescentou, ainda, que o grupo irá responder um inquérito administrativo no órgão e que não há monopólio da prestação do serviço de transporte de passageiros. O taxista que se sentir coagido deverá procurar a autoridade policial. 
 Sem fazer um levantamento formal das ocorrências registradas entre motoristas de táxi no aeroporto, a delegada Fátima Soares informou que são feitas cerca de 20 queixas mensalmente. As brigas, em sua maioria, são disputas por passageiros e tempo de espera de saída de um táxi para outro, disse.  
   
   
   
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 16:05:50 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/rj/taxistas+agressores+filmados+no+galeao+sao+identificados/n1237709522081.html 
</item>
<item>
<title>
   Londres estuda anular cidadania britânica de suposta espiã 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/londres+estuda+anular+cidadania+britanica+de+suposta+espia/n1237709486222.html
</link>
<description>
    EFE A "femme fatale" Anna Chapman, que virou notícia em todo o mundo, foi casada com um britânico e morou na Grã-Bretanha O Ministério do Interior da Grã-Bretanha  disse nesta sexta-feira que "considera com urgência" se anula ou não a  cidadania britânica da suposta espiã russa  Anna Chapman , que foi  casada com um britânico e morou no país. 
 O advogado de Chapman, que faz parte do grupo de  dez espiões que  os EUA entregaram nesta sexta-feira  à Rússia em Viena em troca de outros  quatro agentes, assegura que a jovem de 28 anos deseja ir à Grã-Bretanha, uma vez que tem dupla nacionalidade desde seu casamento com   Alex Chapman , de quem adotou o sobrenome. 
 Em um breve comunicado, o Ministério do Interior assinalou que "a ministra  do Interior tem o direito de retirar a nacionalidade britânica das  pessoas com dupla nacionalidade se avaliar que fazê-lo representaria um  bem comum", e acrescentou que "esse caso está sendo considerado com  urgência". 
 Segundo a imprensa britânica, Anna se mudou para Londres em 2002,  quando se casou com Alex Chapman após um romance de cinco meses, e  teve vários empregos, entre eles no banco Barclays. 
 Depois criou sua própria agência imobiliária pela internet e  retornou à Rússia em 2006, após o fracasso de seu casamento.      Um ano depois ela teria se mudado para os EUA, onde também montou  uma agência de venda de propriedades através da web. 
   Espiã "detestável"   
 O ex-marido de Anna contou a transformação em quatro anos de sua ex-mulher em uma pessoa "arrogante e detestável". O psiquiatra Alex Chapman, de 30 anos, explicou ao jornal britânico "The Daily Telegraph" que conheceu sua ex-mulher em uma festa em Londres em 2001. Naquela época, ela se chamava Anna Kushchenko e tinha 19 anos, dois a menos que ele. Cinco meses depois se casaram em Moscou. 
 Segundo ele, Anna, inicialmente despreocupada e nada materialista, transformou-se em alguns anos em uma pessoa "arrogante e detestável" que frequentava círculos influentes. O casal divorciou-se em 2006, mas manteve o contato. 
 A jovem trabalhou em Londres durante vários anos. "Não acredito que trabalhava como espiã na capital britânica, mas creio que estava preparada para esse fim", disse o ex-marido. A atraente mulher, apresentada como uma "femme fatale" por causa de seus cabelos ruivos e olhos verdes,  tem sido notícia em jornais em todo o mundo . 
 Chapman disse que não lhe surpreenderam as acusações contra a ex-mulher, porque ela lhe falou de seu pai, Vasily Kushchenko. "Anna me disse que seu  pai ocupou um alto cargo na hierarquia da KGB . Disse que tinha sido um agente na 'velha Rússia'", destacou Chapman. "Seu pai controlava tudo em sua vida, e senti que ela faria qualquer coisa por ele." 
 "Quando vi que tinha sido presa por espionagem, não foi uma grande surpresa, para ser franco", completou, dizendo que na quarta-feira recebeu a visita de agentes do MI5 - o serviço secreto britânico - em sua residência de Bournemouth (sul da Inglaterra). 
 O Ministério das Relações Exteriores britânico afirmou que tinha uma investigação em curso sobre os vínculos de Anna Chapman com a Grã-Bretanha. 
    
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 15:46:35 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/londres+estuda+anular+cidadania+britanica+de+suposta+espia/n1237709486222.html 
</item>
<item>
<title>
   PM e outras 39 pessoas são presas por roubo a banco em 3 Estados 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/pm+e+outras+39+pessoas+sao+presas+por+roubo+a+banco+em+3+estados/n1237709504323.html
</link>
<description>
    iG São Paulo Operação Fire, da Polícia Civil gaúcha, prende suspeitos no Rio Grande do Sul, Santa Catarina e Rio de Janeiro Quarenta pessoas foram presas no Rio Grande do Sul, Santa Catarina e Rio de Janeiro nesta sexta-feira durante a Operação Fire da Polícia Civil gaúcha. De acordo com os delegados Ronolfo Vieira Júnior e Juliano Ferreira, os presos são suspeitos de envolvimento em uma quadrilha de roubo a agências bancárias. Um dos presos, Policial Militar, seria responsável por fornecer informações sobre a segurança dos bancos. 
 Quatro suspeitos continuam foragidos. Segundo Ferreira, cerca de 40 ações criminosas foram realizadas pela quadrilha. O delegado acredita que o prejuízo total dos bancos chega próximo de R$ 5 milhões. 
 Com o grupo, a polícia apreendeu seis veículos de luxo, três maçaricos, máscaras químicas, botijão de gás, coletes à prova de balas, alicates, lonas, cinco pistolas e munição. Também foi apreendida uma furadeira eletrostática avaliada em cerca de R$ 10 mil. A polícia apresentou imagens de câmeras de vídeo dos bancos que mostram como a quadrilha agia dentro das agências. 
 A operação, deflagrada após sete meses de investigação policial, contou com a participação de 40 alunos delegados em treinamento, afirmou Vieira Júnior.  
   
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 15:40:49 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/pm+e+outras+39+pessoas+sao+presas+por+roubo+a+banco+em+3+estados/n1237709504323.html 
</item>
<item>
<title>
   Ministério Público quer multa de R$ 25 mil para Dilma 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/ministerio+publico+quer+multa+de+r+25+mil+para+dilma/n1237709503864.html
</link>
<description>
    iG São Paulo Punição à candidata petista seria por propaganda eleitoral antecipada em entrevista à rádio mineira Itatiaia, em abril O Ministério Público Eleitoral (MPE) ajuizou mais uma representação contra a candidata do PT à Presidência da República, Dilma Rousseff, por propaganda eleitoral antecipada durante entrevista concedida ao programa Rádio Vivo, da rádio Itatiaia, em Belo Horizonte (MG), no dia 7 de abril. 
 O MPE afirma que, na entrevista, Dilma Rousseff fez menção expressa às eleições deste ano, com exposição de sua candidatura e da plataforma de governo, além de comparações negativas entre o governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva e do ex-presidente Fernando Henrique Cardoso, do qual fez parte o candidato adversário de Dilma, José Serra. 
 Sustenta ainda que a candidata fez propaganda negativa em relação ao candidato tucano ao afirmar que José Serra não foi um bom ministro: "eu acho que o ex-ministro José Serra, tanto do Planejamento quanto da Saúde, vai ter que ser analisado no quadro do governo do Fernando Henrique Cardoso, disse a candidata durante a entrevista. 
 A representação sustenta que a reiteração da prática de propaganda eleitoral em época vedada aliada à adjetivação negativa utilizada contra José Serra são motivos suficientes para justificar a fixação da pena máxima prevista no artigo 36 da Lei das Eleições (Lei 9504/97): R$ 25 mil. 
 Esse dispositivo estabelece que a propaganda eleitoral só é permitida após o dia 5 de julho do ano da eleição e que a violação a esse ordenamento condena o infrator a multa entre R$ 5 mil e R$ 25 mil. O relator é o ministro Joelson Dias. 
 Ontem, Dilma Rousseff foi condenada pelo Tribunal Superior Eleitoral ao pagamento de multa de R$ 5 mil por propaganda eleitoral antecipada. A punição aconteceu por conta de discursos feitos durante inauguração do Hospital da Mulher Heloneida Studart, em São João de Meriti (RJ), em 7 de março. 
   * Com informações do TSE    
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 15:40:07 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/ministerio+publico+quer+multa+de+r+25+mil+para+dilma/n1237709503864.html 
</item>
<item>
<title>
   Filho de Eliza é entregue à avó materna 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/goleirobruno/filho+de+eliza+e+entregue+a+avo+materna/n1237709494969.html
</link>
<description>
    iG São Paulo Sônia Fátima Moura recebeu o neto Bruno nesta sexta-feira em Foz do Iguaçu       Foto: Agência Estado   Bruno, filho de Eliza Samudio, foi entregue à avó materna, Sônia Fátima Moura, nesta sexta-feira. A entrega foi acompanhada por conselheiros tutelares em Foz do Iguaçu, no Paraná. Acompanhados da advogada Maria Lúcia Borges Gomes, os dois devem seguir até o final da tarde para Campo Grande, no Mato Grosso do Sul, onde esperam a decisão da Justiça sobre a guarda definitiva da criança, supostamente filha do goleiro do Flamengo, Bruno Fernandes das Dores de Souza. Bruno é suspeito da participação no desaparecimento de Eliza.  
   Guarda-provisória   
 Sônia de Fátima Moura e a advogada dela, Maria Lúcia Gomes, saíram quinta-feira de Belo Horizonte com destino a Foz do Iguaçu. Bruno, de 4 meses, agora vai viver com a avó. Foi o que decidiu a Justiça 
 De acordo com Maria Lúcia, não havia condições para Luís Carlos Samudio, pai de Eliza, ficar com o menino. "É preciso muito mais do que dinheiro para se criar uma criança. É preciso ter condições psicológicas, sociais e o mais importante, base familiar", afirmou a advogada de Sônia. 
 O motivo pelo qual a guarda foi transferida do pai para a mãe de Eliza seria o fato de Luís Carlos responder, em Foz do Iguaçu, pelo crime de estupro, que teria sido cometido por ele em 2003. A decisão da alteração da guarda provisória do bebê foi tomada pelo juiz Guilherme Cubas César, tirular da Vara de Família de Foz do Iguaçu, mesmo magistrado que havia concedido a guarda da criança para Luís Carlos Samudio.  
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 15:30:05 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/goleirobruno/filho+de+eliza+e+entregue+a+avo+materna/n1237709494969.html 
</item>
<item>
<title>
   Sarkozy quebra na 2ª- feira silêncio sobre denúncia de Caixa 2 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/sarkozy+quebra+na+2+feira+silencio+sobre+denuncia+de+caixa+2/n1237709487798.html
</link>
<description>
    iG São Paulo Em TV, líder francês falará sobre denúncia de que sua campanha presidencial de 2007 recebeu fundos ilegais da herdeira da L'Oréal O presidente da França, Nicolas Sarkozy, abordará segunda-feira no canal de televisão pública France 2 o caso Woerth-Bettencourt, respondendo "a todas as questões da atualidade" durante emissão de uma hora (das 20h15 à 21H15 locais - 15h15 às 16h15, em Brasília), informou a France 2. 
 Sarkozy enfrenta uma crise política, nascida de uma sucessão de acusações de conflitos de interesse e de financiamento político ilegal. 
 O anúncio da entrevista ocorre um dia depois de Claire Thiboult, antiga contadora da herdeira da L'Oréal, Liliane Bettencourt, de 87 anos, ter  retirado parte das declarações explosivas  que o site Mediapart divulgou na terça-feira sobre um suposto financiamento ilegal da campanha do presidente francês, Nicolas Sarkozy, em 2007. 
 Segundo o site, Claire teria dito que a administradora da fortuna de Liliane, Patrice de Maistre, teria doado 150 mil euros em espécie para a campanha presidencial de Sarkozy, em março de 2007, por meio de Eric Woerth - então tesoureiro do partido governista União do Movimento Popular (UMP, direita) e da campanha de Sarkozy. 
 Pessoas ligadas a Sarkozy e a Woerth desmentiram as acusações. Na terça-feira, o presidente francês classificou de " calúnias com o objetivo de difamar " as acusações. Woerth, que atualmente é ministro do Trabalho do governo Sarkozy, também negou categoricamente ter recebido dinheiro ilegal de Bettencourt. 
 Na quinta-feira, o jornal "Le Monde" assegura que, após as controvertidas revelações que a contadora fez ao site "Mediapart",  os investigadores voltaram a interrogá-la na quarta-feira. Aparentemente nesse segundo questionamente, ela negou que Bettencourt entregasse envelopes com dinheiro a Sarkozy quando ele era prefeito de Neuilly, cidade vizinha a Paris, nos anos 90. 
 Também colocou dúvidas em torno de datas e disse que o "Mediapart" distorceu suas palavras. Ela, porém, manteve a informação de que a gerente da fortuna da idosa, Patrice de Maistre, pediu-lhe 50 mil euros para doá-los ao ministro do Trabalho. 
 O caso está nas mãos da  Promotoria de Nanterre , nos arredores de Paris, que abriu uma investigação preliminar sobre as supostas contribuições ilegais que o UMP teria recebido da herdeira por meio de Woerth. A revelação do caso pelo Mediapart domina as manchetes dos jornais franceses e compromete o minitro do Trabalho, cuja mulher trabalhava em uma empresa que fazia parte da assessoria fiscal de Bettencourt. 
 Na terça-feira, Woerth deve apresentar ao Conselho de Ministros a impopular reforma das aposentadorias, que eleva a idade mínima de 60 para 62 anos até 2018, em meio a uma enxurrada de críticas da esquerda e dos sindicatos. 
   Defesa do site   
 A organização Repórteres Sem Fronteiras (RSF) defendeu nesta sexta-feira os jornalistas do Mediapart frente às duras críticas realizadas pelo governo. "Os ataques desses últimos dias contra a imprensa devem ser levados a sério", declarou a RSF em comunicado no qual lamentou as críticas do secretário-geral do UMP, que criticou os "métodos fascistas" dos jornalistas do Mediapart. 
 Segundo a RSF, os métodos adotados pelo governo e pelos membros da maioria parlamentar para atacar a imprensa são "retrógrados". A organização defende, além disso, que é "legítimo" e "necessário" que a imprensa forneça informações sobre o mundo da política. 
 Perante críticas como as da ministra da Família, Nadine Morano, que chamou o "Mediapart" de "site de rumores", a organização pela liberdade de imprensa lembra que o jornalismo procura informar o público de questões de interesse geral, "como é o caso" do escândalo Bettencourt. 
 A RSF lembra que, para velar pelo jornalismo investigativo, a França adotou em janeiro uma lei para garantir o segredo das fontes e acrescenta que "o respeito à vida privada está estritamente protegido na França" mais do que em alguns "vizinhos europeus". 
   *Com EFE e AFP    
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 15:16:12 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/sarkozy+quebra+na+2+feira+silencio+sobre+denuncia+de+caixa+2/n1237709487798.html 
</item>
<item>
<title>
   Nem Freud explica: Psicanalistas divergem sobre o caso Bruno 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/goleirobruno/nem+freud+explica+psicanalistas+divergem+sobre+o+caso+bruno/n1237709481534.html
</link>
<description>
    Valmir Moratelli, iG Rio de Janeiro Profissionais ouvidos pela reportagem do iG tentam explicar frieza do goleiro Bruno que, mesmo detido, pensava na Copa de 2014       Foto: Gazeta Press   Em conversa informal gravada pela TV Globo, na noite desta quarta-feira (7), Bruno lamentou por achar que estará fora da Copa do Mundo de 2014, a ser realizada no Brasil. A conversa com o amigo Luiz Henrique Romão, conhecido como Macarrão, foi gravada na Polinter do Andaraí, no Rio. Agora eu acho que as coisas ficaram mais difíceis. No Brasil, se eu tinha a esperança de disputar a Copa de 2014, acabou. Isso sou eu falando, disse ele, parecendo estar alheio às acusações de ser o mandante do assassinato de Eliza Samudio. 
   
   
   
 A pedido da reportagem do iG, psicanalistas analisaram a situação para tentar entender a aparente frieza com que Bruno parece lidar com o crime que chocou o Brasil. É importante ressaltar que, aos olhos da Justiça, até o momento, Bruno é apenas suspeito de participação em um crime. A polícia no Rio concluiu o inquérito sobre o desaparecimento de Eliza, mas a de Minas Gerais ainda não encerrou o seu. Por isso, ainda não há um processo na Justiça. 
 Ainda que ressalte que só analisa o goleiro através de situações que a mídia traz à tona, o psiquiatra e psicanalista Luiz Alberto Py afirma que ele se enquadra em um típico quadro de psicopatia. Na frase em que fala sobre Copa do Mundo, é uma clara demonstração de que estava apenas preocupado com o problema dele. Há uma mulher morta, que seria sua ex, ele sendo acusado... E ele tem a cara de pau de dizer isso? E a frase anterior (dita dias antes), de que torce para que ela apareça? É um típico caso de psicopatia. Todos são iguais, achando que está tudo bem, diz. 
 O psicanalista explica que o psicopata usa valores próprios para argumentar suas ações. O que, para o meio médico, é considerado loucura moral. Segundo ele, essas pessoas não são loucas clinicamente, mas fazem coisas em nome do bem estar pessoal. Ele não usa valores da sociedade, mas valores pessoais que considera normais, na linha ‘que se dane o resto , explica Py. Segundo ele, Bruno parece não se importar com a situação. A pessoa, com tal característica mental, nesta situação não sofre. O sofrimento dele é ser pego. Enquanto não é pego, não perde o sono, não tem insônia, não tem pesadelo, diz. 
   Cinismo como parâmetro   
 Francisco Daudt não se assusta com o fato de Bruno ficar preocupado com a participação na Copa de 2014, mesmo estando numa delegacia, acusado de um crime. Se um cara desses aparentasse arrependimento ou estado horrorizado, eu ficaria mais preocupado com sua saúde mental. Seria uma grande quantidade de cinismo. Me soa mais razoável que ele se mantenha equilibrado, afirma Daudt. Para o psicanalista, esta relativa normalidade que Bruno tenta passar tem a ver com a sua formação. O sujeito é treinado em outra realidade desde criança. Quando adulto, ele pode argumentar dizendo que, de onde vem, isso é normal se resolver assim, continua ele, autor de livros como O Amor Companheiro, entre outros. 
 Mas Daudt faz um alerta. Bruno quer nos passar na conversa, porque ele quer safar sua pele. Qualquer coisa que ele faça é para isso, a prerrogativa do prisioneiro é tentar escapar. Não acho nada de extraordinário ele bancar a naturalidade. Na cabeça dele, assim vai mostrar que está tudo sob controle, que não é culpado de nada, diz.  
Outro psicanalista, Alberto Goldin também encara a possibilidade de Bruno no envolvimento do sumiço de Eliza como sendo um crime de questão social. É muito mais um crime com fundamento social do que psicológico, por isso não vejo como quadro psicótico. No caso psicológico, a questão passa por um pré-julgamento da consciência dele. No caso social, ele resolve o problema como se fosse numa favela, compara. 
   Mente sem cura   
 Tanto Goldin quanto Luiz Alberto Py convergem em opiniões ao afirmar que um quadro como este é de difícil resolução. Para Alberto Goldin, não há cura. Não há como tratar uma mente com uma formação cultural dessa característica. É um problema irresponsável, primário, é obvio que ele faz podendo até pensar nas conseqüências, mas isso não é determinante para que ele evite cometer, diz. 
 Já Luiz Alberto Py encara a cadeia como única saída, para casos como este. É difícil manter o controle, só com forte ameaça. Quando pessoas assim se sentem correndo o risco é que param. Por isso que existe cadeia, para segurar pessoas que não têm condições morais de viver junto com outros, afirma. 
   Outros envolvidos   
 Segundo depoimentos já informados pela própria polícia, há pelo menos outros sete envolvidos no sumiço de Eliza Samudio. Para Daudt, o fato de haver vários integrantes no crime só reforça sua tese. Pelo que entendi, ele não teria feito isso sozinho, mas com um grupo de pessoas. É uma coisa meio faroeste, justiça com as próprias mãos. É aquela coisa de um líder mandar e os outros obedecerem, por terem uma cultura não civilizada. Por serem todos do mesmo meio, afirma. 
 É o que Goldin classifica como solidariedade. Isso é forte quando se tem um caso de questão social. Se tem outros envolvidos, é a questão da solidariedade entre amigos em torno dele que prevalece. Infelizmente dessa forma tão brutal. Penso que uma pessoa com um pouco mais de instrução saberia da responsabilidade que estava assumindo, diz o psicanalista. 
  
    
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 15:11:57 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/goleirobruno/nem+freud+explica+psicanalistas+divergem+sobre+o+caso+bruno/n1237709481534.html 
</item>
<item>
<title>
   O saldo do polêmico vídeo de traição na web 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/o+saldo+do+polemico+video+de+traicao+na+web/n1237709428359.html
</link>
<description>
    Lívia Machado, iG São Paulo Divórcio, humilhação, fama instantânea e um possível processo contra agressão são os desdobramentos do caso Sorocaba       Foto: Divulgação   O escritório de Vivian Almeida de Oliveira limita-se a uma sala de aproximadamente 20 metros quadrados. A advogada divide o espaço com a secretária, em um prédio na região central de Sorocaba, interior de São Paulo. O traje social e uma atitude arredia sugerem uma postura discreta, bem oposta ao divulgado por ela  em um dos vídeos mais acessados no site Youtube nos últimos dias . 
 Vivian é a mulher traída de Sorocaba que fez de seu drama pessoal um mini-reality show. O vídeo de 10 minutos mostra uma espécie de acareação entre ela e Juliana Cordeiro, a ex-melhor amiga e amante de seu marido, o revendedor de carros Cícero. 
 Talvez o sucesso de público esteja ligado ao ridículo: além de detalhes sexuais picantes revelados sem meias palavras, as duas terminam a conversa no chão numa sequência de tapas e puxões de cabelo. Vivian ameaça contar tudo para o marido de Juliana, Fabio Cordeiro, dono de uma rede de lojas de pneus e muito popular na região. 
 O pouco tempo que o vídeo ficou na página pessoal da advogada foi suficiente para a cópia e multiplicação das cenas. Hoje, no site Youtube, é possível ver e rever a briga nas mais variadas edições, trilhas sonoras e legendas. 
 Com 690 mil habitantes, Sorocaba tem porte de cidade grande, mas guarda costumes típicos do interior paulista. Os personagens pertecem a alta classe social da cidade e foram facilmente reconhecidos. Pelas ruas, é possível escutar diversos comentários sobre o caso. Você viu o vídeo? é uma pergunta retórica entre os sorocabanos. Os moradores brincam, mas poucos manifestam oposição ou defesa em relação aos casais envolvidos. A grande maioria critica a humilhação em praça pública, comum no século 19, e agora gerada pela divulgação do vídeo na internet. 
 Não entendo qual a necessidade de expor uma traição dessa forma, em rede nacional. Fiquei chocada. No interior tudo mundo se conhece, declara uma funcionária de uma banca de jornal, próxima a uma das lojas de Fabio Cordeiro, marido de Juliana. 
 Na região central, onde Cícero e Vivian trabalham, as pessoas comentam não apenas o caso, mas a presença em massa de jornalistas, interessados nos possíveis desdobramentos da história. Dois jornais locais noticiaram apenas a repercussão do vídeo na internet. Um terceiro, porém, mantém os casais como personagens fixos da coluna social. 
 Cícero pouco fala sobre o assunto. Ao ser procurado em sua loja, ele ameaça conversar, mas depois recua e afirma que não quer mais abrir sua vida. Não tenho nada pra comentar, não quero mais saber disso, explica. 
 Eduardo tem 29 anos e é filho do primeiro casamento de Cícero. Trabalha na loja de carros da família, mas não mora com o pai há mais de 12 anos. Sem restrições, o rapaz comenta com tranquilidade sobre o assunto e fala de Cícero, o marido traidor. 
 Eram amantes, sim. Não sei há quanto tempo, mas eles são muito amigos, se conhecem há mais de 10 anos. O caso deve ter mais de cinco anos. Sei que a Juliana já tentou se separar antes disso tudo acontecer, mas o marido dela não aceita o divórcio. Mesmo depois do vídeo eles continuam juntos. 
 Segundo ele, o pai até gostaria de explicar, esclarecer sobre a traição em rede nacional, mas só o faria junto com os demais envolvidos. Ele até topa falar, mas quer fazer isso junto com os três, para esclarecer e acabar com isso de uma vez por todas. A relação de amizade, porém, se perdeu na rede, junto com as cenas divulgadas. 
 Os comentários e as piadas, segundo o filho mais velho, são sempre relacionados à virilidade do pai, que viveu por no mínimo cinco anos entre duas mulheres bonitas da elite sorocabana. Segundo moradores, aos 18 anos, Juliana foi Miss Sorocaba, alguns anos antes de se casar. Outro dia uma caminhonete cheia de mulheres passou aqui na frente da loja e gritou: Seu Cícero pistola de ouro, revela Eduardo, com um largo sorriso. 
 O rapaz não condena e vê com naturalidade a traição do pai. Nas estatísticas dele, 95% das mulheres e dos homens já traíram alguém ao menos uma vez na vida. Teme, apenas, pela exposição de seus irmãos mais novos. Luana também é filha do primeiro casamento de Cícero, mas não tem assistido aos desdobramentos da história. A jovem, de 22 anos, faz faculdade em Santos, litoral paulista. Não sei se minha irmã já viu, o que achou. Ainda não falei com ela. 
 Cícero tem mais dois filhos, menores de 10 anos, fruto do casamento com a advogada. Eduardo zela pelos irmãos e se diz preocupado com a reação deles. Vivian, porém, garante que as crianças estão tranquilas. Conversei com eles, expliquei o que ocorreu e graças a Deus eles já estão de férias e não terão que lidar com isso dentro da escola. 
   Fama e anonimato   
 Apesar da polêmica, a advogada demonstra pouco arrependimento. Não digo que me arrependo, mas confesso que não ganhei nada com isso. Segundo ela, as cenas da briga tinham destinatários certos. A advogada revela que pretendia mostrar aos mais chegados, somente amigos, através do site de relacionamentos Orkut. 
 Eu quis colocar no Orkut para alguns amigos assistirem, por uma questão pessoal minha. Não imaginava que a repercussão pudesse ganhar tamanha proporção. Achei que eu pudesse escolher para quem eu mostraria o vídeo, tanto é que retirei a gravação da minha página no mesmo dia. Coloquei na sexta-feira e apaguei pouco tempo depois. 
 A advogada demonstra pouca preocupação com a pirataria de sua produção caseira. Revela que lida muito bem com a polêmica gerada na cidade e ainda afirma que é raro ouvir brincadeiras ou comentários a respeito do caso. Aqui ninguém comenta comigo sobre isso não, viu? 
 A cada esquina, os boatos ganham contornos maiores. Os moradores revelam um preço supostamente cobrado por Vivian para falar com a imprensa. Os valores oscilam entre 20 e 100 mil reais. Alguns homens, entre uma brincadeira e outra crítica, acreditam que em breve, a história ainda renderá o título de musa e convites para capas de revistas masculinas. 
 A filmagem caseira é um dos vídeos mais acessados na internet nos últimos três dias. O saldo da história, por ora, é de apenas um divórcio, a súbita fama de quatro pessoas e um boletim de ocorrência, relatando a agressão proferida por Vivian, feito por Juliana, na segunda-feira, dia 28, na Delegacia Seccional de Sorocaba. O B.O já foi encaminhado para a Delegacia da Mulher. De acordo com os policias de plantão, no mesmo dia, Juliana foi encaminhada ao Instituto Médico Legal (IML) e tem até seis meses para manifestar interesse em processar a agressora. 
 Vivian revela que se separou de Cícero no sábado passado, dia 26 de junho, um dia após brigar e publicar a discussão com Juliana. Lógico que me separei. Você acha que depois de tudo isso eu faria o que? Se eu pudesse, teria jogado as malas dele pela janela no mesmo dia. 
 Fabio e Juliana, porém, permanecem juntos e incomunicáveis. Nas duas lojas do casal, os funcionários estão bem instruídos a não passar nenhuma informação, telefone ou endereço, tampouco comentar sobre o drama. 
 Amigos próximos aos dois ajudam a manter alguma privacidade. Torcem para que tudo volte ao normal e que eles não mudem de cidade. Se eles pensarem em sair, nós não vamos deixar. Queremos que continuem aqui e que a historia acabe, comenta Nelson, proprietário de um comércio apegado à loja de pneus da família Cordeiro. 
 Cícero está morando sozinho, em uma de suas propriedades e segue a vida, driblando o assédio da imprensa e convivendo bem com a nova fama de garanhão. Vivian tenta reafirmar-se como advogada, mas concilia tranquilamente uma visita ao fórum e uma entrevista à imprensa. Sou uma mulher de respeito. Tenho minha carreira, minha profissão. Não quero me promover, assevera, encerrando a entrevista. 
    
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 15:10:32 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/o+saldo+do+polemico+video+de+traicao+na+web/n1237709428359.html 
</item>
<item>
<title>
   Mancha: novo dispositivo permitiria recuperar todo o petróleo 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/ciencia/meioambiente/mancha+novo+dispositivo+permitiria+recuperar+todo+o+petroleo/n1237709461013.html
</link>
<description>
    AFP Guarda Costeira dos EUA informou que mais um funil será instalado no poço danificado no Golfo do México       Foto: AFP   Um novo funil e barcos suplementares devem permitir recuperar todo o petróleo que escapa de um poço danificado após a explosão de uma plataforma no Golfo do México, informou nesta quinta-feira Thad Allen, encarregado da administração americana de coordenar a luta contra a maré negra. 
 
 Acompanhe a evolução do vazamento de petróleo no infográfico do iG   
 
A administração americana deu 24 horas à petroleira britânica BP para apresentar seu novo dispositivo que, supostamente conteria a maré negra, enquanto os esforços feitos para tapar o vazamento entram em uma "fase crítica", segundo Washington. 
 Se as condições meteorológicas permitirem, a BP deveria poder substituir o funil atual, posicionado sobre o escapamento no poço submarino e, assim, recuperar mais petróleo, explicou o almirante Allen à imprensa. 
 Isto "nos permitiria aumentar a capacidade de recuperação de 60.000 a 80.000 barris por dia", afirmou. 
 Atualmente, são recuperados, em média, 25.000 barris diariamente dos 35.000 a 60.000 barris de petróleo que vazam do poço avariado da plataforma Deepwater Horizon, que afundou em 22 de abril, provocando a pior catástrofe ambiental da história dos Estados Unidos. 
   
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 14:46:10 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/ciencia/meioambiente/mancha+novo+dispositivo+permitiria+recuperar+todo+o+petroleo/n1237709461013.html 
</item>
<item>
<title>
   No RS, Yeda faz campanha na hora do almoço e após o expediente 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/no+rs+yeda+faz+campanha+na+hora+do+almoco+e+apos+o+expediente/n1237709451625.html
</link>
<description>
    Alexandre Haubrich, iG Porto Alegre Governadora tem se dividido em duas no período eleitoral; Fogaça e Genro seguem com agendas mais intensas A forte chuva em Porto Alegre deve atrapalhar, no início da tarde desta sexta-feira, a caminhada do dia da governadora e candidata à reeleição Yeda Crusius (PSDB). Nesse início de campanha, essas caminhadas têm chamado a atenção por serem os principais atos da candidata. Yeda tem se dividido em duas: em horário de expediente, é governadora. Na hora do almoço e após o expediente, está em campanha. Essa segunda Yeda Crusius tem caminhado diariamente pelas ruas do Centro de Porto Alegre conversando com eleitores, cercada por alguns correligionários. 
 Com a chuva, porém, a caminhada de hoje deve ficar prejudicada. Enquanto isso, os outros candidatos cumprem agendas impermeáveis. José Fogaça volta ao interior do Rio Grande do Sul, novamente acompanhado pelo candidato a vice, Pompeu de Mattos (PDT). Passa o dia inteiro em campanha na região carbonífera, com visitas previstas a Charqueadas, General Câmara, São Jerônimo e Eldorado do Sul. 
 Tarso Genro (PT) participou, pela manhã, de uma plenária com movimentos sociais e sindicais e, à tarde, irá a Canoas, na Grande Porto Alegre, visitar projetos do Pronasci (Programa Nacional de Segurança Pública com Cidadania). O programa foi criado por Tarso quando o candidato era ministro da justiça do governo Lula.  
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 14:35:36 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/no+rs+yeda+faz+campanha+na+hora+do+almoco+e+apos+o+expediente/n1237709451625.html 
</item>
<item>
<title>
   Jornalistas italianos fazem greve em protesto por proibição de escutas 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/bbc/jornalistas+italianos+fazem+greve+em+protesto+por+proibicao+de+escutas/n1237709436418.html
</link>
<description>
    BBC Brasil Analistas dizem que há explosão de cobertura com base em gravações secretas, mas, para jornalistas, premiê só quer se proteger   
 Jornalistas italianos realizam nesta sexta-feira uma greve em protesto contra uma proposta de lei que restringe o uso de escutas telefônicas. A proposta do primeiro-ministro italiano, Silvio Berlusconi, limita os direitos da polícia e de promotores de instalar escutas e gravar conversas telefônicas. 
 Além disso, a proposta também prevê multas para jornalistas que publicam transcrições de conversas gravadas. Berlusconi afirma que é preciso tornar a lei mais dura para proteger a privacidade dos italianos. 
 A maioria dos analistas concorda que está ocorrendo na Itália uma explosão de relatos da imprensa baseados em escutas telefônicas e gravações secretas, mas os jornalistas afirmam que o primeiro-ministro quer proteger a si próprio e seus aliados. 
 "O objetivo real dessa lei é evitar a divulgação de casos judiciais que tenham alto impacto político, aqueles que podem gerar e têm gerado constrangimento", disse o presidente do Sindicato dos Jornalistas da Itália, Roberto Natale. 
   Bancas vazias   
 De acordo com o correspondente da BBC em Roma David Willey, as bancas de jornais estavam vazias nesta sexta-feira, exceto por um ou dois jornais de direita, como o Il Giornale - jornal cujo dono é o próprio Silvio Berlusconi. 
 A agência nacional de notícias da Itália, a Ansa, parou de transmitir seus serviços, assim como a Reuters em italiano. A Rai, emissora estatal de rádio e TV, diminuiu significativamente seus serviços de notícias. No entanto, os jornalistas que trabalham nas três emissoras comerciais de televisão de propriedade de Berlusconi não participam da greve. 
 Algumas organizações internacionais de notícias, como a Repórteres Sem Fronteiras,  também manifestaram apoio à greve e descreveram a proposta de lei como autoritária. Magistrados italianos também alertaram que a lei proposta por Berlusconi, que ainda precisa ser aprovada na Câmara baixa do Parlamento italiano, pode restringir a luta contra a máfia, o terrorismo e a pedofilia. 
   Autorizações judiciais   
 Segundo David Willey, o Judiciário italiano atualmente autoriza 100 mil escutas telefônicas oficiais por ano, 20 vezes mais do que na Grã-Bretanha e 60 vezes mais do que nos Estados Unidos, por exemplo. O correspondente da BBC afirma que jornalistas italianos dependem do vazamentos dessas escutas, geralmente feitos por magistrados, para uma grande parte de suas reportagens sobre crimes. A proposta de lei imporia sanções pesadas em jornalistas, editores de jornais e jornais que desafiarem a proibição. 
 Por outro lado, transcrições de conversas telefônicas gravadas iniciaram uma série de escândalos envolvendo Silvio Berlusconi, incluindo a alegação de uma garota de programa que disse ter dormido com o premiê italiano. Recentemente as escutas telefônicas vazadas para a imprensa italiana também levaram a acusações de corrupção contra a agência que atende vítimas de desastres no país.  
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 14:33:01 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/bbc/jornalistas+italianos+fazem+greve+em+protesto+por+proibicao+de+escutas/n1237709436418.html 
</item>
<item>
<title>
   Serra fará visita semanal a Minas Gerais 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/serra+fara+visita+semanal+a+minas+gerais/n1237709446159.html
</link>
<description>
    Agência Estado Objetivo do candidato tucano à Presidência da República é obter maioria dos votos no segundo maior colégio eleitoral do País O PSDB nacional está montando uma filial da coordenação da campanha de José Serra em Minas Gerais, Estado onde o candidato tucano à Presidência da República fará pelo menos uma visita semanal. Diante da disputa apertada com o PT da adversária Dilma Rousseff, obter a maioria de votos no segundo maior colégio eleitoral do País tornou-se ponto crucial. 
 O objetivo da ofensiva é colocá-lo na dianteira da corrida presidencial antes do início do horário eleitoral no rádio e na TV, em 17 de agosto. Quem vai coordenar a ação é o secretário-geral do PSDB, deputado Rodrigo de Castro (MG), escalado pelo ex-governador Aécio Neves. "Foi o Aécio quem sugeriu criar esta coordenação, para dar mais solidez à campanha de Serra em Minas", diz Castro. A ideia é montar uma estrutura acoplada à da campanha para reeleição do governador Antonio Anastasia (PSDB), para facilitar a logística e aumentar a eficiência da caça aos votos.  
 A agenda mineira de Serra começará no dia 19 por Belo Horizonte e Divinópolis, polo siderúrgico com 220 mil habitantes, a 120 quilômetros da capital. Na segunda-feira seguinte, o trio Serra, o ex-governador Aécio Neves e Anastasia fará campanha em Poços de Caldas e Três Corações.  
    
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 14:23:15 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/serra+fara+visita+semanal+a+minas+gerais/n1237709446159.html 
</item>
<item>
<title>
   Leptospirose mata mais uma pessoa em Alagoas 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/chuvasnordeste/leptospirose+mata+mais+uma+pessoa+em+alagoas/n1237709443335.html
</link>
<description>
    Agência Brasil Segundo informações da Secretaria de Estado da Saúde, duas pessoas morrem vítimas da doença O estado de Alagoas confirmou mais uma morte por leptospirose, com isso duas pessoas já morreram no estado, vítima da doença. Segundo informações da Secretaria de Estado da Saúde, entre 21 de junho a 7 de julho foram notificados 34 casos suspeitos de leptospirose, sendo seis casos confirmados. A confirmação da morte foi feita ontem (8) pelo Laboratório Central de Alagoas. 
 A leptospirose pode ser contraída por contato com água contaminada por urina de rato, transmissor da doença. Os principais sintomas são dores musculares, febre, dor de cabeça, dor abdominal, náuseas e vômitos. 
 Mais de 73 mil pessoas estão desabrigadas ou desalojadas e 182 mil pessoas foram afetadas pelas chuvas em Alagoas. Ao todo, 15 municípios decretaram situação de calamidade pública e quatro, estado de emergência.  
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 14:16:58 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/chuvasnordeste/leptospirose+mata+mais+uma+pessoa+em+alagoas/n1237709443335.html 
</item>
<item>
<title>
   Richa promete a produtores rurais defender direito à propriedade 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/richa+promete+a+produtores+rurais+defender+direito+a+propriedade/n1237709437477.html
</link>
<description>
    Francisco Camargo, iG Paraná Tucano dá prosseguimento a roteiro de 19 cidades; Osmar Dias diz que vai transformar escritório em Brasília em central de projetos Em Campo Mourão, durante reunião com diretores e cooperados da Coamo, a maior cooperativa da América do Sul, o candidato Beto Richa, do PSDB, prometeu ser um aliado na defesa do direito à propriedade e do cumprimento das leis. 
 Defendeu o acesso à terra, que é legítimo para quem nela trabalha, mas dentro de uma perspectiva de desenvolvimento econômico e social, disse o candidato tucano, ao lado do presidente da cooperativa, José Aroldo Gallassini. 
 Iniciado na quinta-feira, o roteiro de encontros em 19 municípios da região de Campo Mourão prossegue nesta sexta-feira com visita a Farol, Janiópolis, Moreira Sales, Goioerê, Quarto Centenário, Rancho Alegre do Oeste, Juranda, Boa Esperança e Mamborê.  À noite, o candidato da coligação Novo Paraná  participa de uma audiência pública, em Campo Mourão, reunido lideranças comunitárias, empresariais e políticas. Acompanham Beto Richa os candidatos ao Senado Ricardo Barros (PP) e Gustavo Fruet (PSDB). 
   Paraná em Brasília   
No município Sabáudia, Norte do estado, o senador Osmar Dias, candidato ao governo pela coligação PDT, PMDB, PT, PR, PSC e PCdoB, disse que vai transformar o escritório de representação que o governo do Paraná mantém em Brasília numa central de elaboração de projetos para prefeituras. 
 Atualmente, as prefeituras, especialmente as de pequenos municípios, não dispõem de corpo técnico para elaboração de projetos e acabam perdendo recursos de obras como as do PAC, por exemplo, disse. Segundo Osmar, nos últimos 20 anos o Paraná deixou de ganhar R$ 20 bilhões por falta de investimento em infraestrutura. Recursos para essas obras existem, mas a liberação depende de projetos das prefeituras e ainda da concessão de licenças ambientais e da aprovação de leis no Congresso. E o escritório do Paraná em Brasília dará esse suporte."  
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 14:16:57 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/richa+promete+a+produtores+rurais+defender+direito+a+propriedade/n1237709437477.html 
</item>
<item>
<title>
   Aviadora desaparecida teria vivido com náufraga 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/ciencia/aviadora+desaparecida+teria+vivido+com+naufraga/n1237709302394.html
</link>
<description>
    iG São Paulo Expedição de arqueólogos sugere que Amelia Earhart, desaparecida há 73 anos, teria vivido como náufraga em ilhota do Pacífico Sul       Foto: Getty Images   Parece coisa de seriado de TV. A aviadora Amelia Earhart, desaparecida há 73 anos no Oceano Pacífico quando tentava voar ao redor do mundo,  pode ter vivido por semanas e até mesmo meses como uma náufraga depois de fazer um pouso de emergência em Nikumaroro, uma remota e inabitada ilha do Pacífico Sul. Seu corpo nunca foi encontrado. 
 
A hipótese é de uma nova expedição em regiões onde ela supostamente teria passado, realizada por uma equipe do Grupo Internacional para Recuperação de Aviões Históricos (TIGHAR). 
 A expedição considera que Nikumaroro foi a ilha onde Amelia Earhart e seu navegador, Fred Noonan, teriam desembarcado pela última vez. Os pesquisadores encontraram um acampamento com algumas características de fogo e onde foram achados ossos de animais como peixes, tartaruga e aves, trazendo evidências de que muitas refeições teriam sido feitas no local. 
 Essa foi a décima expedição do grupo em Nikumaroro desde 1989. Durante as visitas anteriores, a equipe do TIGHAR havia encontrado uma série de outros artefatos que também fornecem indícios da presença de náufragos no local. Entre os objetos coletados, dez deles teriam sido tocados por humanos e estão sendo analisados em laboratório para verificar a presença de DNA da aviadora. 
 Entre eles, que estão sendo associados a objetos pessoais de Amelia Earhart, estão uma pequena jarra de vidro utilizada para guardar produtos cosméticos, botões, um tecido e pedaços de um canivete. Restos humanos de um indivíduo do sexo feminino não identificado também foram encontrados ali na década de 40, apesar de que os corpos dos dois aventureiros e também os destroços do avião nunca foram oficialmente encontrados. 
 Os arqueólogos do grupo acreditam ainda que, depois de semanas abandonada em uma ilha deserta com temperaturas muito elevadas, Amelia pode ter morrido por diferentes motivos, mas os principais são lesões, infecções, intoxicações alimentares ou desidratação. 
 O avião de Amelia Earhart, que foi a primeira mulher a cruzar o oceano Atlântico em vôo solo, em 1932, desapareceu em julho de 1937 após seu bimotor Electra perder contato com a guarda-costeira dos Estados Unidos por, supostamente, ter ficado sem combustível.  
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 14:10:25 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/ciencia/aviadora+desaparecida+teria+vivido+com+naufraga/n1237709302394.html 
</item>
<item>
<title>
   Troca de espiões é fruto de novas relações com EUA, diz Moscou 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/troca+de+espioes+e+fruto+de+novas+relacoes+com+eua+diz+moscou/n1237709435883.html
</link>
<description>
    iG São Paulo Na maior ação do gênero desde a Guerra Fria, dez agentes da Rússia são trocados por quatro dos EUA Washington e Moscou confirmaram nesta sexta-feira a troca de  dez pessoas acusadas de espionar  para a Rússia nos EUA por quatro cidadãos russos que cumpriam pena na Rússia por trabalhar para os serviços secretos americanos. 
 O Departamento de Justiça dos EUA confirmou a troca em comunicado emitido pouco depois que o avião que transportava os dez espiões chegou a Moscou,  procedente da Áustria . "Os EUA transferiram com sucesso dez agentes à Federação Russa, que libertou quatro pessoas que estavam presas na Rússia", disse Dean Boyd, porta-voz do Escritório de Segurança Nacional do Departamento de Justiça. 
 Segundo o Ministério de Assuntos Exteriores russo, o acordo com os EUA foi possível graças à atual melhora das relações entre o Kremlin e a Casa Branca. A troca aconteceu "no contexto geral de melhoria das relações russo-americanas, a fim de dar um novo dinamismo no espírito dos acordos de mais alto nível entre Moscou e Washington sobre o caráter estratégico da cooperação bilateral", disse a Chancelaria. 
   A operação aconteceu nesta sexta-feira em Viena , para onde os EUA deportaram os dez espiões, um dia depois de eles terem se declarado  culpados de espionar  para um país estrangeiro perante uma corte de Nova York. A admissão de "conspirar para atuar como um agente não registrado de um país estrangeiro" fez parte do acordo entre EUA e Rússia. 
 A juíza do caso, Kimba Wood, ordenou que os dez agentes fossem deportados imediatamente para a Rússia, afirmando que eles estavam proibidos de voltar aos EUA. A acusação de lavagem de dinheiro contra nove dos acusados foi retirada. 
 Durante a audiência, na quinta-feira, sete dos suspeitos revelaram seus verdadeiros nomes e admitiram serem agentes da Rússia. "Richard Murphy" e "Cynthia Murphy" admitiram que eram cidadãos russos chamados Vladimir Guryev e Lydia Guryev; "Donald Howard Heathfield" e "Tracey Lee Ann Foley" eram cidadãos russos chamados Andrey Bezrukov e Elena Vavilova; " Juan Lázaro " admitiu ser o cidadão russo Mikhail Vasenkov; e " Michael Zottoli " e "Patricia Mills" admitiram ser cidadãos russos. 
 Outros três, que também confessaram serem agentes, operavam nos EUA com seus nomes verdadeiros:  Anna Chapman , Mikhail Semenko e  Vicky Peláez . Pelaez, nascida no Peru, era a única dos dez acusados que não tinha nacionalidade russa. A jovem ruiva Anna Chapman foi capa da imprensa internacional quando seu  ex-marido britânico  revelou detalhes e fotos íntimas de quando eram casados. O 11º acusado de pertencer à rede de espionagem, Chris Metsos, de 54 anos, que utilizava um passaporte canadense, está foragido após ter sido detido no Chipre e posto em liberdade após pagar uma fiança. 
   
 A Rússia entregou três oficiais de seus serviços secretos e um cientista, que foram condenados por espionar para Washington. As identidades dos libertados pela Rússia são  Igor Sutyagin , cientista nuclear preso em 2004 por espionar para a CIA; Sergei Skripal, um oficial da Inteligência militar russa condenado em 2006 por espionar para a Grã-Bretanha; Alexander Zaporozhsky, ex-empregado dos serviços de Inteligência no exterior preso por espionagem em 2003; e Gennadiy Vasilenko, ex-agente da KGB. Para tornar a troca possível, eles receberam um indulto do presidente russo, Dmitri Medvedev, na véspera. 
 A Chancelaria russa ressaltou que o acordo foi alcançado pelo  Serviço de Espionagem Exterior  (SVR) russo e a CIA (Agência de Inteligência Americana) com o sinal verde do Kremlin e da Casa Branca. 
   Troca de espiões   
 Presos em uma grande operação do FBI e outros órgãos de inteligência americanos em 27 de junho, os dez suspeitos foram acusados pela Promotoria de se infiltrar em círculos políticos influentes dos EUA e coletar informações. Os promotores disseram que os acusados passavam por cidadãos comuns, alguns deles vivendo como casais durante anos, sendo ordenados pelo  SVR  a se infiltrar nos círculos políticos e de coletas de informação. 
 O desfecho do caso foi antecipado pela  rede de TV CNN , que, citando uma fonte próxima ao caso, afirmou que os acusados seriam deportados para a Rússia. 
 Na quarta-feira, a imprensa americana indicou que as autoridades dos EUA buscavam um acordo para uma declaração de culpa, redução da pena e a posterior deportação dos agentes à Rússia, o que permitiria aos EUA evitar uma cadeia de longos processos nos quais poderia tornar públicas informações confidenciais sobre os métodos de trabalho dos serviços secretos americanos. 
 Além disso, tal solução permitiria a Washington e Moscou fechar o embaraçoso caso de espionagem, que escurece a nova etapa de suas relações bilaterais e poderia prejudicar a ratificação nos EUA do novo tratado de desarmamento nuclear. 
   *Com BBC, AFP e EFE    
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 14:09:21 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/troca+de+espioes+e+fruto+de+novas+relacoes+com+eua+diz+moscou/n1237709435883.html 
</item>
<item>
<title>
   Dilma promete diminuir contribuições previdenciárias das empresas 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/dilma+promete+diminuir+contribuicoes+previdenciarias+das+empresas/n1237709429825.html
</link>
<description>
    Flavia Salme, iG Rio de Janeiro Presidenciável do PT critica situação perversa que faz com que empresas que empregam mais paguem mais tributos       Foto: Agência Estado   A candidata do PT à Presidência, Dilma Rousseff, participou na manhã desta sexta-feira (9) de uma entrevista à Rádio Tupi, no Rio de Janeiro. Além de apresentar promessas de governo, a petista falou sobre o clima da campanha eleitoral, que começou oficialmente no último dia 6. Ela reconheceu que errou ao não ler o programa de governo elaborado por seu partido, entregue ao TSE após mudanças impostas pelo PMDB. Ela também anunciou que pretende desonerar a folha salarial reduzindo a incidência das contribuições previdenciárias proporcionalmente ao número de empregados. Segundo ela, quem empregar mais vai pagar menos. 
 Ao comentar sobre o patrimônio de R$1,3 milhão que declarou ter ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE), Dilma afirmou que não pertence a uma das famílias mais ricas de Minas Gerais, onde cresceu, e que foi criada em uma família de classe média.  
 Abaixo, você acompanha os principais trechos da entrevista. 
 
 Escolas e ensino profissionalizante  - "De 2003 a 2019, o governo do presidente Lula terá entregado 214 novas escolas. Já tem 136. Construímos em oito anos mais do que foi construído em 100 anos. Mas ainda é pouco. Com essas escolas, teremos 250 mil vagas. Nossa proposta é dobrar o número de vagas até 2014". 
 
 Bolsa Família  - "Para nós, programas sociais não são um anexo, um apêndice. É o centro da nossa política. Hoje a Bolsa Família atende a quase 12 milhões de famílias. Eu pretendo ampliar para tantas famílias quanto forem necessárias. Mas é preciso cadastrar, tem todo um processo de cadastramento por meio de municípios e da Caixa Econômica Federal. E as famílias precisam colocar as crianças na escola, e manter a frequência. As mães ainda precisam vacinar seus filhos. Então, São Paulo é um caso, a prefeitura não cadastrou. No Rio, em contrapartida, temos quase 100% de cobertura do programa. 
 
 SUS -  "Não sei explicar por que até hoje não temos o cartão SUS. É melhor perguntar para um carioca, que é o ministro Temporão (da Saúde). O que posso dizer é que eu sou a favor do cartão, porque ele garante melhor transparência, traz o histórico dos últimos exames das pessoas, é fundamental para a gestão. Eu vou implantar." 
 
 Copa 2014 e Olimpíada 2016 -  "Foi uma imensa conquista. As transformações começam por um programa de mobilidade social. No Rio, por exemplo, estamos investindo no deslocamento do aeroporto (internacional) para os hotéis, e também em obras para a população ter acesso aos estádios. Mas temos obras no Rio e em todas as cidades que vão sediar a Copa. Tem ainda a parceria do BNDES para financiar as obras nos estádios. E o BNDES também está financiando recursos para a reforma e construção de novos hotéis." 
 
 Crédito -  "Ampliamos o crédito. Antes do governo do presidente Lula, o crédito no Brasil era de R$ 400 milhões. Hoje é de R$ 1,4 trilhão. Antes era direcionado para privilegiados, agora, não. Aumentou para os agricultores, para as donas de casa e para a indústria também. Em 2008, quando a crise estourou mundo afora, o Brasil crescia com distribuição de renda. Então, com a falta de crédito que a crise gerou, nós tivemos o cuidado de colocar crédito no país. Os nossos bancos públicos, o BNDES, a CEF, o BB, o Banco do Nordeste e de Amazônia colocaram dinheiro no setor privado para que a gente pudesse ser o último país a entrar na crise e o primeiro a sair. E fomos o primeiro a sair da crise" 
 
 Empregos -  "Ano passado, em meio à crise, nós geramos quase um milhão de empregos e este ano vamos chegar a mais de dois milhões. O total desde o início do governo do presidente Lula será perto de 14 milhões, se é que a gente não vai passar desse número, porque já estamos em 13, 2 milhões de empregos." 
 
 Empresas de porte internacional -  "Não adiante ir para o mercado internacional com petroquímica pequena. Não fizemos fusões para garantir que o Brasil tivesse empresa de porte internacional e padrão global. Tem gente que olha o Brasil e pensa um Brasil pequeno. Hoje é um país com 190 milhões e tem que ter uma política de desenvolvimento para esses 190 milhões". 
 
 Visão pequena  - "Sistematicamente tem gente que faz a política do quanto pior, melhor. Na hora em que a crise bateu forte, o presidente Lula falou que ia ser marolinha, e não um tsunami. E no Brasil não foi um Tsunami. Tem gente que aposta sempre contra o país, acredita que nós não vamos dar conta. Uma das características do governo presidente Lula, e do meu governo, é que a gente acredita que só se faz um país quanto mais acreditar e ousar. Se, em 2003, alguém te falasse que ia pagar dívida externa, quitar a dívida com FMI e acumular US$ 253 bilhões de reserva, você não acreditaria, porque nós passamos 20 anos falando "Fora FMI", mas não conseguiram tirar o FMI. Nós não só pagamos ao fundo, como hoje emprestamos para o FMI. Tem gente que diz que é absurdo fazer trem de alta velocidade ligando o Rio de Janeiro a São Paulo. Tem cidades de menor porte pelo mundo que fizeram, por que nós não podemos fazer? Porque é uma visão pequena! Esse trem vai criar áreas de desenvolvimento e mobilidade, de desconcentração habitacional, e ao mesmo tempo vai permitir que uma pessoa more fora do Rio e trabalhe no Rio. E, além do mais, se não profissionalizar o estado, contratar professor, médicos, agentes de saúde, merendeiras para escolas, você não terá um estado com condições de executar aquilo que ele é obrigado a fazer".  
 
 Plano de governo  - "O PT fez um congresso em fevereiro e aprovou uma proposta. Nós fizemos, em cima dessa proposta, as correções que a campanha achava que precisaria fazer. Construímos um programa provisório até que todos os partidos mandem suas contribuições que serão integradas ao programa final. Quando fomos registrar a chapa no TSE era necessário apresentar os documentos. Até o dia do registro quem coordena a campanha é o partido. O que fizeram? Pegaram toda a documentação e me enviaram. Disseram-me que estava tudo pronto, como o combinado. Eu não assinei, porque não tem documento a ser assinado. Eu rubriquei páginas. Eu não achei que era o de fevereiro. Foi um erro. Quem acha que não erra é um presunçoso. Quando errarmos, temos de falar que foi um erro e tomar providências para não errar outra vez. Os meus adversários, aliás, "o" meu adversário, sistematicamente erra. Por exemplo... Não vou dar exemplo, porque não é minha função." 
 
 Desonerar folha salarial  - "Vamos fazer por meio das contribuições previdenciárias. Qual é o problema da folha salarial? No Brasil temos uma situação perversa, quem emprega mais, paga mais tributo. O que propomos é não deixar que isso ocorra. Vamos diminuir incidência de contribuições previdenciárias proporcionalmente ao número de empregados. Vai incidir na previdência, mas ao mesmo tempo amplia a base de contratação. No médio prazo, não pode desonerar zero, porque quebra a Previdência, mas estudos apontam que haverá uma base maior de contratação. Até que isso ocorra é necessário que o Tesouro Nacional reponha essa diferença". 
 
 Endividamento público -  "Vem diminuindo. A dívida líquida sobre PIB era de 60%. Nós reduzimos. Agora ela está em 42% e diminuindo. Toda nossa projeção é de queda sistemática do endividamento público. Inclusive, deixamos pronto o PAC 2, que prevê creches, UPAs 24h, e essa previsão está baseada no fato de que estamos reduzindo endividamento". 
   
Segurança pública -  "Eu acho que tem que aumentar o salário dos delegados. Acho que estado só vai combater direito o crime organizado se pagar bem seus agentes de segurança pública, inclusive os penitenciários. Fizemos isso no plano federal, com a Polícia Federal. Não vou falar do salário dos policiais federais porque compromete a questão estadual. No plano federal, fizemos a Bolsa Formação: damos R$ 400 aos policiais dos estados que queiram se formar." 
 
 Vida abastada -  "As pessoas fantasiam muito. Meu pai era engenheiro búlgaro, morreu quando eu tinha 14 anos. Minha família não era a das mais ricas de Minas Gerais, de jeito nenhum. Fui criada pela minha mãe, que vem de uma família classe média baixa. Não tivemos grandes necessidades, nem grandes luxos. Fui de uma família de classe média, mas eu não teria problema de ser rica. Não acho que a sensibilidade social das pessoas deriva da origem do que aconteceu com elas. Vi que tinha pessoas carentes e convivia com elas. Essa situação de desigualdade, quando a gente é jovem, é uma imensa indignação. Essa sensibilidade se adquire porque você vê com maior nitidez o mundo que te cerca. Eu vi o mundo que me cercava com bastante nitidez, e acho que participei de todas as tentativas de mudar o país." 
   
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 14:06:14 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/dilma+promete+diminuir+contribuicoes+previdenciarias+das+empresas/n1237709429825.html 
</item>
<item>
<title>
   Mercadante promete sistema de trens rápidos no interior 
</title>
<link>
http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/mercadante+promete+sistema+de+trens+rapidos+no+interior/n1237709426501.html
</link>
<description>
    Agência Estado Em visita à cidade de Bauru, petista disse que pretende implantar trens de alta velocidade na região O candidato petista ao governo de São Paulo, Aloizio Mercadante, afirmou nesta quinta-feira em Bauru que, se eleito, trabalhará para a implantação de trens de alta velocidade (até 200 km/hora) entre Campinas e Sorocaba, Bauru, Ribeirão Preto e Rio Preto.  
 Acompanhado da candidata do PT à Presidência, Dilma Rousseff, Mercadante participou de encontro com prefeitos da região e empenhou-se em motivar os cabos eleitorais para a campanha que se inicia. Tanto ele quanto Dilma focaram seus discursos na promessa de obras de infraestrutura para alavancar o desenvolvimento. 
 Mercadante voltou a prometer uma revisão completa no sistema de pedágios, para baixar as tarifas. A "deixa" sobre o novo sistema de trens foi dada por Dilma, que falou de ferrovias e aeroportos, que seriam construídos com recursos públicos e privados. O programa foi fechado com uma caminhada pelo calçadão da área central da cidade.  
 Presente na reunião dos petistas com líderes da região, o prefeito de Bauru, Rodrigo Agostinho, do PMDB, disse que ali estava "como prefeito" e pretende fazer o mesmo com Serra.   
</description>
 Fri, 9 Jul 2010 13:59:37 -0300 
 http://ultimosegundo.ig.com.br/eleicoes/mercadante+promete+sistema+de+trens+rapidos+no+interior/n1237709426501.html 
</item>
</apoena>
