<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>231</cdrss><endrss>rss.terra.com.br/0,,EI294,00.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>179</cdfont><dscfont> PORTAL TERRA </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
            <title>
   Assistente é acusada de envenenar atriz de novela mexicana  
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:34:27 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639337-EI8140,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639337-EI8140,00.html 
   <description>
   
 Marcia Carmo 
 Da BBC Brasil 
 
 
</description>
       América Latina   
        
</item>
<item>
            <title>
   Políticos de Hong Kong protestam após sequestro que matou 8 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:46:20 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639328-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639328-EI8143,00.html 
   <description>
   Cerca de 25 membros do Partido Liberal de Hong Kong fizeram uma manifestação nesta terça em frente ao consulado das Filipinas no território sob soberania chinesa para condenar o modo como foi gerida a crise dos reféns em Manila nesta segunda feira. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Primeiro contato telefônico é feito com mineiros no Chile 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:17:59 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639323-EI8140,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639323-EI8140,00.html 
   <description>
   O ministro de Minas do Chile, Laurence Golborne, fez o primeiro contato por telefone com os 33 mineiros soterrados há 19 dias. Os trabalhadores estão "bem de saúde", mas ainda não sabem que as operações para tentar retirá los podem levar até quatro meses. 
</description>
       América Latina   
        
</item>
<item>
            <title>
   Vento agrava incêndio que atinge ilha Ibiza desde domingo 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:03:29 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639320-EI8142,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639320-EI8142,00.html 
   <description>
   Os bombeiros continuam combatendo o incêndio declarado no domingo na ilha de Ibiza, no arquipélago das Baleares, que já destruiu 350 hectares e que se agravou nesta terça feira com os fortes ventos. 
</description>
       Europa   
        
</item>
<item>
            <title>
   Soldado estrangeiro morre em combates no Afeganistão 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:42:38 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639297-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639297-EI8143,00.html 
   <description>
   Um soldado estrangeiro morreu nesta terça feira em combates com insurgentes no sul do Afeganistão, anunciou em Cabul em um comunicado a Força Internacional de Assistência à Segurança (Isaf), que não revelou a nacionalidade da vítima. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Piloto saudita morre na queda de avião militar na Espanha 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:41:04 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639292-EI8142,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639292-EI8142,00.html 
   <description>
   Um tenente coronel saudita morreu nesta terça feira na queda do avião Eurofighter que pilotava na base aérea de Morón (Andaluzia, sul da Espanha) em um voo de instrução. 
</description>
       Europa   
        
</item>
<item>
            <title>
   Em Jerusalém, faltam salas de aula para crianças palestinas 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:39:44 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639291-EI308,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639291-EI308,00.html 
   <description>
   Os alunos palestinos de Jerusalém Oriental sofrem com uma severa carência de salas de aula, mais de mil, segundo um cálculo divulgado nesta terça feira pela ONG israelense Ir Amin. 
</description>
       Oriente Médio   
        
</item>
<item>
            <title>
   Furacão Danielle ganha força e alcança categoria 2 no Atlântico 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:33:32 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639277-EI8141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639277-EI8141,00.html 
   <description>
   O furacão Danielle ganhou força nesta terça feira no Atlântico e alcançou a categoria dois, com ventos de até 160 km/h, informou o Centro Nacional de Furacões (NHC) americano. 
</description>
       EUA   
        
</item>
<item>
            <title>
   Pequim utilizará "ônibus aéreo" para reduzir engarrafamentos 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:13:54 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639265-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639265-EI8143,00.html 
   <description>
   Uma linha de "ônibus aéreo" que se deslocará sobre trilhos e passará sobre duas áreas de trânsito de automóveis será testada em Pequim para reduzir os congestionamentos na cidade, anunciou o inventor deste tipo de transporte público que pretende revolucionar o tráfego na capital chinesa. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Engarrafamento gigante deve durar até setembro na China 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:36:21 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639261-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639261-EI8143,00.html 
   <description>
   Um gigantesco engarrafamento que se estende por mais de cem quilômetros na China pode não terminar até meados de setembro, afirmaram nesta terça feira autoridades do país. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Bebês mortos na Alemanha após alimentação intravenosa 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:11:11 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639257-EI8142,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639257-EI8142,00.html 
   <description>
   Três bebês morreram em Mainz (oeste da Alemanha) depois que receberam alimentação por meio de perfusões contaminadas com uma bactéria, anunciou a clínica universitária da cidade. 
</description>
       Europa   
        
</item>
<item>
            <title>
   Parlamento sul coreano inicia audiências para nomear premiê 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:08:44 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639258-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639258-EI8143,00.html 
   <description>
   O Parlamento sul coreano iniciou nesta terça feira as audiências de confirmação do próximo primeiro ministro, Kim Tae ho, nomeado há duas semanas pelo presidente, Lee Myung bak, informou a agência local Yonhap. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Espanha pagou por resgate de reféns da Al Qaeda, diz imprensa 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:22:06 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639246-EI8142,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639246-EI8142,00.html 
   <description>
   O governo da Espanha pagou sete milhões de euros (US$ 8,8 milhões) pela libertação dos reféns espanhóis da Al Qaeda no Magreb Islâmico (AQMI), afirma o jornal espanhol El Mundo. 
</description>
       Europa   
        
</item>
<item>
            <title>
   Vietnã evacua 90 mil antes de chegada de tempestade 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:22:50 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639245-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639245-EI8143,00.html 
   <description>
   As autoridades do Vietnã evacuaram cerca de 90 mil pessoas do litoral da região central do país, em medida preventiva pela chegada da tempestade tropical Mindulle, que avança com ventos de 110 km/h. Se não mudar seu rumo, a tempestade tocará terra na província de Nghe An, ao norte da parte central do país, onde foram evacuados a lugares seguros aproximadamente 75 mil habitantes no litoral. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Índia não aceita projeto mineradora britânica em zona tribal 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:02:47 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639236-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639236-EI8143,00.html 
   <description>
   O ministro do Meio Ambiente indiano, Jairam Ramesh, rejeitou nesta terça feira um projeto de mineração da gigante britânica Vedanta em florestas de uma zona tribal que a população nativa considera sagradas. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   EUA reduzem tropas no Iraque a menos de 50 mil homens 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:01:46 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639232-EI8141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639232-EI8141,00.html 
   <description>
   O Exército americano no Iraque informou nesta terça feira que reduziu o número de tropas que mantém no país a menos de 50 mil homens, número marcado pelo presidente dos Estados Unidos, Barack Obama, para o fim das operações de combate. Segundo comunicado militar, este é o número de soldados que o Governo tinha decidido que permanecesse no Iraque após o final das operações de combate, marcado para o próximo dia 31. 
</description>
       EUA   
        
</item>
<item>
            <title>
   Ao menos 31 pessoas morrem em ataque a hotel na Somália 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:35:39 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639228-EI294,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639228-EI294,00.html 
   <description>
   O Ministério da Informação da Somália disse que pelo menos 31 pessoas, incluindo seis membros do Parlamento, foram mortos por um grupo de homens armados que atacou um hotel da capital, Mogadíscio, nesta terça feira.  
</description>
       Mundo   
        
</item>
<item>
            <title>
   Rússia estuda implantação de 1ª usina nuclear flutuante 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 06:27:06 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639218-EI8142,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639218-EI8142,00.html 
   <description>
   A região de Tchukotka, no extremo oriente da Rússia, estuda a construção da primeira usina nuclear flutuante do mundo para solucionar seus problemas de provisão de energia. O Governo local informou que as autoridades do município de Chaunsk avaliam o impacto que a central teria no ambiente natural da região, segundo a agência Interfax. 
</description>
       Europa   
        
</item>
<item>
            <title>
   Viajar à Jordânia se torna uma humilhação para palestinos 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:00:04 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639208-EI308,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639208-EI308,00.html 
   <description>
   O verão transforma o cruzamento da Ponte Allenby, fronteira entre Cisjordânia e Jordânia, em um inferno, onde a cada dia milhares de palestinos sofrem com as aglomerações, calor, esperas intermináveis e um tratamento humilhante. 
</description>
       Oriente Médio   
        
</item>
<item>
            <title>
   Polícia do Iêmen mata 18 supostos membros da Al Qaeda 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 06:17:25 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639206-EI308,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639206-EI308,00.html 
   <description>
   Dezoito supostos integrantes da rede terrorista Al Qaeda morreram em vários confrontos com a polícia no sul do Iêmen, em operação que começou há quatro dias, informaram fontes de segurança nesta terça feira. 
</description>
       Oriente Médio   
        
</item>
<item>
            <title>
   Hong Kong alerta contra viagens para Filipinas após tragédia 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 06:15:36 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639200-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639200-EI8143,00.html 
   <description>
   O governo de Hong Kong, na China, fez um alerta nesta terça feira para seus cidadãos não viajarem para as Filipinas, onde oito turistas chineses foram mortos após o sequestro de um ônibus. O governo de Hong Kong se disse chocado com o episódio. A polícia filipina está sendo criticada por não ter conseguido impedir o sequestrador de matar oito reféns. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Ataque de guerrilheiros deixa 5 soldados filipinos mortos 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 06:07:37 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639199-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639199-EI8143,00.html 
   <description>
   Cinco soldados morreram nesta terça feira em um ataque da guerrilha comunista contra um posto do exército do sul das Filipinas, o segundo em menos de uma semana, afirmaram fontes militares. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Com usina ativada, Irã afirma que precisa enriquecer urânio 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 05:55:16 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639196-EI308,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639196-EI308,00.html 
   <description>
   O porta voz do Ministério de Assuntos Exteriores do Irã, Ramin Mehmanparast, disse nesta terça feira que a inauguração da usina de Bushehr mostra a necessidade que o país possui de enriquecer urânio. 
</description>
       Oriente Médio   
        
</item>
<item>
            <title>
   Universal é investigada nos EUA por remessas suspeitas, diz jornal 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 05:33:44 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639194-EI8141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639194-EI8141,00.html 
   <description>
   A promotoria de Nova York está investigando a Igreja Universal do Reino de Deus nos EUA por suspeita de ter praticado os crimes de lavagem de dinheiro e conspiração, o que pelo Código Penal brasileiro seria chamado de formação de quadrilha. Segundo reportagem da Folha de São Paulo desta terça feira, dois doleiros brasileiros teriam confessado a promotores americanos, em acordo de delação premiada, a remessa ilegal de valor equivalente a R$ 420 milhões do Brasil para Nova York, no período entre ... 
</description>
       EUA   
        
</item>
<item>
            <title>
   EUA querem acelerar extradição do 'Mercador da Morte' 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 05:30:46 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639190-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639190-EI8143,00.html 
   <description>
   As autoridades americanas pediram à Tailândia que retire as acusações de fraude e lavagem de dinheiro contra o suposto traficante de armas russo Viktor Bout, de 43 anos, para acelerar sua extradição, informa nesta terça feira a imprensa tailandesa. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Nepal confirma morte dos 14 ocupantes de avião acidentado 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:52:01 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639183-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639183-EI8143,00.html 
   <description>
   As 14 pessoas, entre elas seis estrangeiros, que estavam a bordo de um avião nepalês que caiu nesta terça feira pouco depois da decolagem em Katmandu morreram, anunciaram as autoridades do Nepal. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   China pede segurança para seus cidadãos nas Filipinas 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 02:43:21 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639129-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639129-EI8143,00.html 
   <description>
   O Governo da China ofereceu condolências aos familiares dos oito turistas de Hong Kong mortos no sequestro de um ônibus em Manila e pediu às Filipinas que garantam a segurança dos cidadãos chineses e suas propriedades nesse país. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Polícia filipina reconhece erros em caso de ônibus sequestrado 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 02:29:14 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639115-EI8143,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639115-EI8143,00.html 
   <description>
   A Polícia das Filipinas reconheceu nesta terça feira que cometeu erros no dia anterior, durante o sequestro de um ônibus com 25 passageiros no qual morreram nove pessoas, incluindo o sequestrador, um ex policial expulso da corporação. O diretor da Polícia, Leocadio Santiago, explicou que houve vários erros na maneira de tratar a situação, que terminou com a morte de oito turistas de Hong Kong, incluindo uma menina de 13 anos. 
</description>
       Ásia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Vazamento de amoníaco deixa 120 intoxicados nos EUA 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 01:28:23 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639107-EI8141,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639107-EI8141,00.html 
   <description>
   Pelo menos 120 pessoas foram tratadas nessa segunda feira por uma intoxicação de amoníaco, após um vazamento em um depósito de refrigeração na localidade de Theodore, no estado do Alabama, no sul dos Estados Unidos, informaram fontes do serviço de emergência. 
</description>
       EUA   
        
</item>
<item>
            <title>
   Presidente mexicano parabeniza compatriota eleita Miss Universo 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:49:34 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639105-EI8140,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/mundo/noticias/0,,OI4639105-EI8140,00.html 
   <description>
   O presidente do México, Felipe Calderón, parabenizou na noite dessa segunda feira (23), através de sua conta no Twitter, a mexicana Jimena Navarrete, que conquistou há algumas horas o título do concurso Miss Universo 2010, realizado em Las Vegas, Estados Unidos. 
</description>
       América Latina   
        
</item>
</apoena>
