<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>306</cdrss><endrss>idgnow.uol.com.br/podcast.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>256</cdfont><dscfont> IDG NOW - PODCAST </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
Internet brasileira volta a ser tema de grandes negócios, diz Mandic
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Pioneiro da internet no País avalia compra do Buscapé pelo Naspers como extremamente saudável para o mercado.
</description>
 IDG Now! 
 Tue, 29 Sep 2009 17:36:27 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/aleksandar_290909.mp3 
</item>
<item>
<title>
Empresa que não oferecer site seguro será abandonada na internet
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Aumento de ameaças a sites legítimos exigem nova estrutura de segurança online das empresas, afirma João Gaspar, da IBM ISS.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 21 Sep 2009 17:35:13 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/joao_gaspar_210909.mp3 
</item>
<item>
<title>
Conheça os cargos mais disputados entre as agências da era digital
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Profissionais de motion design, buscas e arquiteto de informação estão entre os mais disputados pelas agências brasileiras, informa Abradi.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 14 Sep 2009 18:10:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/cesar_paz_140909.mp3 
</item>
<item>
<title>
Nova democracia da internet não pode ser censurada, defende especialista
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
No futuro, partidos serão substituídos por redes de cidadãos, afirma professor Massimo di Felice que critica controle das eleições em 2010.
</description>
 IDG Now! 
 Wed, 09 Sep 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/massimo_felice_080909.mp3 
</item>
<item>
<title>
Mídia brasileira deve investir em pesquisa tecnológica, afirma professor
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Conteúdo deve ser distribuído em diversos formatos e plataformas locais dando opção de escolha e participação ao leitor, afirma Walter Lima Júnior.
</description>
 IDG Now! 
 Tue, 01 Sep 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/walter_lima_010909.mp3 
</item>
<item>
<title>
Empresas precisam escutar o que é dito sobre suas marcas na rede
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Consumidor quer transparência na rede e favorece empresas que dialogam com ele, afirma Marcelo Tripoli, da iThink, que participa do Digital Age 2.0.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 24 Aug 2009 18:51:19 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/marcelo_tripoli_250809.mp3 
</item>
<item>
<title>
Por que a internet tem fama de mídia barata? 
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Marcelo Sant´iago, da Mídia Click, levanta discussão que reunirá Microsoft, Yahoo, UOL e Real Media no Digital Age 2.0.
</description>
 IDG Now! 
 Thu, 20 Aug 2009 12:39:06 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/marcelo_santiago_200809.mp3 
</item>
<item>
<title>
Audiência pulverizada exige campanhas mais relevantes na web
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Mais do que em campanhas, marcas devem ser trabalhadas como plataformas na web, afirma Michel Lent, da Ogilvy Interactive.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 17 Aug 2009 19:50:18 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/michel_lent_180809.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Caffeine 57: The Facebook is on the table!
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Facebook põe as cartas na mesa e revela versão light, busca em tempo em real e compra o FriendFeed. Já o Google turbina sua busca com cafeína. ##Veja as dicas desta edição
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 14 Aug 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090814.mp3 
</item>
<item>
<title>
Consumidor brasileiro quer interagir com marcas na rede social
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Campanha participativa é bem recebida por internauta, ao contrário de ação não identificada, diz Ana Maria Nubié, da Agência Click.
</description>
 IDG Now! 
 Tue, 11 Aug 2009 18:21:31 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/anamaria_120809.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 56: Ataques online seguem Twitter e adicionam Facebook!
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
No mesmo dia, Twitter ficou fora dor por algumas horas e Facebook apresentou lentidão, por causa de dois ataques de negação de serviço.
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 07 Aug 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090807.mp3 
</item>
<item>
<title>
Empreendedor digital: o caminho das pedras para conseguir um investidor
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Gustavo Caetano, principal executivo da empresa mineira Samba Tech, conta o que é importante na hora de procurar um investidor para seu projeto.
</description>
 IDG Now! 
 Tue, 04 Aug 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/gustavo_caetano_040809.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 55: Até que enfim, Microsoft e Yahoo assumem namoro!
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Depois de um ano e meio estudando um acordo, as duas gigantes da tecnologia fecharam um acordo na área de buscas e enfrentar o Google.
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 31 Jul 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090731.mp3 
</item>
<item>
<title>
Rede social capta e compartilha conhecimento disperso nas empresas
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Empresas devem eliminar "paranóia de controle da informação" e quebrar barreiras na web, afirma Mauro Segura, da IBM Brasil.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 27 Jul 2009 18:05:33 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/mauro_segura_270709.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 54: Windows 7 está pronto para entrar em campo
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Nova versão do sistema operacional da Microsoft foi finalizado e já está nas mãos dos fabricantes. Agora é só esperar pelo lançamento.## Vejas as dicas desta edição
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 24 Jul 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090724.mp3 
</item>
<item>
<title>
Lei de lixo eletrônico se adapta para manter empresas em São Paulo
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Especialista explica que alguns pontos da lei ainda devem ser alterados, e explica também como é feito o descarte correto dos materiais.
</description>
 IDG Now! 
 Tue, 21 Jul 2009 18:16:26 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/tereza_carvalho_220709.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 53: Google e Microsoft colocam tecnologia na onda light
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Sistema operacional do Google e Office a caminho da web apontam para uma tendência tecnológica mais magra. Planeje sua dieta.## Veja os links deste podcast
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 17 Jul 2009 12:27:01 PST 
 
 http://www.idgnow.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_170709.mp3 
</item>
<item>
<title>
Lei Azeredo não será aprovada com pontos polêmicos
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Pontos importantes deverão ser revisados e transformados em projeto paralelo à lei que tipifica crimes eletrônicos, diz Julio Semeghini.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 13 Jul 2009 19:31:34 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/semeghini_140709.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 52: Brasileiros fazem carnaval para receber Google Street Car!
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Com chegada do serviço, é bom tomar cuidado e sair arrumado de casa para não ser pego descabelado pelo Google Street Car.
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 03 Jul 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090703.mp3 
</item>
<item>
<title>
Deputado explica polêmico projeto de lei que pune usuários de P2P
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
PL 5.361 de 2009, que prevê desconexão de "piratas" reincidentes, deve ajudar criadores de conteúdo, defende deputado Bispo Gê (DEM-SP).
</description>
 IDG Now! 
 Wed, 01 Jul 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/bispoge_010709.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 51: Anatel exorciza Telefônica para ressuscitar Speedy!
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Agência reguladora impediu operadora de vender plano de banda larga até que pendências com estabilidade sejam resolvidas.## Veja as dicas deste programa
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 26 Jun 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090626.mp3 
</item>
<item>
<title>
Troca de música online não pode mais ser controlada
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Produtor cultural Pena Schmidt fala sobre as mudanças trazidas para a música pelo Napster, que completa 10 anos neste mês de junho.
</description>
 IDG Now! 
 Tue, 23 Jun 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/pena_schmidt_230609.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 50: Depois de Homer Simpson, Zé do Caixão pode dar voz a GPS
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Homer agora ajuda motoristas perdidos a encontrarem caminhos pelo GPS da TomTom nos EUA. E no Brasil? Quem faria isso?## Veja as dicas deste programa
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 19 Jun 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090619.mp3 
</item>
<item>
<title>
Projeto de lei quer liberar doação via web para campanhas políticas
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Deputada Manuela D Ávila (PCdoB) detalha pontos de projetos que tramitam na Câmara dos Deputados para liberar web nas eleições.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 15 Jun 2009 18:54:53 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/manuela_davila_160609.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 49: Só reza brava para salvar a Telefônica das panes!
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Operadora tem novo problema técnico e deixa usuários sem telefone fixo. E mais: lançamentos da Apple e a polêmica da Petrobras.## Veja as dicas deste programa
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 12 Jun 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090612.mp3 
</item>
<item>
<title>
Podcast: TV pela internet venceu a TV interativa, diz cientista
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Brasil deveria ter apostado em modelo de negócios e em desenvolvimento industrial para a TV Digtal, diz Silvio Meira, do C.E.S.A.R.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 08 Jun 2009 19:06:46 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/silvio_meira_090609.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 48: Material pirata invade rede de computadores do Senado
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Polícia do Senado tenta descobrir quem colocou arquivos com conteúdo protegido por direitos autorais na rede interna da Casa.## Veja as dicas deste programa
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 05 Jun 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090604.mp3 
</item>
<item>
<title>
Twitter: empresas devem interagir com consumidores, diz pesquisa
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Marcas devem ser relevantes e interagir no microblog, afirma Bruna Calheiros da agência Bullet, que mapeou público do Twitter no Brasil.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 01 Jun 2009 19:17:36 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/bruna_calheiros_010609.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 47: Microsoft lança Bing e acordo com Yahoo fica mais distante 
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Com novo buscador, empresa de Bill Gates tenta ampliar participação no setor e afasta a possibilidade de um acordo com o Yahoo.## Veja as dicas deste programa
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 29 May 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090529.mp3 
</item>
<item>
<title>
Jovens das classes C e D são os que mais consomem música digital
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Celular pré-pago com mp3 é usado por jovens de baixa renda para comprar músicas, revela pesquisa de Bia Kunze, do site Garota sem Fio.
</description>
 IDG Now! 
 Tue, 26 May 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/bia_kunze_260509.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 46: Paulistanos ficam sem banda larga e sem TV a gato
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Speedy registra nova pane nesta semana e Polícia Civil desmantela rede que oferecia TV a cabo pirata na Zona Sul de São Paulo.## Veja as dicas deste programa
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 22 May 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090522.mp3 
</item>
<item>
<title>
Banda larga 3G representa 32% das reclamações de telefonia em 2009
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
ReclameAqui.com registra aumento de
192% em volume de reclamações envolvendo telefonia, sendo 32% somente
em banda larga 3G.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 18 May 2009 18:56:37 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/diego_campos_090518.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 45: Europa dá recado à Intel e aperta cerco contra piratas
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
O Velho Continente agitou o setor de tecnologia nesta semana, com multa bilionária à  Intel e decisão contra troca de arquivos.
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 15 May 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090515.mp3 
</item>
<item>
<title>
Polícia Federal e governo criam sistema para combater golpes virtuais
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Chefe da Unidade de Repressão a Crimes Cibernéticos da Polícia Federal detalha novo sistema para identificar criminosos.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 11 May 2009 18:14:04 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/carlos_sobral_090512.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now Café! 44: Cigana diz que Habib s vai comprar o Twitter!
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Todo mundo quer comprar a nova queridinha entre as empresas pontocom. Mas o co-fundador Biz Stone já disse que não vende.## Veja as dicas deste programa
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 08 May 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090508.mp3 
</item>
<item>
<title>
Tire dúvidas sobre o download do Windows 7 Release Candidate
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Confira as dicas da Microsoft Brasil sobre o download da versão RC do novo Windows, que chega ao público nesta terça-feira (05/05).
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 04 May 2009 18:55:53 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/ricardo_wagner_090505.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 43: Gripe suína também contamina a internet
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Internautas rastreiam evolução do novo vírus com mapas online, enquanto spammers se aproveitam do assunto para aplicar golpes.
</description>
 IDG Now! 
 Thu, 30 Apr 2009 19:15:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090501.mp3 
</item>
<item>
<title>
Internet é alvo de 35 novas ameaças por minuto, saiba se proteger
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Em média, 30 a 35 novas ameaças virtuais surgem por minuto na web, estima a McAfee. Saiba se proteger dos atuais golpes online.
</description>
 IDG Now! 
 Mon, 27 Apr 2009 17:32:20 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/jose_matias_090428.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 42: The Pirate Bay sofre baque, mas promete revidar
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Caso contra o site de busca de torrents pode ser invalidado, pois juiz tem envolvimento com associações de direitos autorais.
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 24 Apr 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090424.mp3 
</item>
<item>
<title>
Saiba como será a banda larga de R$ 30
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Segundo analista, serviço não será rápido, mas é vantajoso para quem tem linha discada.
</description>
 IDG Now! 
 Wed, 22 Apr 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/jpbruder_170409.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 41: Segurem as tomadas! Banda larga vem pela rede elétrica!
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Anatel dá sinal verde para o novo tipo de conexão à internet, mas operadoras não revelam quando vão oferecer o serviço.
</description>
 IDG Now! 
 Fri, 17 Apr 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090417.mp3 
</item>
<item>
<title>
Saiba quais dados você pode levar para a cloud computing
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
José Carlos Duarte, diretor de tecnologia da IBM Brasil, explica como usuários e empresas vão se beneficiar da computação nas nuvens.
</description>
 IDG Now! 
 Wed, 15 Apr 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/jose_duarte_090415.mp3 
</item>
<item>
<title>
Now! Café 40: Após problemas, Telefônica precisa de banho de sal grosso
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Edição quarentona ainda traz polêmica no Twitter, downgrade do Windows 7 para o XP e as fotos mais bizarras do Street View.## Veja as dicas deste podcast
</description>
 IDG Now! 
 Thu, 09 Apr 2009 20:09:07 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/nowcafe/nowcafe_090410.mp3 
</item>
<item>
<title>
Lei anti-telemarketing devolve privacidade ao consumidor
</title>
<link>
http://idgnow.uol.com.br/podcast
</link>
<description>
Diretor do Procon-SP explica o que as pessoas ganham e perdem e o que fazer para não receber mais ligações indesejadas.
</description>
 IDG Now! 
 Tue, 07 Apr 2009 07:00:00 PST 
 
 http://idgnow.uol.com.br/estaticas/podcasts/carlos_coscarelli_090407.mp3 
</item>
</apoena>
