<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>176</cdrss><endrss>www.al.to.gov.br/rss/RSS_noticias.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>130</cdfont><dscfont>Notícias da Assembléia Legislativa do Tocantins</dscfont><cdtipfont>4</cdtipfont><nmtipfont>LEGISLATIVO</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
   <title>
Nova etapa de vacinação começa nesta quarta-feira (23/08/2010 14:59:04) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19159 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19159
</link>
   <description>
As pessoas interessadas em se imunizar contra tétano, febre amarela, hepatite B, tríplice viral e H¹N¹ podem se programar para dias 25 e 26 (quarta e quinta-feira), quando será realizada a 3ª Campanha de Vacinação/2010, promovida pela Assembléia Legislativa. O atendimento será feito a partir das 8h30 até às 11h30 e das 14h30 às 17h, no hall de entrada da ala norte da Assembléia.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Programa nacional de segurança pode chegar a vários municípios (17/08/2010 18:56:50) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19158 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19158
</link>
   <description>
O deputado Toinho Andrade (DEM), por meio de vários requerimentos aprovados em sessão extra na tarde desta terça-feira, dia 17, solicitou envio de expediente ao Ministro da Justiça, Luiz Paulo Teles Ferreira Barreto, pedindo a adesão de diversos municípios do Tocantins ao Programa Nacional de Segurança Pública - PRONASCI. Estão inclusos nas propostas os municípios de Porto Nacional, Ponte Alta do Tocantins, Natividade, Figueirópolis, Dianópolis, Brejinho de Nazré, Talismã, Araguaçú, Almas, Abreulândia, São Valério, Palmas, dentre outras cidades.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Pedro Lima declara seu retorno à base do Governo (17/08/2010 18:49:27) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19157 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19157
</link>
   <description>
O deputado Pastor Pedro Lima (PR) usou a tribuna em sessão extraordinária desta terça-feira, 17, para declarar o seu retorno à base do Governo, assim como apoio à reeleição de Carlos Gaguim. Ele ressaltou que a decisão foi tomada no dia 09 de agosto, após várias reuniões com pastores e integrantes da Associação de Pastores do Tocantins, que alegaram não apoiar a candidatura do deputado caso ele continuasse no grupo oposicionista.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Cinco projetos são aprovados em extras (17/08/2010 18:39:05) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19156 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19156
</link>
   <description>
Dentre as cinco matérias aprovadas pelos parlamentares em sessões extraordinárias na tarde desta terça-feira, dia 17, estão proposições de autoria do presidente desta Casa Legislativa, deputado Júnior Coimbra (PMDB), além dos deputados Cacildo Vasconcelos (PP), Stalin Bucar (PR), José Viana (PSC) e Osires Damaso (DEM). A matéria apresentada pelo presidente Institui a Semana Estadual de Atividades Físicas, que acontecerá todos os anos na segunda semana do mês de julho.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Mesa Diretora marca sessão extraordinária para esta terça-feira (17/08/2010 12:51:20) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19155 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19155
</link>
   <description>
A Assembléia Legislativa do Tocantins vai realizar, nesta terça-feira, dia 17, às 14h, uma sessão extraordinária para votar projetos em pauta. A convocação foi feita pela Mesa Diretora, na sessão ordinária desta manhã. Na oportunidade serão votados projetos de autoria dos parlamentares e do Governo do Estado. (Penaforte Diaz)
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Deputados prestigiam inauguração do Capim Dourado Shopping (17/08/2010 11:51:15) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19154 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19154
</link>
   <description>
O presidente da Assembléia Legislativa, deputado Júnior Coimbra (PMDB), participou na manhã desta terça-feira, dia 17, da cerimônia de inauguração do Capim Dourado Shopping Center. Coimbra estava acompanhado dos deputados Stalin Bucar (PR), César Halum (PPS) e Marcello Lelis (PV).
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Obesos poderão ter assentos especiais em salas de aula (17/08/2010 11:13:20) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19153 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19153
</link>
   <description>
Um Projeto de Lei do deputado Osires Damaso (DEM) torna obrigatório a disponibilidade de assentos adequados para estudantes obesos nas escolas da rede pública e privada do Estado do Tocantins. A matéria foi apresentada à Mesa Diretora na sessão desta terça-feira, dia 17. Os assentos de dimensões normais não oferecem as condições adequadas de acomodação para os obesos. Então, precisamos tomar essas providências para oferecer condições dignas e adequadas a esse seguimento de alunos,justifica Damaso.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Campanha defende prevenção contra câncer de intestino (11/08/2010 11:12:19) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19152 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19152
</link>
   <description>
Tramitam, na Comissão de Constituição Justiça e Redação (CCJ), três projetos de lei de autoria dos parlamentares. O primeiro, do deputado Osires Damaso (DEM), defende a realização anual da Campanha de Orientação e Prevenção do Câncer de Intestino, em todo o Estado. O objetivo, segundo o deputado, é conscientizar a população sobre os malefícios causados pela doença, como também defender a realização do diagnóstico precoce. Dados do Instituto Nacional do Câncer (INCA) indicam que, em 2010, esse tipo de câncer será o terceiro tumor de maior incidência no Brasil, alerta Damaso.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Luana Ribeiro propõe moção de aplausos à Lei Maria da Penha (10/08/2010 18:19:30) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19151 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19151
</link>
   <description>
A deputada Luana Ribeiro (PR) apresentou, na sessão desta terça-feira, dia 10, a proposta de Moção de Aplausos pelos quatro anos da sanção presidencial da Lei Maria da Penha. Luana destaca que a lei tem dado segurança às mulheres vítimas de violência doméstica, tendo como principal fator o aumento no rigor das punições aos agressores de mulheres, quando ocorrido no âmbito doméstico e familiar. Para a deputada, a nova lei veio fazer valer a proteção e liberdade explícita na Constituição Federal.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Deputados prometem denunciar compra de votos (10/08/2010 12:46:14) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19149 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19149
</link>
   <description>
Vários parlamentares voltaram a reclamar do uso abusivo de recursos financeiros, por parte de alguns políticos, para garantir o apoio de lideranças comunitárias às suas candidaturas nas eleições deste ano. As denúncias foram iniciadas pelo deputado Stalin Bucar (PR), na sessão desta terça-feira, dia 10. A compra de votos é uma realidade e, se eu tiver as provas, não terei o menor problema em formalizar a denúncia. Vou combater, pois não quero ser acusado de comprar minha reeleição, alerta Stalin.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Josi Nunes destaca vitória com reestruturação da Unitins (10/08/2010 11:52:21) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19148 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19148
</link>
   <description>
A líder do governo na Casa, deputada Josi Nunes (PMDB), subiu à tribuna na sessão desta terça-feira, dia 10, para ressaltar as conquistas do Executivo Estadual que promoveram o retorno das aulas da Fundação Universidade do Tocantins (Unitins), incluindo o início dos quatro novos cursos presenciais, no último dia 2 de agosto.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Confira a programação de cursos  da Assembléia (06/08/2010 11:31:40) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19147 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19147
</link>
   <description>
A programação de cursos e atividades da Assembléia Legislativa já está disponível na Coordenação de Seleção, Treinamento e Desenvolvimento Funcional (Cotref). Segundo o coordenador da Cotref, Pedro Pereira Torres, o início das aulas do período letivo para os cursos de graduação em Administração, Tecnologia de Recursos Humanos e de Ciências Contábeis da Universidade Anhanguera – Uniderp - do Pólo Girassol, será dia 16 de agosto. A Coordenação oferece na próxima terça-feira, dia 10, o curso de Comportamento Profissional no Atendimento, destinado aos servidores da Casa.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Seca  preocupa produtores rurais do Sudeste do Tocantins (04/08/2010 11:45:59) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19146 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19146
</link>
   <description>
Moradores do Sudeste do Tocantins começam a sentir o impacto da falta de água na região, que já causa prejuízos à agricultura e à pecuária local. O alerta foi dado pelo deputado José Viana (PSC) na sessão desta quarta-feira, 04.  Este ano nossa preocupação dobra, pois as ações emergenciais de Governo, como o envio de máquinas para construção de poços artesianos e distribuição de alimentos poderão ser prejudicadas em função da legislação eleitoral, afirma Viana.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
IPVA de veículos utilitários pode sofrer redução (03/08/2010 15:39:32) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19145 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19145
</link>
   <description>
O valor do IPVA cobrado para os veículos pick up F-350 e modelos afins, no Estado do Tocantins, poderá sofrer modificações. A urgência na tramitação do requerimento, de autoria do deputado José Geraldo (PTB), foi aprovada na sessão desta terça-feira, 03. O deputado alerta que o Tocantins está perdendo cada vez mais arrecadação neste tipo de IPVA, pois o valor cobrado pelo Estado, na opinião do parlamentar, é alto.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Deputados criticam uso de poder econômico em eleições (03/08/2010 12:20:30) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19144 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19144
</link>
   <description>
A cooptação de lideranças políticas através do uso do poder econômico foi questionada por alguns deputados na sessão desta terça-feira, dia 03. O assunto entrou em pauta por meio de um pronunciamento do deputado Stalin Bucar (PR), que disse ter constatado compra de votos em várias regiões do Estado. Alguns candidato sem histórico ou liderança política estão recorrendo a práticas ilegais e atos criminais para obterem apoio. Esse comportamento precisa ser combatido,afirmou.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Júnior Coimbra abre trabalhos legislativos (03/08/2010 11:55:50) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19143 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19143
</link>
   <description>
O presidente da Assembléia Legislativa do Tocantins, deputado Júnior Coimbra (PMDB), deu início na manhã desta terça-feira, dia 3, às atividades do 2° período legislativo do 4° ano da 6ª Legislatura. Durante a sessão, foram encaminhados para análise da Comissão de Constituição, Justiça e Redação (CCJR) quatro projetos de lei de autoria de parlamentares, destacando-se entre eles a proposta do deputado Osires Damaso (DEM) que concede preferência na reserva de vagas em escolas da Rede Pública Estadual de Ensino para crianças portadoras de necessidades especiais.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Deputados prestigiam inauguração da TV Digital no Tocantins (02/08/2010 15:24:33) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19142 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19142
</link>
   <description>
O presidente da Assembléia Legislativa, deputado Júnior Coimbra (PMDB), participou no início desta tarde de segunda-feira, dia 2, da inauguração do sistema de transmissão digital da TV Anhanguera no Tocantins. O evento, que ocorreu no hall de entrada das Organizações Jaime Câmara, em Palmas, foi realizado simultaneamente com as afiliadas da Rede Globo nas cidades goianas de Anápolis e Luziânia.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Deputados retornam as atividades parlamentares nesta terça (30/07/2010 09:40:40) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19141 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19141
</link>
   <description>
Dando início às atividades do segundo semestre do ano legislativo no Parlamento, a Assembléia Legislativa realizará nesta terça-feira, dia 3, a primeira sessão ordinária depois do recesso parlamentar. A medida é prevista no artigo 3° do Regimento Interno da Assembléia Legislativa e também no artigo 15 da Constituição Estadual que estabelecem a realização de sessões ordinárias, independente de convocação, de 1° de fevereiro a 8 de julho e de 1° de agosto a 30 de dezembro.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Deputados estão em recesso parlamentar (16/07/2010 10:05:15) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19140 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19140
</link>
   <description>
Desde sexta-feira, dia 9 de julho, os deputados tocantinenses se encontram em recesso no Parlamento. A medida é prevista no artigo 3° do Regimento Interno da Assembléia Legislativa e também no artigo 15 da Constituição Estadual que definem que: A Assembléia Legislativa reunir-se-á anualmente, em sessão ordinária, na Capital do Estado, independente de convocação, de 1° de fevereiro a 8 de julho, e de 1° de agosto a 30 de dezembro.
</description>
  
</item>
<item>
   <title>
Governo prorroga prazos para cobrança de impostos do setor rural (08/07/2010 14:32:49) 
</title>
    http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19139 
   <link>
http://www.al.to.gov.br/noticias.swd?codigo=19139
</link>
   <description>
Em sessões extraordinárias, realizadas na tarde desta quarta-feira, dia 7, foram aprovadas quatro matérias do Executivo e algumas do Legislativo. Dentre as propostas do governo, consta uma que pretende estimular a competitividade dos pecuaristas e produtores rurais tocantinenses, por meio da alteração de leis que visam à prorrogação de prazos na cobrança das alíquotas referentes a saídas interestaduais de gado para abate e do milho.
</description>
  
</item>
</apoena>
