<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>2</cdrss><endrss>feeds.folha.uol.com.br/folha/reuters/rss091.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip> RSS</dsctip><cdfont>2</cdfont><dscfont> REUTERS</dscfont><cdtipfont>1</cdtipfont><nmtipfont> AGENCIA INTERNACIONAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
Sobrevivente de tsunami vira empresária na Indonésia
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/folha/videocasts/ult10038u671469.shtml
</link>
<description>
Salawati enfrenta uma dupla jornada de trabalho: é dona de casa e empresária bem-sucedida em Banda Aceh, na Indonésia. Mas o sucesso veio somente após um desastre: ela é uma sobrevivente do tsunami do oceano Índico, que matou mais de 280 mil pessoas em dezembro de 2004.
 
 Veja vídeo 
 Leia mais  (26/12/2009 - 13h05)
</description>
</item>
<item>
<title>
Tchecos queimam boneco do Papai Noel em protesto contra o consumismo
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/folha/videocasts/ult10038u670809.shtml
</link>
<description>
Em Praga, na República Tcheca, manifestantes atearam fogo em um boneco do Papai Noel para protestar contra o consumismo e para preservar as tradições natalinas do país. Lá, é comum escrever cartas e deixá-las atrás das janelas, para serem recolhidas pelos anjos e levadas ao menino Jesus, responsável pela entrega dos presentes, como reza a tradição.
 
 Veja vídeo 
 Leia mais  (24/12/2009 - 14h25)
</description>
</item>
<item>
<title>
Hábitos saudáveis podem estender vida em 14 anos, diz estudo
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/folha/bbc/ult272u361113.shtml
</link>
<description>
Uma pesquisa britânica aponta uma fórmula que pode estender a vida em até 14 anos: fazer exercícios físicos, ter uma alimentação rica em frutas e verduras, beber álcool moderadamente e não fumar.
Pesquisadores da Universidade de Cambridge e do Conselho de Pesquisa Médica de Norfolk afirmam que as pessoas que não seguem nenhum destes quatro preceitos têm quatro vezes mais riscos de morrer.
Além disso, os resultados da pesquisa permaneceram inalterados quando foram estudadas pessoas mais pobres ou mais gordas.
 Leia mais  (08/01/2008 - 08h03)
</description>
</item>
<item>
<title>
Vendas mundiais de TVs de plasma crescem 95%, aponta pesquisa
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32616.shtml
</link>
<description>
As vendas mundiais de televisores com telas de plasma dispararam 95% no trimestre de abril a junho em relação ao mesmo período do ano passado, para 2,2 milhões de unidades.
O desempenho foi impulsionado por vendas elevadas de aparelhos da Matsushita Electrical Industrial, afirmou a empresa de pesquisa DisplaySearch.
As TVs de plasma (conhecidas pela sigla PDP) assumiram uma participação de 5% no mercado mundial de televisores no segundo trimestre em termos de unidades. Nos primeiros três meses do ano, a fatia foi de 4%.
 Leia mais  (25/08/2006 - 22h05)
</description>
</item>
<item>
<title>
Fujitsu anuncia investimento de US$1 bi em nova fábrica de chips
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32615.shtml
</link>
<description>
O conglomerado japonês de eletrônicos Fujitsu anunciou nesta quarta-feira que irá investir 120 bilhões de ienes (1,05 bilhão de dólares) na construção de uma nova fábrica de microchips em seu complexo industrial no Japão, de forma a atender a crescente demanda.
A expansão da capacidade de produção da Fujitsu acontece no momento em que a crescente demanda global por microchips deve ser intensificada nos próximos anos.
A nova fábrica, localizada na capital Mie, região central do Japão, deve iniciar a produção em abril de 2007 e processará wafers de 300 mm, utilizados na fabricação de chips com circuito de 65 nanômetros de largura.
 Leia mais  (11/01/2006 - 17h15)
</description>
</item>
<item>
<title>
Cientista diz ter encontrado sonda da Nasa desaparecida em Marte
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32614.shtml
</link>
<description>
Os destroços de uma espaçonave da Nasa (agência espacial dos EUA) que desapareceu ao entrar na atmosfera de Marte há mais de cinco anos podem ter sido finalmente encontrados.
Ao reexaminar imagens do pólo Sul marciano feitas entre 1999 e 2000, o cientista planetário Michael Malin encontrou o que ele acredita ser o pára-quedas da sonda Mars Polar Lander, localizado a algumas centenas de metros de um pedaço de solo revolvido e com uma marca no centro.
Os aparentes sinais dos destroços foram encontrados enquanto Malin procurava evidências da nave, cujos motores pararam prematuramente durante sua aproximação do pólo marciano, em dezembro de 1999.
 Leia mais  (07/05/2005 - 10h24)
</description>
</item>
<item>
<title>
FMI elogia economia brasileira, mas pede controle da inflação
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32613.shtml
</link>
<description>
O FMI (Fundo Monetário Internacional) afirmou que a economia brasileira desfruta das melhores condições em anos no setor financeiro, mas pediu às autoridades para manterem a inflação sob controle.
Segundo o FMI, as políticas cautelosas do Brasil desde a crise financeira de 2002 estimularam  uma transformação significativa da economia , com notáveis melhora em renda, emprego, dívida pública e reservas internacionais.
 As condições do mercado financeiro são atualmente as melhores em muitos anos , disse o organismo multilateral de crédito em um relatório anual sobre a economia brasileira, divulgado dias após o país ter pago US$ 1,49 bilhão finais de um empréstimo de US$ 42 bilhões.
 Leia mais  (25/03/2005 - 23h08)
</description>
</item>
<item>
<title>
Serial killer é condenado à pena de morte na Coréia do Sul
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32612.shtml
</link>
<description>
O sul-coreano Yoo Young-chul, 34, foi condenado à pena morte nesta segunda-feira depois de ter sido considerado culpado pelo Tribunal do Distrito Central de Seul pelo assassinato de 20 pessoas, a maioria mulheres e idosos. Ele foi absolvido de uma acusação de assassinato por falta de provas.
Na Coréia do Sul a pena de morte é executada com enforcamento.
Yoo tem uma semana para apelar da sentença. O advogado do réu não estava imediatamente disponível para comentar se iria apelar.
 Leia mais  (13/12/2004 - 03h10)
</description>
</item>
<item>
<title>
Rumsfeld apóia segurança antiterror no Canal do Panamá
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32611.shtml
</link>
<description>
O secretário de Defesa dos Estados Unidos, Donald Rumsfeld, disse neste sábado que seu país continuará ajudando tecnicamente a polícia panamenha na luta antiterror para proteger o Canal do Panamá, por onde transita 14% do comércio marítimo norte-americano.
O canal foi mantido pelo Exército norte-americano até 1999, quando passou para as mãos da polícia panamenha, já que o Panamá eliminou seu Exército em 1989.
 O Departamento de Defesa tem uma diversidade de programas para capacitação e treinamento para outros países  ...] Eu tive uma conversa com o ministro  de Defesa panamenho] e abordamos este tema com muita preocupação , disse Rumsfeld a jornalistas no sábado, depois de sua chegada à Cidade do Panamá.
 Leia mais  (15/11/2004 - 01h26)
</description>
</item>
<item>
<title>
Fusões e aquisições aumentam em outubro
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32610.shtml
</link>
<description>
O total de fusões globais e aquisições aumentou em outubro, com níveis aproximadamente um terço superiores ao de setembro, de acordo com informação do grupo de análise industrial e financeira Dealogic.
A avalanche de grandes contratos na segunda metade do mês elevou o total de negócios em outubro para US$ 157,08 bilhões, um aumento de quase 29% sobre setembro, apesar do volume estar bem abaixo dos níveis no início do ano e do mesmo mês no ano passado.
Alguns dos maiores acordos do mês passado incluíram a oferta hostil de US$ 7,45 bilhões da Harmony Gold Mining s pela Gold Fields, bem como a aquisição prevista da International Steel Group 
para criar maior companhia mundial da indústria do aço.
 Leia mais  (02/11/2004 - 15h08)
</description>
</item>
<item>
<title>
Ratificação de Kyoto expõe divisão na área econômica da Rússia
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32609.shtml
</link>
<description>
O ministro da Economia da Rússia, German Gref, anunciou ontem oficialmente seu apoio à ratificação do Protocolo de Kyoto pelo seu país, seguindo instrução dada pelo presidente Vladimir Putin.
Gref é o segundo ministro do gabinete de Putin a se manifestar a favor do acordo internacional que prevê a redução da emissão de gases de efeito estufa. No entanto, o principal consultor econômico de Putin, Andrei Illarionov, criticou a ratificação, alegando que, com isso, o país não conseguirá alcançar a meta de dobrar o PIB (Produto Interno Bruto) russo em dez anos.
O acordo só terá validade quando os países que respondem por mais de 55% das emissões de gases-estufa do mundo industrializado o ratificarem em seus parlamentos.
 Leia mais  (28/09/2004 - 10h15)
</description>
</item>
<item>
<title>
Polícia esvazia prédio em Washington após liberação de substância química
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32608.shtml
</link>
<description>
Um prédio de Washington foi esvaziado nesta quarta-feira e um jovem está sob custódia da polícia após uma substância química ter sido liberada no local. Investigadores estão certos de que não há ligação com terrorismo, afirmou um porta-voz.
O tenente Jeffrey Herold disse a repórteres que a polícia está interrogando o jovem e que  algumas pessoas  foram atingidas pela substância.
A rede de TV NBC afirmou, citando um porta-voz dos Serviços Médicos, de Emergência e Incêndio da capital norte-americana, que investigadores acreditam que alguém possa ter espalhado spray de pimenta no prédio, causando irritação nos olhos de entre 50 e 80 pessoas.
 Leia mais  (01/09/2004 - 16h20)
</description>
</item>
<item>
<title>
S&P eleva nota de crédito da Venezuela após vitória de Chávez
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32607.shtml
</link>
<description>
A agência de classificação de risco Standard & Poor elevou nesta quarta-feira a classificação da dívida da Venezuela, citando um panorama de maior estabilidade política com um amplo superávit em conta corrente e redução da dívida externa.
A S&P melhorou a classificação da dívida venezuelana de longo prazo para moeda estrangeira e local de  B menos  para  B .
A agência também elevou o rating da dívida de curto prazo em moeda estrangeira e local de  C  para  B . A perspectiva para a classificação da dívida é estável.
 Leia mais  (25/08/2004 - 17h39)
</description>
</item>
<item>
<title>
Brasilcel, da PT Telecom e Telefónica, lança oferta por ações de teles brasileiras
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32606.shtml
</link>
<description>
A Brasilcel, joint venture da Portugal Telecom e da Telefónica Móviles, pretende lançar quatro ofertas públicas para aquisição de parte das ações de suas operadoras brasileiras.
As ofertas serão para participações que a Brasilcel ainda não tem na Tele Sudeste Celular, Tele Leste Celular, Tele Centro Oeste Celular (TCO) e Celular CRT Participações (CRT).
A oferta será bancada em partes iguais pela PT e pela Telefónica. Juntas, as quatro operações devem somar investimentos de 410 milhões de euros. A expectativa é que as operações sejam concluídas até meados de outubro.
 Leia mais  (25/08/2004 - 08h41)
</description>
</item>
<item>
<title>
Israel expande assentamento na Cisjordânia
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/folha/reuters/rss091/*http://www1.folha.com.br/folha/reuters/ult112u32605.shtml
</link>
<description>
Israel iniciou a construção de cem novas unidades residenciais em um assentamento na Cisjordânia, fora de Jerusalém, como parte do movimento de expansão nos territórios ocupados, informaram nesta segunda-feira fontes políticas.
As fontes disseram que as novas construções no bairro de Har Gilo, que atualmente conta com 120 famílias, começaram neste mês e deverão estar completas no fim do ano.
Palestinos, apoiados pela Liga Árabe, acusaram ontem os Estados Unidos de destruírem o processo de paz no Oriente Médio ao sinalizar a aceitação de expansão de assentamentos israelenses.
 Leia mais  (23/08/2004 - 04h04)
</description>
</item>
</apoena>
