<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>229</cdrss><endrss>rss.terra.com.br/0,,EI25,00.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>179</cdfont><dscfont> PORTAL TERRA </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
            <title>
   Mayana Moura deixa sua banda por causa de 'Passione' 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:56:29 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4639399-EI15744,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4639399-EI15744,00.html 
   <description>
   Mayana Moura, a Melina de Passione, deixou a banda Glass and Glue, da qual era vocalista. De acordo com a coluna Zapping, do jornal Agora São Paulo, faz uma semana que a atriz se desligou do grupo por não conseguir conciliá lo com a rotina de gravações da novela. 
 
</description>
       Passione   
        
</item>
<item>
            <title>
   DST tira jogador de futebol do elenco de 'A Fazenda 3', diz jornal 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:54:44 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/tv/afazenda3/noticias/0,,OI4639380-EI16809,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/tv/afazenda3/noticias/0,,OI4639380-EI16809,00.html 
   <description>
   De acordo com a coluna Retratos da Vida, do jornal Extra, um jogador de futebol, com passagem pela Seleção Brasileira, foi cortado do elenco do reality show A Fazenda 3. O motivo seria uma DST (doença sexualmente transmissível), detectada nos exames feitos pela Record. 
</description>
       A Fazenda 3   
        
</item>
<item>
            <title>
   Cantor Roberto Menescal alfineta João Gilberto em evento 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:34:42 -0200  
            <link>
http://musica.terra.com.br/noticias/0,,OI4639365-EI1267,00.html
</link>
             http://musica.terra.com.br/noticias/0,,OI4639365-EI1267,00.html 
   <description>
   
 Bruno Astuto 
 Rio de Janeiro 
 
 
</description>
       Música   
        
</item>
<item>
            <title>
   Sósia de Fiuk da Record é o novo queridinho dos adolescentes 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:25:51 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4639356-EI12993,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4639356-EI12993,00.html 
   <description>
   Roobertchay Domingues da Rocha Filho. Nenhuma ideia de quem seja? Ele é o novo queridinho das adolescentes: parece com o galãzinho Fiuk e já foi cotado para atuar na versão brasileira de Rebelde, em fase de pré produção na Record. Com o nome artístico Chay Sued, o capixaba de 17 anos é um dos seis finalistas do Ídolos e já tem fã clube oficial e torcida famosa. "Amo o Chay! Gato demais, uma voz gostosa #prontofalei", tuitou a cantora Preta Gil enquanto ele cantava Vida Boa, de Victor e Leo, em ... 
</description>
       TV   
        
</item>
<item>
            <title>
   Após acidente, Livia Andrade fala da relação com Silvio Santos 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:13:24 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4639333-EI12993,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4639333-EI12993,00.html 
   <description>
   
 Beatriz Mota 
 Rio de Janeiro 
 
 
</description>
       TV   
        
</item>
<item>
            <title>
   Sem Fiuk e com música de Luan Santana, 'Malhação' perde audiência 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:59:29 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4639315-EI13447,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4639315-EI13447,00.html 
   <description>
   A saída do galã Fiuk e a mudança de todo o elenco não teve bom impacto na estreia da nova temporada de Malhação. De acordo com a coluna Zapping, do jornal Agora São Paulo, a novela teen registrou 16 pontos no Ibope da Grande São Paulo. 
</description>
       Malhação   
        
</item>
<item>
            <title>
   Veja fotos de novo suspense com George Clooney 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:55:08 -0200  
            <link>
http://cinema.terra.com.br/interna/0,,OI4638714-EI1176,00.html
</link>
             http://cinema.terra.com.br/interna/0,,OI4638714-EI1176,00.html 
   <description>
   
Ele é um assassino profissional cujo último serviço se encontra na Itália. Mas aí entra em cena uma mulher por quem ele se apaixona e um padre que se torna seu confidente. E tudo muda na vida do novo personagem de George Clooney, o The American que dá título ao seu novo filme. Confira algumas das mais novas fotos do filme no link abaixo. 
</description>
       Cinema e DVD   
        
</item>
<item>
            <title>
   Sequência de 'Piranha 3D' já está a caminho 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:54:19 -0200  
            <link>
http://cinema.terra.com.br/interna/0,,OI4638730-EI1176,00.html
</link>
             http://cinema.terra.com.br/interna/0,,OI4638730-EI1176,00.html 
   <description>
   
Depois de estrear com um bilheteria de US$ 10 milhões, a produção de Piranha 3D decidiu anunciar que vai sim dar largada ao projeto do segundo filme que será sequência deste dirigido por Alexandre Aja. 
</description>
       Cinema e DVD   
        
</item>
<item>
            <title>
   Rafinha Bastos diz que "a crítica" não entendeu programa 'A Liga' 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:53:35 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4638013-EI12993,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4638013-EI12993,00.html 
   <description>
   
 Márcio Maio 
 
 
</description>
       TV   
        
</item>
<item>
            <title>
   'Passione': Clô fica com ciúme de Bete ao vê la conversando com Olavo 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:40:04 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4639293-EI15744,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4639293-EI15744,00.html 
   <description>
   
 Regina Rito 
 Rio de Janeiro 
 
 
</description>
       Passione   
        
</item>
<item>
            <title>
   Dolabella adia batizado do filho por conta dos shows fora do Rio 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:30:43 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639279-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639279-EI13419,00.html 
   <description>
   
 Regina Rito 
 Rio de Janeiro 
 
 
</description>
       Gente   
        
</item>
<item>
            <title>
   Saiba quem são as mais sexy musas dos games de ação 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:32:33 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/noticias/0,,OI4638753-EI25,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/noticias/0,,OI4638753-EI25,00.html 
   <description>
   
O site Ugo Entertainment fez uma lista das 50 personagens mais sexy dos games em todos os tempos. Selecionamos 10 dessa lista e, a partir dos pontos fortes de cada uma, justificamos essas escolhas. Confira no link abaixo quem são essas moças, em que games elas estão e quais são suas melhores armas, ou melhor, decotes. 
</description>
       Diversão   
        
</item>
<item>
            <title>
   George Michael declara se culpado de dirigir sob efeito de maconha 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:44:08 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639266-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639266-EI13419,00.html 
   <description>
   
O cantor britânico George Michael declarou se culpado nesta terça feira perante a Justiça da acusação de dirigir sob efeito de drogas e em posse de maconha.
 
</description>
       Gente   
        
</item>
<item>
            <title>
   Mexicana eleita Miss Universo dedica o título a seu país 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:46:20 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639130-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639130-EI13419,00.html 
   <description>
   A mexicana Jimena Navarrete, vencedora do concurso Miss Universo 2010, dedicou o título a seu país e sua família, durante entrevista coletiva no hotel Mandalay Bay, de Las Vegas (Estados Unidos), onde aconteceu a cerimônia de coroação.
 
</description>
       Gente   
        
</item>
<item>
            <title>
   Presidente mexicano parabeniza compatriota eleita Miss Universo 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:49:34 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639105-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639105-EI13419,00.html 
   <description>
   O presidente do México, Felipe Calderón, parabenizou na noite dessa segunda feira (23), através de sua conta no Twitter, a mexicana Jimena Navarrete, que conquistou há algumas horas o título do concurso Miss Universo 2010, realizado em Las Vegas, Estados Unidos. 
</description>
       Gente   
        
</item>
<item>
            <title>
   Mexicana é coroada a Miss Universo 2010 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:41:57 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639056-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639056-EI13419,00.html 
   <description>
   A representante do México, Jimena Navarrete, é a vencedora do Miss Universo 2010. Em segundo lugar, ficou a Miss Jamaica, Yendi Phillipps, seguida das misses Austrália, Jesinta Campbell, Ucrânia, Ana Poslavska, e Filipinas, Venus Raj.
 
</description>
       Gente   
        
</item>
<item>
            <title>
   Miss Ucrânia está entre as cinco finalistas ao Miss Universo 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 01:53:55 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639046-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4639046-EI13419,00.html 
   <description>
   A Miss Ucrânia, Anna Poslavska, é uma das cinco finalistas do concurso Miss Universo 2010, concorrendo com as misses do México, Austrália, Jamaica e Ucrânia.
 
</description>
       Gente   
        
</item>
<item>
            <title>
   'The Social Network' desagrada criadores do Facebook 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 02:13:28 -0200  
            <link>
http://cinema.terra.com.br/interna/0,,OI4639017-EI1176,00.html
</link>
             http://cinema.terra.com.br/interna/0,,OI4639017-EI1176,00.html 
   <description>
   O filme The Social Network, que narra as origens de Facebook, não é o programa preferido dos criadores da rede social que confiam que o público vai ignorá lo nos cinemas, informou hoje o jornal San Francisco Chronicle.
 
</description>
       Cinema e DVD   
        
</item>
<item>
            <title>
   Brasileira fica fora das 15 selecionadas para Miss Universo 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 23:45:34 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4638994-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4638994-EI13419,00.html 
   <description>
   O sonho da brasileira Débora Lyra de se tornar a Miss Universo 2010 terminou cedo. A candidata representante de Minas Gerais foi eliminada já na primeira seleção do concurso que acontece na noite dessa segunda feira (23), em Las Vegas.
 
</description>
       Gente   
        
</item>
<item>
            <title>
   Estrelas chegam para o Miss Universo em Las Vegas 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 22:26:25 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4638965-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4638965-EI13419,00.html 
   <description>
   Entre as primeiras estrelas a circular pelo tapete vermelho do Miss Universo 2010, com transmissão para mais de 100 países, estiveram o cantor Bret Michaels, da banda Poison, que apresentará o evento, seguido de John Legend, que vai cantar, e da atriz Jane Seymour, que é uma das juradas.
 
</description>
       Gente   
        
</item>
<item>
            <title>
   Cissa Guimarães recebe amigos em missa para filho 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 21:58:56 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4638962-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4638962-EI13419,00.html 
   <description>
   A atriz Cissa Guimarães recebeu, nesta segunda feira (23), amigos na igreja Sagrado Coração de Jesus para a missa de um mês da morte de seu filho, o músico Rafael Guimarães.
 
</description>
       Gente   
        
</item>
<item>
            <title>
   'Hipertensão' tem ex Miss Brasil Mundo entre os participantes 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 21:43:29 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4638922-EI12993,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4638922-EI12993,00.html 
   <description>
   Como já era de se esperar, a Globo escalou um time de beldades, homens e mulheres, para seu próximo reality show, Hipertensão, que estreia no dia 2 de setembro. Entre os escolhidos, está inclusive uma ex Miss Brasil Mundo, a gaúcha Fernanda Rambo Agnes, 30 anos.
 
</description>
       TV   
        
</item>
<item>
            <title>
   Ivete Sangalo surpreende e aparece de aeromoça em voo 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:22:54 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4638920-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4638920-EI13419,00.html 
   <description>
   A cantora Ivete Sangalo surpreendeu os passageiros de um voo que embarcaram em Salvador com destino a Nova York na noite deste domingo (22). A baiana surgiu vestida de aeromoça e cumprimentou os passageiros dentro da aeronave.
 
</description>
       Gente   
        
</item>
<item>
            <title>
   Oscar Filho, do 'CQC', vive momentos de tensão em voo 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 21:12:44 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4638905-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4638905-EI13419,00.html 
   <description>
   O humorista Oscar Filho, repórter do CQC passou por dois grandes sustos na tarde desta segunda feira (23), ao voltar de uma viagem para a cidade de Marília, onde se apresentou. Ele contou sua experiência em sua página do Twitter.
 
</description>
       Gente   
        
</item>
<item>
            <title>
   Porco voador volta a ser tema de filme de Hayao Miyazaki 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 20:03:09 -0200  
            <link>
http://cinema.terra.com.br/interna/0,,OI4638794-EI1176,00.html
</link>
             http://cinema.terra.com.br/interna/0,,OI4638794-EI1176,00.html 
   <description>
   O cineasta japonês Hayao Miyazaki, conhecido por animações como A Viagem de Chihiro e Ponyo, deve trabalhar na sequência de Porco Rosso, de 1992, de acordo com a Cut Magazine.
 
</description>
       Cinema e DVD   
        
</item>
<item>
            <title>
   'Passione': Danilo derruba Gerson e rouba sua carteira 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 19:56:50 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4638729-EI15744,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/tv/noticias/0,,OI4638729-EI15744,00.html 
   <description>
   No capítulo desta segunda feira (23) de Passione, o ciclista Danilo (Cauã Reymond) vai se voltar contra o próprio tio, Gerson (Marcello Antony).
 
</description>
       Passione   
        
</item>
<item>
            <title>
   Lindsay Lohan posa com decotes e armas para 'Machete' 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 18:28:28 -0200  
            <link>
http://cinema.terra.com.br/interna/0,,OI4638647-EI1176,00.html
</link>
             http://cinema.terra.com.br/interna/0,,OI4638647-EI1176,00.html 
   <description>
   
Ela pode até nem ser a grande estrela do filme, mas se existe um elemento que está aquecendo a publicidade de Machete, novo filme de Robert Rodriguez, esse elemento se chama Lindsay Lohan. O blog Popholic publicou nesta segunda feira (23) novas imagens da atriz para o filme, em que ela interpreta uma "freira assassina". Confira a galeria no link abaixo. 
</description>
       Cinema e DVD   
        
</item>
<item>
            <title>
   William Baldwin é um dos jurados do Miss Universo 2010 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 18:31:23 -0200  
            <link>
http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4637714-EI13419,00.html
</link>
             http://diversao.terra.com.br/gente/noticias/0,,OI4637714-EI13419,00.html 
   <description>
   O ator, produtor e escritor americano William Baldwin, irmão do também ator Alec Baldwin, é dos jurados que terão a missão de escolher na noite desta segunda feira (23) a Miss Universo 2010.
 
</description>
       Gente   
        
</item>
</apoena>
