<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>124</cdrss><endrss>feeds.folha.uol.com.br/folha/informatica/rss091.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>46</cdfont><dscfont>Folha Online</dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont>COMERCIAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
Equipe do Japão cria ciborgue farejador
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/ciencia/787870-equipe-do-japao-cria-ciborgue-farejador.shtml
</link>
<description>
Cientistas japoneses modificaram geneticamente os óvulos de uma rã para que fossem capazes de detectar odores com alta precisão.
Mais ainda, eles conectaram as células vivas a um robô, demonstrando a viabilidade de se fabricar um sensor de cheiros ciborgue.
A equipe queria desenvolver um  nariz artificial  portátil (de fácil transporte), sensível (que detecte um odor mesmo em baixas concentrações) e seletivo (que não confunda um cheiro com outro).
 Leia mais  (24/08/2010 - 08h29)
</description>
</item>
<item>
<title>
PayPal, gigante do comércio eletrônico, chega ao Brasil
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/mercado/787861-paypal-gigante-do-comercio-eletronico-chega-ao-brasil.shtml
</link>
<description>
O crescimento do comércio eletrônico trouxe o PayPal ao Brasil. O anúncio da instalação de uma das maiores empresas de pagamentos do mundo no país será feito na próxima semana.
Atualmente, 15% das vendas eletrônicas mundiais ocorrem via PayPal. Muitos consumidores preferem usá-lo para evitar abrir dados financeiros em sites desconhecidos. Para a companhia, é isso o que impede 85% dos internautas brasileiros de fazer compras on-line.
O negócio do PayPal é agir como intermediário nessa hora, evitando fraudes ou que alguém seja lesado. Ele também atua na transferência de valores entre empresas ou prestadores de serviço que realizam negócios no mundo real dentro de um país ou entre países.
 Leia mais  (24/08/2010 - 08h22)
</description>
</item>
<item>
<title>
No Twitter, presidente mexicano parabeniza Miss Universo
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/ilustrada/787815-no-twitter-presidente-mexicano-parabeniza-miss-universo.shtml
</link>
<description>
O presidente do México, Felipe Calderón, parabenizou na noite desta segunda-feira, por meio do Twitter, a mexicana Jimena Navarrete, que conquistou o título do concurso Miss Universo 2010, realizado em Las Vegas, Estados Unidos.
 Representante do México é eleita a Miss Universo 2010   
 Veja fotos das concorrentes ao Miss Universo 
 Muitas felicidades a Jimena Navarrete por seu merecido triunfo como Miss Universo. Será muito importante para o México, para nossa imagem como país , disse o Calderón em sua página do microblog.
 Leia mais  (24/08/2010 - 02h07)
</description>
</item>
<item>
<title>
Fabricante de telas LCD processa Sony por quebra de patentes
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/mercado/787702-fabricante-de-telas-lcd-processa-sony-por-quebra-de-patentes.shtml
</link>
<description>
A taiuanesa Chimei Innolux abriu sua segunda ação contra a Sony por violação de patentes em telas LCD usadas nos consoles de videogame PlayStation 3, além de televisores, notebooks e câmeras da marca.
Segundo a fabricante de telas, a Sony teria violado três de suas patentes em diversos produtos desde 1998.
A Chimei afirmou que a quebra das patentes ocorreu após ter investido milhões de dólares no desenvolvimento de telas LCD (sigla em inglês para liquid crystal display) e produtos relacionados.
 Leia mais  (23/08/2010 - 20h04)
</description>
</item>
<item>
<title>
ChatRoulette anuncia novo site para reverter decadência
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/tec/787604-chatroulette-anuncia-novo-site-para-reverter-decadencia.shtml
</link>
<description>
O site de bate-papo por vídeo  ChatRoulette  anunciou um novo site ontem para tentar reverter a perda de usuários. Ao acessar o site, lê-se:  The experiment #1 is over now. Thanks for participating. Renewed and updated version of the website will be launched today . Em português, quer dizer  O Experimento #1 acabou. Obrigado por participar. Uma versão atualizada e renovada no site será lançada hoje .
O ChatRoulette não conseguiu administrar usuários que usavam o sistema de bate-papo não para conversar, mas para exibir genitálias, e entrou em declínio. No auge do sucesso, o site chegou a registrar a casa dos milhões de usuários. Durante um dia do mês de julho, porém, foram registrados apenas 30 mil --índice comprovado pelo site de estatísticas  ChartBeat .
Segundo o site de tecnologia Mashable, o ChatRoulette terá um novo algorítimo --aparentemente, o site irá conectar as pessoas que menos recebem os cliques de  Next . O que, teoricamente, deixaria as genitálias expostas de fora --levando em consideração que as pessoas entram no site para conversar e não ver pornografia (masculina, na maioria das vezes).
 Leia mais  (23/08/2010 - 18h47)
</description>
</item>
<item>
<title>
Veja como funciona o teclado do jogo  Rock Band 3 
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/multimidia/videocasts/787559-veja-como-funciona-o-teclado-do-jogo-rock-band-3.shtml
</link>
<description>
Um novo trailer do jogo  Rock Band 3 , que mostra como funciona o teclado do game, foi divulgado durante a conferência alemã Gamescom 2010, que terminou ontem (22). O novo instrumento, chamado de keytar, possui 25 teclas.
O jogo, em desenvolvimento para PlayStation 3, Xbox 360, Nintendo DS e Wii, chega às lojas norte-americanas no dia 26 de outubro. O game terá 83 músicas, entre elas, hits de Amy Winehouse, The Doors, Bob Marley e John Lenon.
 
 Veja Vídeo 
 Leia mais  (23/08/2010 - 18h34)
</description>
</item>
<item>
<title>
Governo rejeita preço de até R$ 356 para conversor digital
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/mercado/787565-governo-rejeita-preco-de-ate-r-356-para-conversor-digital.shtml
</link>
<description>
Um grupo de empresários apresentou nesta segunda-feira ao governo a primeira estimativa de preço para conversor de TV digital, de R$ 237 a R$ 356.
A proposta do grupo, um consórcio de empresas formado para produzir conversores a preços mais acessíveis, foi recusada pelo governo, durante reunião no Ministério das Comunicações, por ser considerado muito caro.
A próxima reunião do setor com membros do ministério está marcada para 3 de outubro, em Brasília. O governo defende um preço mais baixo, tendo em vista o propósito de levar a TV digital para as classes D e E.
 Leia mais  (23/08/2010 - 18h03)
</description>
</item>
<item>
<title>
Ronaldo Lemos: Desconectar-se de vez em quando faz muito bem para saúde
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/multimidia/podcasts/787527-ronaldo-lemos-desconectar-se-de-vez-em-quando-faz-muito-bem-para-saude.shtml
</link>
<description>
Apesar do aumento do número de  palpiteiros  sobre os efeitos que a tecnologia causa no cérebro humano, até hoje, nenhum estudo científico foi apresentado com tais resultados.
Em seu mais recente livro,  The Shallows  ( Os Superficiais ), o norte-americano e comentarista de tecnologia Nicholas Carr afirma que o excesso de informações tem transformado as pessoas em superficiais e incapazes de lidar com assuntos em profundidade, como explica Ronaldo Lemos, colunista do caderno  Folhateen , da  Folha .
 Enquanto um estudo conclusivo não surge, todos os cientistas concordam que se desconectar de vez em quando é uma coisa boa, principalmente se você estiver em contato com a natureza , diz o colunista neste podcast.
 Leia mais  (23/08/2010 - 17h06)
</description>
</item>
<item>
<title>
Aeria Games investe US$ 15 milhões na América Latina e chega ao Brasil
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/tec/787524-aeria-games-investe-us-15-milhoes-na-america-latina-e-chega-ao-brasil.shtml
</link>
<description>
A Aeria Games, empresa que promove diversos jogos de RPG on-line, como Shaiya, Grand Fantasia e Dynasty Warriors Online, vai investir US$ 15 milhões na América Latina nos próximos dois anos. A operação será comandada a partir do escritório de São Paulo, que reúne 15 profissionais. A intenção é montar um time de 70 funcionários até o fim de 2010.
Fundada em 2006, a empresa, que tem sede em Santa Clara, na Califórnia, conquistou 15 milhões de jogadores nos Estados Unidos, Europa e China. O modelo de negócios da empresa é oferecer jogos  free-to-play  --gratuitos, sem mensalidade, mas com possibilidade de compra de itens pelo jogador, com dinheiro real.
 
 
 Divulgação 
 
 
     
 
 
 Grand Fantasia, jogo com foco no público infanto-juvenil; traços do game são próximos do anime 
 
 
 Leia mais  (23/08/2010 - 17h04)
</description>
</item>
<item>
<title>
Homem alega dependência em jogo on-line e processa fabricante
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/tec/787482-homem-alega-dependencia-em-jogo-on-line-e-processa-fabricante.shtml
</link>
<description>
Um juiz federal do Havaí deu permissão para que um homem processe a fabricante de games NCsoft por negligência. Ele alegou que o homem cresceu viciado em um jogo on-line, que consumiu sua vida durante anos, segundo a revista  Wired 
Em documentos do tribunal, Craig Smallwood afirma que jogou Lineage II por mais de 20 mil horas durante seis anos, no período de 2004 a 2009. Isso dá uma média de 64 horas por semana, ou mais de nove horas diárias.
Smallwood afirma que o jogo o deixou dependente. Também alega que sofreu estresse emocional grave, que exige terapia, e que ele não teria comprado o jogo se soubesse antes que era tão viciante.
 Leia mais  (23/08/2010 - 15h33)
</description>
</item>
<item>
<title>
Defensores da reciclagem de eletrônicos querem leis unificadas
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/tec/787442-defensores-da-reciclagem-de-eletronicos-querem-leis-unificadas.shtml
</link>
<description>
Julayna Smith tem um problema. Ao longo dos anos, acumulou oito celulares para tentar se manter em dia com os modelos mais atualizados. Seu namorado também formou uma pequena pilha pessoal de BlackBerrys.
 Não faço ideia de quem devo procurar para reciclar um celular. Nem sei por onde começar,  disse.
Smith, 22 anos, de Duluth, Minnesota - EUA, não está sozinha.
 Leia mais  (23/08/2010 - 14h23)
</description>
</item>
<item>
<title>
Mulher britânica escreve trava-língua de 26 palavras no celular em apenas 25 segundos
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/tec/787427-mulher-britanica-escreve-trava-lingua-de-26-palavras-no-celular-em-apenas-25-segundos.shtml
</link>
<description>
Melissa Thompson, 27, conseguiu digitar a mensagem  the razor-toothed piranhas of the genera Serrasalmus and Pygocentrus are the most ferocious freshwater fish in the world. In reality they seldom attack a human  num celular em apenas 25 segundos.
Em português, a frase seria algo como  as piranhas de dentes afiados do gênero Serrasalmus e Pygocentrus são os mais ferozes peixes de água doce no mundo. Na realidade elas raramente atacam um humano .
Com o resultado, Melissa se tornou a nova recordista mundial em digitação de mensagens de texto. A marca anterior era 9 segundos mais lenta para a mesma frase.
 Leia mais  (23/08/2010 - 13h58)
</description>
</item>
<item>
<title>
Brasil e China devem fabricar biocombustíveis na África
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/mercado/787386-brasil-e-china-devem-fabricar-biocombustiveis-na-africa.shtml
</link>
<description>
O Brasil prepara parceria com a China para fabricar biocombustíveis na África, a exemplo do que já faz com Estados Unidos e Europa, e a produção deve ser totalmente voltada para o mercado chinês, afirma o diretor do departamento de energia do Ministério de Relações Exteriores, André Lago.
 As conversas já foram iniciadas. O Brasil sabe das responsabilidades em relação à África, e tem procurado chamar outros países para desenvolver o continente , afirmou à Folha, após participar do seminário  Mudanças Climáticas e Tecnologias Inovadoras para Energia , promovido pela Coope/UFRJ.
A China pretende dobrar, nos próximos anos, a geração das chamadas novas energias, como biocombustíveis, a solar e a eólica. Com o projeto da África, o país asiático pretende emitir créditos de carbono para compensar a emissão de gases, cada vez maior diante do forte crescimento do país.
 Leia mais  (23/08/2010 - 13h03)
</description>
</item>
<item>
<title>
iPhone 4 está liberado para venda no Brasil
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/tec/787361-iphone-4-esta-liberado-para-venda-no-brasil.shtml
</link>
<description>
O iPhone 4 está liberado para venda no Brasil. A  Anatel  (Agência Nacional de Telecomunicações) homologou na manhã desta segunda-feira (23) o smartphone da Apple. A informação foi confirmada pela assessoria de imprensa da Agência.
A homologação ainda não está disponível para consulta no site por um problema no sistema do órgão, que passou por manutenção no fim de semana e ainda não foi completamente reestabelecido.
 
 
 Susana Vera/Reuters 
 
 
     
 
 
 Usuário configura um iPhone 4; celular já está liberado para venda no Brasil pela Anatel 
 
 
 Leia mais  (23/08/2010 - 12h15)
</description>
</item>
<item>
<title>
Conheça a função de  cancelar envio  do Gmail
</title>
<link>
http://redir.folha.com.br/redir/online/tec/rss091/*http://www1.folha.uol.com.br/tec/787349-conheca-a-funcao-de-cancelar-envio-do-gmail.shtml
</link>
<description>
O Gmail tem uma solução caso você envie uma mensagem por engano ou simplesmente tenha se esquecido de incluir alguma informação importante na mensagem. É o  cancelar envio , função que permite que você cancele o e-mail mesmo depois de enviado.
Para ativá-la você deve estar logado no Gmail e clicar em Configurações. Logo depois, acessar a aba Labs, que é onde ficam as novas funções do Gmail que ainda estão em fase de testes, mas já disponíveis para todos os usuários.
 
 
   
 Reprodução 
   
 
 
     
 
 
 Aba  Labs  permite o acesso a função de cancelar a mensagem mesmo após enviada 
 
 
 Leia mais  (23/08/2010 - 11h38)
</description>
</item>
</apoena>
