<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>357</cdrss><endrss>www.jornaldamidia.com.br/noticias/rss/alobahia.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>304</cdfont><dscfont> JORNAL DA MIDIA </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
    Riqueza  
<title>
   Patrimônio de Geddel supera a de todos os candidatos juntos 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Alo_Bahia/Patrimonio_de_Geddel_supera_a_de_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/07/Alo_Bahia/Patrimonio_de_Geddel_supera_a_de_.shtml 
<description>
   A soma dos bens declarados pelos quatro principais postulantes ao Palácio de Ondina ultrapassa a marca dos R$ 6,7 milhões. As informações foram registradas no Tribunal Regional Eleitoral (TRE) na última...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 07 Jul 2010 10:17:21 -0300 
</item>
<item>
    Campanha  
<title>
   Veja quanto Wagner, Geddel e Souto vão gastar nas eleições 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/06/Alo_Bahia/Veja_quanto_Wagner_Geddel_e_Souto.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/06/Alo_Bahia/Veja_quanto_Wagner_Geddel_e_Souto.shtml 
<description>
   Os sete candidatos ao governo do estado registraram suas candidaturas até o início da noite ontem no Tribunal Regional Eleitoral (TRE). Além dos postulantes ao Palácio de Ondina, também tiveram seus nomes...   Leia Mais]  
</description>
 Tue, 06 Jul 2010 08:31:23 -0300 
</item>
<item>
    Marketing Viral  
<title>
   Vídeo que critica propaganda do governo da Bahia faz sucesso na internet 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/05/Alo_Bahia/Video_que_critica_propaganda_do_g.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/05/Alo_Bahia/Video_que_critica_propaganda_do_g.shtml 
<description>
   Um vídeo de 2m23s está fazendo sucesso na internet e sugere que nem tudo é maravilha como a propaganda do governo do Estado faz crer. Com o sugestivo título de "Quero morar numa propaganda do Governo da...   Leia Mais]  
</description>
 Mon, 05 Jul 2010 09:13:12 -0300 
</item>
<item>
    Pesquisa  
<title>
   Peemedebista critica a "bombada" do Ibope 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/05/Alo_Bahia/Peemedebista_critica_a_bombada_do.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/05/Alo_Bahia/Peemedebista_critica_a_bombada_do.shtml 
<description>
   Do ex-deputado Ewerton Almeida, membro do diretório estadual do PMDB, sobre as últimas pesquisas de opinião para a sucessão presidencial: O Ibope bombou Dilma Rousseff e lhe deu uma vantagem de cinco...   Leia Mais]  
</description>
 Mon, 05 Jul 2010 09:03:03 -0300 
</item>
<item>
    Educação  
<title>
   Rede pública está 3 anos atrás da particular 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/05/Alo_Bahia/Rede_publica_esta_3_anos_atras_da.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/05/Alo_Bahia/Rede_publica_esta_3_anos_atras_da.shtml 
<description>
   Apesar de a distância que separa a rede pública e a particular ter caído de 2005 a 2009, um aluno que completa o ensino fundamental em colégio privado sabe, em média, mais que um formado no ensino médio...   Leia Mais]  
</description>
 Mon, 05 Jul 2010 08:19:01 -0300 
</item>
<item>
    Saúde  
<title>
   Internação de Wagner no Espanhol é um mistério 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/04/Alo_Bahia/Internacao_de_Wagner_no_Espanhol_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/04/Alo_Bahia/Internacao_de_Wagner_no_Espanhol_.shtml 
<description>
   Wagner foi fazer exame de rotina logo no domingo... A área política baiana foi sacudida neste domingo com notícia que circulava pela internet dando conta de que o governador Jaques Wagner (PT) teria sofrido...   Leia Mais]  
</description>
 Sun, 04 Jul 2010 21:18:59 -0300 
</item>
<item>
    Scaramussa  
<title>
   TCU condena ex-prefeito de Santa Cruz de Cabrália 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/04/Alo_Bahia/TCU_condena_ex-prefeito_de_Santa_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/04/Alo_Bahia/TCU_condena_ex-prefeito_de_Santa_.shtml 
<description>
   O Tribunal de Contas da União condenou o ex-prefeito de Santa Cruz de Cabrália (BA) Geraldo Scaramussa a devolver R$ 1,9 milhão à União, em quinze dias. Era grana para recuperação ambiental. (Coluna de...   Leia Mais]  
</description>
 Sun, 04 Jul 2010 20:14:25 -0300 
</item>
<item>
    Eleições 2010  
<title>
   Souto avalia resultado de pesquisa Datafolha     
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/02/Alo_Bahia/Souto_avalia_resultado_de_pesquis.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/02/Alo_Bahia/Souto_avalia_resultado_de_pesquis.shtml 
<description>
   O candidato democrata ao governo da Bahia, Paulo Souto, acredita que o empate técnico apresentado na última avaliação do Datafolha, divulgada nesta sexta-feira (2), entre o candidato tucano à presidência...   Leia Mais]  
</description>
 Fri, 02 Jul 2010 10:34:47 -0300 
</item>
<item>
    Proposta  
<title>
   Projeto de Alice Portugal pode transformar 2 de JUlho em data nacional 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/02/Alo_Bahia/Projeto_de_Alice_Portugal_pode_tr.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/02/Alo_Bahia/Projeto_de_Alice_Portugal_pode_tr.shtml 
<description>
   A luta do povo baiano, no marco histórico do 2 de Julho de 1823, data decisiva para a consolidação da independência do Brasil, ainda não recebe o destaque merecido. Apesar de ser responsável pela expulsão...   Leia Mais]  
</description>
 Fri, 02 Jul 2010 09:29:37 -0300 
</item>
<item>
    Eleições 2010  
<title>
   Pesquisas mostram Wagner em situação ''privilegiada'' 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/01/Alo_Bahia/Pesquisas_mostram_Wagner_em_situa.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/01/Alo_Bahia/Pesquisas_mostram_Wagner_em_situa.shtml 
<description>
   (...) Bem, parece que a sucessão na Bahia está entrando como assunto secundário, apesar do título. Mas vamos a ela. Sondagens de tendências eleitorais feitas nos últimos dias põem o governador petista...   Leia Mais]  
</description>
 Thr, 01 Jul 2010 10:13:13 -0300 
</item>
<item>
    Absurdo  
<title>
   Wagner admite mudar nome da Fonte Nova para 'Lulão' 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/01/Alo_Bahia/Wagner_admite_mudar_nome_da_Fonte.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/07/01/Alo_Bahia/Wagner_admite_mudar_nome_da_Fonte.shtml 
<description>
   O carlismo fez escola ao mudar o nome do Aeroporto 2 de Julho para Aeroporto Luís Eduardo Magalhães: quem quer apagar a história da Bahia desta vez é o governador Jaques Wagner.  Aprendiz dedicado da lição...   Leia Mais]  
</description>
 Thr, 01 Jul 2010 10:06:17 -0300 
</item>
<item>
    Política  
<title>
   Partido Verde participa das comemorações do 2 de Julho 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/30/Alo_Bahia/Partido_Verde_participa_das_comem.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/30/Alo_Bahia/Partido_Verde_participa_das_comem.shtml 
<description>
   O deputado federal e candidato ao senado pelo PV, Edson Duarte, também participará das comemorações em homenagem ao 2 de Julho, em Salvador, ao lado de seu colega de partido e candidato ao governo do estado,...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 30 Jun 2010 19:32:39 -0300 
</item>
<item>
    Violência  
<title>
   Tesoureiro do Sindicato dos Rodoviários é assassinado em Brotas 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/30/Alo_Bahia/Tesoureiro_do_Sindicato_dos_Rodov.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/30/Alo_Bahia/Tesoureiro_do_Sindicato_dos_Rodov.shtml 
<description>
   O diretor-tesoureiro do Sindicato dos Rodoviários de Salvador, Paulo Roberto Colombiano, 53 anos, foi assassinado na noite desta terça-feira (29) junto com sua esposa, Catarina Galindo, 53, dentro de seu...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 30 Jun 2010 07:16:41 -0300 
</item>
<item>
    Eleições 2010  
<title>
   José Carlos Aleluia é candidato ao Senado pelo DEM     
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/29/Alo_Bahia/Jose_Carlos_Aleluia_e_candidato_a.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/29/Alo_Bahia/Jose_Carlos_Aleluia_e_candidato_a.shtml 
<description>
   O deputado federal José Carlos Aleluia foi escolhido para ser candidato ao Senado na chapa encabeçada por Paulo Souto. A definição aconteceu hoje (29) em reunião que também teve as presenças do candidato...   Leia Mais]  
</description>
 Tue, 29 Jun 2010 20:46:55 -0300 
</item>
<item>
    Política  
<title>
   ACM Júnior desiste de candidatura ao Senado 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/29/Alo_Bahia/ACM_Junior_desiste_de_candidatura.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/29/Alo_Bahia/ACM_Junior_desiste_de_candidatura.shtml 
<description>
   Em nota oficial divulgada à imprensa, o  senador Antonio Carlos Magalhães Junior (DEM-BA) oficializou nesta terça-feira (29) a sua desistência à candidatura nas eleições deste ano. O herdeiro de ACM tentaria...   Leia Mais]  
</description>
 Tue, 29 Jun 2010 17:57:01 -0300 
</item>
<item>
    Negócios  
<title>
   Contrato da Fonte Nova parece ter sido escrito em javanês, diz Lino 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/29/Alo_Bahia/Contrato_da_Fonte_Nova_parece_ter.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/29/Alo_Bahia/Contrato_da_Fonte_Nova_parece_ter.shtml 
<description>
   Salvador - O conselheiro do Tribunal de Contas do Estado (TCE), Pedro Lino, disse hoje que o contrato da parceria público-privada assinado entre o Governo do Estado e o consórcio OAS-Odebrecht para a construção...   Leia Mais]  
</description>
 Tue, 29 Jun 2010 16:11:47 -0300 
</item>
<item>
    Denúncia  
<title>
   A Bahia recebe dinheiro a rodo, mas problemas continuam 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/29/Alo_Bahia/A_Bahia_recebe_dinheiro_a_rodo_ma.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/29/Alo_Bahia/A_Bahia_recebe_dinheiro_a_rodo_ma.shtml 
<description>
   A Bahia seguiu sendo, em 2010, o Estado que mais recursos recebeu do Ministério da Integração Nacional para ações de prevenção a catástrofes climáticas: R$ 40,1 milhões, ou 57% do total liberado pelo ministério...   Leia Mais]  
</description>
 Tue, 29 Jun 2010 08:45:30 -0300 
</item>
<item>
    Eleições  
<title>
   Dilma volta à Bahia, agora por Jaques Wagner 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/28/Alo_Bahia/Dilma_volta_a_Bahia_agora_por_Jaq.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/28/Alo_Bahia/Dilma_volta_a_Bahia_agora_por_Jaq.shtml 
<description>
   Seis dias após participar da homologação da candidatura do ex-ministro Geddel Vieira Lima (PMDB) ao governo baiano, a presidenciável do PT, Dilma Rousseff, retornou a Salvador ontem para manifestar apoio...   Leia Mais]  
</description>
 Mon, 28 Jun 2010 17:41:25 -0300 
</item>
<item>
    Eleições  
<title>
   PT baiano oficializa racha com o PMDB 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/27/Alo_Bahia/PT_baiano_oficializa_racha_com_o_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/27/Alo_Bahia/PT_baiano_oficializa_racha_com_o_.shtml 
<description>
   O passado que uniu o governador da Bahia, Jaques Wagner (PT), e o ex-ministro Geddel Vieira Lima (PMDB) ficou para trás. Aliados em 2006, quando derrotaram o então PFL, hoje DEM, no Estado, os dois agora...   Leia Mais]  
</description>
 Sun, 27 Jun 2010 15:32:51 -0300 
</item>
<item>
    Artigo  
<title>
   Cidade-metrópole: ônus e bônus  
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/27/Alo_Bahia/Cidade-metropole_onus_e_bonus_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/27/Alo_Bahia/Cidade-metropole_onus_e_bonus_.shtml 
<description>
   João Henrique: "Não recuaremos em hipótese alguma na nossa determinação em aplicar o decreto que delimita e regula as operações de carga e descarga nas vias da cidade''. Cidade com mais de três milhões...   Leia Mais]  
</description>
 Sun, 27 Jun 2010 10:19:20 -0300 
</item>
<item>
    Eleições 2010  
<title>
   Wagner é acusado por tucano de disciminar Mairi 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/27/Alo_Bahia/Wagner_e_acusado_por_tucano_de_di.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/27/Alo_Bahia/Wagner_e_acusado_por_tucano_de_di.shtml 
<description>
   O ex-prefeito de Mairi, Raimundo Dentista (PSDB), acusou o governador Jaques Wagner de discriminar o município. "Wagner manda  máquina para pavimentar estrada e, no outro dia, manda retirá-la, porque as...   Leia Mais]  
</description>
 Sun, 27 Jun 2010 09:59:10 -0300 
</item>
<item>
    São João  
<title>
   Guerra das espadas em Cruz das  Almas já fez 300 feridos 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/25/Alo_Bahia/Guerra_das_espadas_em_Cruz_das_Al.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/25/Alo_Bahia/Guerra_das_espadas_em_Cruz_das_Al.shtml 
<description>
   A Santa Casa de Misericórdia de Cruz das Almas (BA) já registrou este mês 300 feridos por causa dos fogos de artifício. Em junho do ano passado, 220 pessoas tiveram ferimentos causados por fogos na cidade...   Leia Mais]  
</description>
 Fri, 25 Jun 2010 21:32:03 -0300 
</item>
<item>
    Eleições 2010  
<title>
   Fotos de Lula e Dilma decoram lançamento Roseana 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/25/Alo_Bahia/Fotos_de_Lula_e_Dilma_decoram_lan.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/25/Alo_Bahia/Fotos_de_Lula_e_Dilma_decoram_lan.shtml 
<description>
   Com fotos do presidente Lula e da candidata do PT à Presidência, Dilma Rousseff, decorando o local do evento, o PMDB do Maranhão oficializou ontem a candidatura da governadora Roseana Sarney à reeleição...   Leia Mais]  
</description>
 Fri, 25 Jun 2010 09:53:50 -0300 
</item>
<item>
    São João  
<title>
   Guerra das espadas em Cruz e Senhor do Bonfim faz mais de 190 vítimas 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/25/Alo_Bahia/Guerra_das_espadas_em_Cruz_e_Senh.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/25/Alo_Bahia/Guerra_das_espadas_em_Cruz_e_Senh.shtml 
<description>
   Até o fim da tarde de ontem, trinta e três vítimas de queimaduras foram atendidas no Hospital Geral do Estado. A maioria delas, crianças e adolescentes com idades entre sete e 15 anos, vindas de todas...   Leia Mais]  
</description>
 Fri, 25 Jun 2010 09:32:02 -0300 
</item>
<item>
    Tragédia  
<title>
   Geddel diz que faltam bons projetos para prevenção contra enchentes 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/24/Alo_Bahia/Geddel_diz_que_faltam_bons_projet.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/24/Alo_Bahia/Geddel_diz_que_faltam_bons_projet.shtml 
<description>
   O ex-ministro da Integração Geddel Vieira Lima, que, candidato a governador, levou para a sua Bahia 56,8% das verbas de prevenção contra enchentes, argumenta que faltam bons projetos aos demais estados...   Leia Mais]  
</description>
 Thr, 24 Jun 2010 22:12:36 -0300 
</item>
<item>
    Eleições  
<title>
   Previsão de Jutahy Magalhães dá chabu 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/24/Alo_Bahia/Previsao_de_Jutahy_Magalhaes_da_c.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/24/Alo_Bahia/Previsao_de_Jutahy_Magalhaes_da_c.shtml 
<description>
   Jutahy Magalhães (BA), deputado influente no tucanato, achava que no final de junho José Serra estaria liderando novamente as pesquisas. O Ibope, ontem, sepultou suas esperanças: Dilma 40 x Serra 35. (Coluna...   Leia Mais]  
</description>
 Thr, 24 Jun 2010 19:26:48 -0300 
</item>
<item>
    Violência  
<title>
   Festa de São João em Itabuna com cinco baleados 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/24/Alo_Bahia/Festa_de_Sao_Joao_em_Itabuna_com_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/24/Alo_Bahia/Festa_de_Sao_Joao_em_Itabuna_com_.shtml 
<description>
   Cinco pessoas foram baleadas em um tiroteio ocorrido na madrugada desta quinta-feira (24), na rua Liberópolis, no bairro São Lourenço, na cidade de Itabuna, a 426 km de Salvador. Todos estavam em um festa...   Leia Mais]  
</description>
 Thr, 24 Jun 2010 10:27:14 -0300 
</item>
<item>
    Acordo  
<title>
   Servidores municipais voltam ao trabalho 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/23/Alo_Bahia/Servidores_municipais_voltam_ao_t.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/23/Alo_Bahia/Servidores_municipais_voltam_ao_t.shtml 
<description>
   Os servidores municipais da Prefeitura de Salvador decidiram acatar a contraproposta feita pela Prefeitura na última sexta-feira e retomar as atividades. Apesar de aceitar o que foi proposto pelo Município,...   Leia Mais]  
</description>
 Wed, 23 Jun 2010 07:37:25 -0300 
</item>
<item>
    Polícia  
<title>
   Mãe deixa recém-nascido no lixo e é presa 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/22/Alo_Bahia/Mae_deixa_recem-nascido_no_lixo_e.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/22/Alo_Bahia/Mae_deixa_recem-nascido_no_lixo_e.shtml 
<description>
   Foi presa na tarde desta terça-feira, 22, Cléia de Souza, mãe do bebê encontrado nesta manhã dentro de uma lixeira no bairro de Cosme de Farias, em Salvador, por populares. Ela está detida na Delegacia...   Leia Mais]  
</description>
 Tue, 22 Jun 2010 21:00:58 -0300 
</item>
<item>
    Eleições  
<title>
   Dilma: 'Lamento não ter experiência eleitoral' 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/21/Alo_Bahia/Dilma_Lamento_nao_ter_experiencia.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/21/Alo_Bahia/Dilma_Lamento_nao_ter_experiencia.shtml 
<description>
   Numa coletiva à imprensa, depois de participar da convenção do PMDB baiano, em Salvador, a candidata à presidência da República Dilma Rousseff (PT) afirmou que não tem constrangimento de subir no palanque...   Leia Mais]  
</description>
 Mon, 21 Jun 2010 22:21:11 -0300 
</item>
<item>
    Eleições 2010  
<title>
   Souto critica ''descaso de Wagner'' para com a Ilha de Itaparica 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/21/Alo_Bahia/Souto_critica_descaso_de_Wagner_p.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/21/Alo_Bahia/Souto_critica_descaso_de_Wagner_p.shtml 
<description>
   Falta de investimentos em infraestrutura urbana e segurança pública foram os principais problemas relatados pelos itaparicanos ao candidato democrata ao governo da Bahia, Paulo Souto (DEM), durante encontro...   Leia Mais]  
</description>
 Mon, 21 Jun 2010 16:29:21 -0300 
</item>
<item>
    Eleições 2010  
<title>
   Geddel rasga elogios a Dilma na convenção do PMDB 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/21/Alo_Bahia/Geddel_rasga_elogios_a_Dilma_na_c.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/21/Alo_Bahia/Geddel_rasga_elogios_a_Dilma_na_c.shtml 
<description>
   Na convenção do PMDB que oficializou o seu nome como candidato ao governo da Bahia, Geddel descreveu Dilma como uma mulher que tem vocação para a vida pública. Oficializado nesta segunda-feira (21) na...   Leia Mais]  
</description>
 Mon, 21 Jun 2010 16:04:12 -0300 
</item>
<item>
    Eleições 2010  
<title>
   Coligação do PR com o PMDB será oficializada nesta segunda-feira 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/20/Alo_Bahia/Coligacao_do_PR_com_o_PMDB_sera_o.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/20/Alo_Bahia/Coligacao_do_PR_com_o_PMDB_sera_o.shtml 
<description>
   O presidente do Partido da República (PR), senador César Borges,  oficializará nesta segunda-feira (21), a coligação com o PMDB do deputado federal  Geddel Vieira Lima. O anúncio será feito na convenção,...   Leia Mais]  
</description>
 Sun, 20 Jun 2010 20:37:08 -0300 
</item>
<item>
    São João  
<title>
   Tumulto e muita briga em Cruz das Almas com ação para apreensão de espadas 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/19/Alo_Bahia/Tumulto_e_muita_briga_em_Cruz_das.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/19/Alo_Bahia/Tumulto_e_muita_briga_em_Cruz_das.shtml 
<description>
   A operação da polícia para o recolhimento de espadas produzidas de forma clandestina e de material para a confecção dos fogos de artifício gerou revolta entre os espadeiros, fabricantes e simpatizantes...   Leia Mais]  
</description>
 Sat, 19 Jun 2010 11:36:24 -0300 
</item>
<item>
    Eleições 2010  
<title>
   PPS faz convenção sem definir se ficará com Geddel ou com Souto 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/19/Alo_Bahia/PPS_faz_convencao_sem_definir_se_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/19/Alo_Bahia/PPS_faz_convencao_sem_definir_se_.shtml 
<description>
   Com a convenção marcada para hoje, a partir das 9 horas, o Partido Popular Socialista (PPS) ainda tem um grande impasse a resolver: a briga interna sobre qual chapa apoiar ao Governo do Estado, já que...   Leia Mais]  
</description>
 Sat, 19 Jun 2010 07:43:07 -0300 
</item>
<item>
    Eleições 2010  
<title>
   PTB insiste e quer Benito Gama como vice de Serra 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/18/Alo_Bahia/PTB_insiste_e_quer_Benito_Gama_co.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/18/Alo_Bahia/PTB_insiste_e_quer_Benito_Gama_co.shtml 
<description>
   Roberto Jefferson -- deputado cassado e autor das denúncias do escândalo do mensalão do PT--, disse que vai levar a Serra a sugestão para que Benito Gama seja o vice em sua chapa. Ex-deputado, Benito Gama...   Leia Mais]  
</description>
 Fri, 18 Jun 2010 22:17:56 -0300 
</item>
<item>
    Polícia  
<title>
   Passageira de ônibus é presa com duas submetralhadoras 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/18/Alo_Bahia/Passageira_de_onibus_e_presa_com_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/18/Alo_Bahia/Passageira_de_onibus_e_presa_com_.shtml 
<description>
   Duas submetralhadoras de 9mm foram apreendidas pela polícia na madrugada desta quinta-feira (17) em um ônibus intermunicipal. A apreensão aconteceu durante uma operação policial em um trecho da BR-242...   Leia Mais]  
</description>
 Fri, 18 Jun 2010 05:10:54 -0300 
</item>
<item>
    Direitos  
<title>
   Coelba diz que vai recorrer de decisão judicial sobre conta de luz 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/18/Alo_Bahia/Coelba_diz_que_vai_recorrer_de_de.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/18/Alo_Bahia/Coelba_diz_que_vai_recorrer_de_de.shtml 
<description>
   Em comunicado oficial emitido nesta quinta-feira, 17, a Coelba informou que vai recorrer da decisão judicial proferida em caráter liminar na ação do Ministério Público da Bahia (MP-BA), que obriga a estatal...   Leia Mais]  
</description>
 Fri, 18 Jun 2010 04:40:36 -0300 
</item>
<item>
    Eleições 2010  
<title>
   Prefeito de Alagoinhas (PSDB) diz que Geddel é um ''grande candidato'' 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/17/Alo_Bahia/Prefeito_de_Alagoinhas_PSDB_diz_q.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/17/Alo_Bahia/Prefeito_de_Alagoinhas_PSDB_diz_q.shtml 
<description>
   O prefeito Paulo Cezar Simões, de Alagoinhas, principal município governado pelo PSDB, reconheceu publicamente o trabalho realizado pelo ex-ministro da Integração Nacional, Geddel Vieira Lima, em benefício...   Leia Mais]  
</description>
 Thr, 17 Jun 2010 18:59:54 -0300 
</item>
<item>
    Eleições  
<title>
   Candidatura de ACM Júnior ameaça aliança com Geddel e Borges 
</title>
<link>
http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/17/Alo_Bahia/Candidatura_de_ACM_Junior_ameaca_.shtml
</link>
 http://www.jornaldamidia.com.br/noticias/2010/06/17/Alo_Bahia/Candidatura_de_ACM_Junior_ameaca_.shtml 
<description>
   Está praticamente rompido o acordo político-eleitoral fechado há uns dois meses na Bahia. É o trato que reuniu Geddel Vieira Lima, ACM Neto, Paulo Souto e Cesar Borges. O fio que romperá o acordo tem nome...   Leia Mais]  
</description>
 Thr, 17 Jun 2010 08:16:52 -0300 
</item>
</apoena>
