<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>54</cdrss><endrss>www.swissinfo.ch/por/rss/capa/index.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>124</cdfont><dscfont>swissinfo - Capa</dscfont><cdtipfont>1</cdtipfont><nmtipfont>AGENCIA INTERNACIONAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
    <title>
 Sr. Mutilíngua  vigia o equilíbrio entre os idiomas
</title>
    <link>
http://www.swissinfo.ch/por/cultura/Sr._Mutilingua_vigia_o_equilibrio_entre_os_idiomas.html?cid=26102310 rss=true
</link>
     Tue, 24 Aug 2010 10:23:02 GMT 
     <description>
Não é fácil reestabelecer uma distribuição mais uniforme da ocupação de postos de trablalho no serviço público entre as quatro comunidades de idiomas da Suíça. O novo delegado para o plurilinguismo o admite.
</description>
      
</item>
<item>
    <title>
Suíços do estrangeiro: fazendo negócios em Cuba
</title>
    <link>
http://www.swissinfo.ch/por/economia/Suicos_do_estrangeiro:_fazendo_negocios_em_Cuba.html?cid=24850868 rss=true
</link>
     Mon, 23 Aug 2010 15:43:33 GMT 
     <description>
Cuba quer canalizar o fluxo turístico com suas próprias agências. A empresa suíça Cuba Real Tours se tornou assim um importante ator na economia planificada socialista.
</description>
      
</item>
<item>
    <title>
Órgãos por pouco dinheiro
</title>
    <link>
http://www.swissinfo.ch/por/sociedade/Orgaos_por_pouco_dinheiro.html?cid=24885516 rss=true
</link>
     Mon, 23 Aug 2010 10:00:00 GMT 
     <description>
O tráfico de órgãos é uma realidade, até mesmo na Europa. Na Suíça, a lei é eficaz, mas deve ser acompanhada de perto para não entrar na  zona cinza  que  permitiria o comércio.
</description>
      
</item>
<item>
    <title>
O renascimento da ferrovia do Glacier Express 
</title>
    <link>
http://www.swissinfo.ch/por/guia_da_suica/turismo/O_renascimento_da_ferrovia_do_Glacier_Express_.html?cid=23808512 rss=true
</link>
     Sun, 22 Aug 2010 07:03:00 GMT 
     <description>
A histórica ferrovia sobre o desfiladeiro de Furka, entre os cantões de Uri e Valais, novamente está reaberta. A recuperação do último trecho foi feita com o apoio de milhares de voluntários europeus.
</description>
      
</item>
<item>
    <title>
 Somos suíços do mundo 
</title>
    <link>
http://www.swissinfo.ch/por/specials/Suicos_do_estrangeiro/Somos_suicos_do_mundo.html?cid=25389162 rss=true
</link>
     Sat, 21 Aug 2010 16:03:00 GMT 
     <description>
Com participação de mais trezentas pessoas, o 88° Congresso de Suíços do Estrangeiro foi concluído depois de três dias com uma mensagem da ministra das Relações Exteriores, Micheline Calmy-Rey, reiterando o apoio do governo federal ao reforço do peso político da comunidade de expatriados.
</description>
      
</item>
<item>
    <title>
 Harald Cropt é um lutador suíço atípico
</title>
    <link>
http://www.swissinfo.ch/por/reportagens/_Harald_Cropt_e_um_lutador_suico_atipico.html?cid=24592530 rss=true
</link>
     Fri, 20 Aug 2010 16:16:00 GMT 
     <description>
Neste final de semana em Frauenfeld, perto de Zurique, 287 lutadores se enfrentam pelo título supremo de rei da luta suíça.
</description>
      
</item>
<item>
    <title>
Um foro virtual para suíços do estrangeiro
</title>
    <link>
http://www.swissinfo.ch/por/specials/Suicos_do_estrangeiro/Um_foro_virtual_para_suicos_do_estrangeiro.html?cid=24553430 rss=true
</link>
     Fri, 20 Aug 2010 07:54:00 GMT 
     <description>
A  Quinta Suíça , a comunidade de suíços do estrangeiro, está prestes a viver uma  revolução  virtual.
</description>
      
</item>
<item>
    <title>
Berna aposta na política de acordos bilaterais com a UE
</title>
    <link>
http://www.swissinfo.ch/por/especiais/a_suica_e_a_uniao_europeia/Berna_aposta_na_politica_de_acordos_bilaterais_com_a_UE.html?cid=24911480 rss=true
</link>
     Thu, 19 Aug 2010 14:51:00 GMT 
     <description>
O governo suíço quer dar continuidade às relações com a União Europeia com base em acordos bilaterais, apesar de Bruxelas ter sinalizado que esta via está se esgotando.
</description>
      
</item>
<item>
    <title>
Newsweek elege Suíça como 2° melhor país do mundo
</title>
    <link>
http://www.swissinfo.ch/por/detail/index.html?cid=24837760 rss=true
</link>
     Thu, 19 Aug 2010 09:19:00 GMT 
     <description>
O conhecido semanário americano Newsweek acaba de publicar um estudo sobre os melhores países do mundo. Este situa a Suíça no segundo lugar, com 89 pontos (o máximo é 100), logo depois da Finlândia.
</description>
      
</item>
<item>
    <title>
Correios Suíços se modernizam
</title>
    <link>
http://www.swissinfo.ch/por/ciencia_tecnologia/Correios_Suicos_se_modernizam.html?cid=23928134 rss=true
</link>
     Wed, 18 Aug 2010 13:43:13 GMT 
     <description>
Os Correios Suíços introduziram nos últimos tempos alguns serviços digitais práticos como o  Swiss Post Box  ou a  SuisseID .
</description>
      
</item>
<item>
    <title>
Young Boys vence o Tottenham (3-2)
</title>
    <link>
http://www.swissinfo.ch/por/esporte/Young_Boys_vence_o_Tottenham_(3-2).html?cid=24540322 rss=true
</link>
     Wed, 18 Aug 2010 10:09:51 GMT 
     <description>
Houve um festival de gols em Berna na partida entre o Young Boys (time da casa) e o Totttenham Hotspur. Foi o primeiro dos dois jogos de classificação para a fase de grupos da Liga de Campeões.
</description>
      
</item>
</apoena>
