<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>399</cdrss><endrss>spanish.peopledaily.com.cn/rss/92121.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>344</cdfont><dscfont> POVO EM LINHA CHINA </dscfont><cdtipfont>1</cdtipfont><nmtipfont> AGENCIA INTERNACIONAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
   Usan técnicas avanzadas en México para estudiar esculturas mayas 
</title>
 7004325 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7004325.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 16:51:10 +0800 
<description>
   Una nueva técnica conocida como RTI (Imágenes de Transformación Reflectiva) se utiliza por primera vez en México y en esculturas mayas para documentar los monumentos antiguos, la cual permite ver rasgos difíciles de detectar y que en ocasiones son claves para descifrar una inscripción.  El Instituto Nacional de Antropología e Historia (INAH) de México, en un comunicado divulgado hoy, sealó que este novedoso método que se ha aplicado a 10 monumentos de la Zona Arqueológica de Tonin ... 
</description>
    Una nueva técnica conocida como RTI (Imágenes de Transformación Reflectiva) se utiliza por primera vez en México y en esculturas mayas para documentar los monumentos antiguos, la cual permite ver rasgos difíciles de detectar y que en ocasiones son claves para descifrar una inscripción.  El Instituto Nacional de Antropología e Historia (INAH) de México, en un comunicado divulgado hoy, sealó que este novedoso método que se ha aplicado a 10 monumentos de la Zona Arqueológica de Toniná (Chiapas), permite manipular la luz sobre una secuencia fotográfica en forma interactiva, logrando imágenes de alta fidelidad.  El responsable del Acervo Jeroglífico e Iconográfico Maya del INAH, Carlos Pallán Gayol, refirió que si bien otras culturas mesoamericanas como la zapoteca, mixe-zoque y nahua contaron con escritura desarrollada, la maya es por mucho la mejor entendida y más descifrada hasta ahora.  Asimismo, el arqueólogo ubicó a Toniná como el sitio maya de México que posee el mayor número de inscripciones de los que hasta ahora se conocen, con una cifra que supera ya los 300 textos jeroglíficos plasmados en monumentos.  "Aunque en los textos mayas se narran guerras, conquistas y otro tipo de eventos de gran envergadura, resulta peculiar la referencia que hacen algunos de ellos a datos más pormenorizados como la firma del escultor que hizo determinada estela o bien, el aniversario del miembro de un linaje", detalló.  Algunos especialistas piensan que estos rasgos comunes se podrán interpretar como una forma de difusión desde "culturas madre" (de mayor antigüedad) a otras posteriores, aunque nuevos datos apuntan hacia procesos de mayor complejidad, concluyó Pallán Gayol.  (Xinhua)  28/05/2010      
</item>
<item>
<title>
   Primera persona infectada con virus de computadora 
</title>
 7004213 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7004213.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 16:29:32 +0800 
<description>
   El doctor Mark Gasson, de la Universidad británica de Reading, contaminó un chip que tiene insertado en la mano con un malware informático, lo que le convierte en el primer ser humano infectado con un virus de computadora.  Luego de realizar pruebas en un laboratorio, Gasson mostró cómo este chip insertado en su mano era capaz de contaminar otros dispositivos externos y sistemas de control con el virus computacional, como si se tratara de una enfermedad contagiosa.  El especialista admi ... 
</description>
    El doctor Mark Gasson, de la Universidad británica de Reading, contaminó un chip que tiene insertado en la mano con un malware informático, lo que le convierte en el primer ser humano infectado con un virus de computadora.  Luego de realizar pruebas en un laboratorio, Gasson mostró cómo este chip insertado en su mano era capaz de contaminar otros dispositivos externos y sistemas de control con el virus computacional, como si se tratara de una enfermedad contagiosa.  El especialista admite que estas pruebas tienen importantes implicaciones para el futuro, pues mientras dispositivos médicos como marcapasos o implantes auditivos se vuelvan más sofisticados, también corren el riesgo de ser contaminados por algún virus que pueda tener otro implante.  "Con el beneficio de este tipo de tecnologías también se tienen riesgos.  Podemos mejorarnos en muchos sentidos, pero al igual que en los avances de otras tecnologías como los teléfonos celulares, por ejemplo, también se incrementan los riesgos y la vulnerabilidad".  Por su parte, el profesor Rafael Capurro, del Instituto de tica de la Información en Alemania, afirma que desde un punto de vista ético, la supervisión de implantes digitales en el cuerpo puede ser tanto positiva como negativa.  "La supervisión y el monitoreo del implante pueden ser parte de los cuidados médicos de un pacientes, pero por otro lado si alguien más logra acceso le puede hacer mucho dao (Pueblo en Línea) 28/05/2010   
</item>
<item>
<title>
   Valor de mercado de Apple supera el de Microsoft  Google no se deja vencer 
</title>
 7004119 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7004119.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 16:09:30 +0800 
<description>
   El valor de mercado de Apple superó el miércoles el de Microsoft para convertirse en la primera empresa de ciencia y tecnología del mundo, luego de que al término de la sesión en el mercado electrónico Nasdaq, donde cotizan ambas compaías, el valor bursátil de Apple alcanzara los 222 mil 100 millones de dólares.   En contraste, la capitalización bursátil de Microsoft se ubicó en 219 mil 200 millones de dólares, después de haber sufrido una progresión inversa a la de Apple, con ... 
</description>
    El valor de mercado de Apple superó el miércoles el de Microsoft para convertirse en la primera empresa de ciencia y tecnología del mundo, luego de que al término de la sesión en el mercado electrónico Nasdaq, donde cotizan ambas compaías, el valor bursátil de Apple alcanzara los 222 mil 100 millones de dólares.   En contraste, la capitalización bursátil de Microsoft se ubicó en 219 mil 200 millones de dólares, después de haber sufrido una progresión inversa a la de Apple, con una ligera caída desde el ao 2000.   La capitalización bursátil de una compaía es el valor que ésta tiene en la bolsa (la cotización de cada acción multiplicada por el número total de acciones) y, por tanto, refleja en cuánto valora el mercado a esa compaía, con independencia del patrimonio.   Fundada en 1976, Apple siempre había sido vista como la empresa marginal que fabricaba computadoras para un sector muy concreto de la población, los Macintosh, que además eran más caros que los ordenadores personales (PC) .   Sin embargo, con la revolución que supuso en el mercado el lanzamiento de dispositivos móviles como el iPod, el iTouch y el iPhone, Apple dio un salto gigante que ahora pretende alargar aún más con su exitoso ordenador plano iPad.   Apple, que destruyó el mito de Microsoft, no es la No. 1 absoluto, pues en el terreno de telecomunicación móvil enfrenta una amenaza cada vez más grande de Google. Conforme a las últimas cifras suministradas por la empresa publicitaria AdMob, la venta de iPhone supera en mucho la de Android en diversas partes del mundo, pero sufrió reveses en China. En la actualidad, el número de celulares Android en China es de 882.384 en tanto que el de iPhone es de 725.358. Un informe de estudio de NPD, una institución investigadora del mercado de EEUU, muestra que en el primer trimestre de este ao la participación de mercado del sistema de operación Android de Google superó la de iPhone de Apple. (Pueblo en Línea) 28/05/2010   
</item>
<item>
<title>
   Destaca cumbre en Madrid papel de prensa como puente de culturas  
</title>
 7003920 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7003920.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 14:38:13 +0800 
<description>
   Representantes de la prensa multimedia de China y Espaa defendieron el día 27  en Madrid el papel de los medios de comunicación como "puentes de intercambio" entre culturas.  En la Cumbre Internacional de Medios Chinos 2010, la primera celebrada en Espaa, los asistentes abogaron por un mayor intercambio entre el mundo hispanohablante y el chino en el ámbito de la información.  Al encuentro asisten medio centenar de periodistas chinos procedentes de todo el mundo y más de 100 empresa ... 
</description>
    Representantes de la prensa multimedia de China y Espaa defendieron el día 27  en Madrid el papel de los medios de comunicación como "puentes de intercambio" entre culturas.  En la Cumbre Internacional de Medios Chinos 2010, la primera celebrada en Espaa, los asistentes abogaron por un mayor intercambio entre el mundo hispanohablante y el chino en el ámbito de la información.  Al encuentro asisten medio centenar de periodistas chinos procedentes de todo el mundo y más de 100 empresarios, autoridades institucionales locales e informadores de medios espaoles.  Los medios de comunicación aparecen como el mejor "puente de intercambio" entre la cultura china y la de aquellos países con los que ésta mantiene algún tipo de relación, sealó la presidenta de la Asociación de los Medios de Comunicación en Chino en el Exterior y directora del periódico en chino "Global" de Canadá, Zhan Yan.  Zhan, también presidenta de esta cumbre periodística, subrayó que "la internacionalización cultural china carecía de estrategia" hasta que se advirtió la "misión histórica" de los medios chinos en el exterior para promoverla.  "Los periodistas deben erigirse en mensajeros de la multiculturalidad", afirmó al respecto Tao Xinyi, vicepresidenta del grupo mediático Ouhua News, dueo de la revista bimestral "El Mandarín", publicada en espaol.  En Espaa, recordó esta periodista y empresaria, hay cerca de 200.000 chinos en una población de casi 47 millones de habitantes.  Por su parte, Iván Manez, director de la revista "GlobalAsia", fundada en mayo de 2008 en Espaa y publicada en Argentina desde marzo del ao pasado, insistió en el papel que los medios de comunicación pueden jugar también como "puentes de conocimiento" entre los mundos chino e hispano hablante.  José Antonio Martínez Soler, consejero delegado del periódico gratuito "20 Minutos", el diario de mayor difusión en Espaa, destacó la importancia de este tipo de prensa, de gran difusión entre la gente joven por su gran proximidad a los lectores.  Por último, también se recordó la coincidencia de este evento de medios chinos con la reciente concesión, el pasado 19 de mayo, del Premio Príncipe de Asturias de Ciencias Sociales al equipo arqueológico encargado de excavar y restaurar los famosos Guerreros y Caballos de Terracota de Xian. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Ecuador avanza en corredor ferroviario turístico patrimonial 
</title>
 7003388 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7003388.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 10:01:03 +0800 
<description>
   Ferrocarriles de Ecuador Empresa Pública (FEEP) mostró el día 27 los avances en el funcionamiento del corredor turístico patrimonial, con un recorrido en el rehabilitado "Tren de la Mitad del Mundo".  La reunión del directorio de FEEP se desarrolló a bordo del remozado tren con la participación del ministro ecuatoriano de Turismo, Freddy Ehlers, de la coordinadora de Patrimonio, María Fernanda Espinosa, y del gerente general de FEEP, Jorge Eduardo Carrera.  El viaje comenzó desde la ... 
</description>
    Ferrocarriles de Ecuador Empresa Pública (FEEP) mostró el día 27 los avances en el funcionamiento del corredor turístico patrimonial, con un recorrido en el rehabilitado "Tren de la Mitad del Mundo".  La reunión del directorio de FEEP se desarrolló a bordo del remozado tren con la participación del ministro ecuatoriano de Turismo, Freddy Ehlers, de la coordinadora de Patrimonio, María Fernanda Espinosa, y del gerente general de FEEP, Jorge Eduardo Carrera.  El viaje comenzó desde la estación central de Chimbacalle, en el sur de la capital, hasta la estación de Tambillo, donde los viajeros pudieron apreciar los maravillosos parajes, engalanados por los dos grandes volcanes de los Andes, el Antisana y el Cotopaxi.  El directorio FEEP fue presidido por la titular Espinosa, quien informó que las locomotoras del tramo Quito-Latacunga ya están en funcionamiento.  "El tren está para el servicio de la ciudadanía con un valor turístico único, que permite redescubrir nuestra historia", agregó.  La renovación del Sistema Ferroviario Ecuatoriano está programada para el ao 2012, precisó Espinosa.  Ehlers sealó que al recorrer la estación de Chimbacalle se percibe el alma de Eloy Alfaro", presidente de Ecuador (1895-1901 y 1906-1911), impulsor de grandes obras y responsable de la promulgación de la Constitución de 1906, que incluyó la separación de la Iglesia y el Estado.  Carrera explicó que los objetivos trazados se han cumplido con el funcionamiento de las nuevas oficinas en la estación de Chimbacalle y la inauguración del tramo Durán-Yaguachi programado para el 25 de junio próximo.  De igual forma anunció que se encuentran en proceso de construcción los tramos la Nariz del Diablo y el Túnel de Chanchan (900 metros), que une el Mundo Costa con el Mundo Andes.  La rehabilitación del ferrocarril busca también convertirse en un eje dinamizador de las comunidades que generan emprendimientos turísticos-económicos, explicó Carrera.(Xinhua) 28/05/2010   
</item>
<item>
<title>
   Firman Cuba y Bielorrusia convenios científicos 
</title>
 7003380 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7003380.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 09:56:13 +0800 
<description>
   Cuba y Bielorrusia firmaron un convenio para producir medicamentos contra tumores pequeos, a partir de investigaciones conjuntas, informaron el día 27 fuentes del ministerio de Relaciones Exteriores cubano.  Según un comunicado difundido por el sitio en internet de la cancillería cubana, los estudios serán realizados por la Academia Nacional de Ciencias de Rusia y el Centro de Inmunología Molecular de La Habana.  El documento fue firmado en la reciente visita de una delegación bielor ... 
</description>
    Cuba y Bielorrusia firmaron un convenio para producir medicamentos contra tumores pequeos, a partir de investigaciones conjuntas, informaron el día 27 fuentes del ministerio de Relaciones Exteriores cubano.  Según un comunicado difundido por el sitio en internet de la cancillería cubana, los estudios serán realizados por la Academia Nacional de Ciencias de Rusia y el Centro de Inmunología Molecular de La Habana.  El documento fue firmado en la reciente visita de una delegación bielorrusa a la isla antillana y las partes prevén unir esfuerzos para ampliar la venta de los citostáticos producidos por el Centro habanero de Inmunología Molecular en los países del ex campo socialista y en América Latina.  El 23 de mayo, el vicepresidente bielorruso Víctor Burya ratificó en Minsk la disposición de su gobierno a desarrollar la colaboración comercial y científico técnica con la mayor de las Antillas.  Ese mismo día, en La Habana, fue suscrito un acuerdo de colaboración intergubernamental en veterinaria y los firmantes destacaron las perspectivas de cooperación en educación, salud, deportes, cultura, industria, informática y comunicaciones, ciencia e innovación tecnológica.  Ambos países mantienen estrechos nexos de amistad y cooperación, y, tras los huracanes que en 2008 golpearon a Cuba, la nación europea brindó apoyó al país caribeo a resarcir los daos.(Xinhua) 28/05/2010   
</item>
<item>
<title>
   Establece Costa Rica fondo para la protección de la biodiversidad  
</title>
 7003334 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7003334.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 09:45:58 +0800 
<description>
   El Fondo Nacional de Financiamiento Forestal (Fonafifo) y el Banco Nacional de Costa Rica establecieron el día 27 un Fondo de Biodiversidad Sostenible, con el fin de fomentar a largo plazo el pago por servicios ambientales en áreas de alta biodiversidad.  El fondo fue establecido durante la celebración del Día Mundial de la Biodiversidad, como parte de las actividades correspondientes a la declaratoria del 2010 como Ao Internacional de la Diversidad Biológica, declarado por la Organizac ... 
</description>
    El Fondo Nacional de Financiamiento Forestal (Fonafifo) y el Banco Nacional de Costa Rica establecieron el día 27 un Fondo de Biodiversidad Sostenible, con el fin de fomentar a largo plazo el pago por servicios ambientales en áreas de alta biodiversidad.  El fondo fue establecido durante la celebración del Día Mundial de la Biodiversidad, como parte de las actividades correspondientes a la declaratoria del 2010 como Ao Internacional de la Diversidad Biológica, declarado por la Organización de las Naciones Unidas (ONU).  La idea del fondo es recaudar 7,5 millones de dólares, los cuales serán duplicados por el Banco Nacional conforme se van depositando los recursos en un fideicomiso.  El banco emitirá, además, una tarjeta de crédito por medio de la cual se donará un 10 por ciento de la comisión que gane el banco por el uso de ese medio de pago.  La viceministra de Ambiente, Energía y Telecomunicaciones, Ana Lorena Guevara, destacó la importancia de la protección de la biodiversidad para el futuro de Costa Rica y de la humanidad.  Costa Rica es uno de los 14 países del mundo que protege más de 20 por ciento de su territorio en parques nacionales y reservas de vida silvestre, y en su territorio se encuentra cerca de 4 por ciento de la biodiversidad del planeta. (Xinhua)  28/05/2010      
</item>
<item>
<title>
   Consorcio espaol abrirá nuevo hotel en Cuba  
</title>
 7003152 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7003152.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 09:11:02 +0800 
<description>
   La empresa espaola Barceló Hotels Resorts abrirá en julio próximo una nueva instalación en el balneario cubano de Varadero, informaron el día 27 en La Habana fuentes del sector turístico.  El nuevo conjunto, llamado "Arenas Blancas", tendrá categoría cuatro estrellas y 358 habitaciones, y con él, la empresa hotelera ibérica amplía sus inversiones y ofertas en Cuba.  Esa instalación y el hotel Solymar formarán el complejo Barceló Solymar-Arenas Blancas, que operará bajo la mo ... 
</description>
    La empresa espaola Barceló Hotels Resorts abrirá en julio próximo una nueva instalación en el balneario cubano de Varadero, informaron el día 27 en La Habana fuentes del sector turístico.  El nuevo conjunto, llamado "Arenas Blancas", tendrá categoría cuatro estrellas y 358 habitaciones, y con él, la empresa hotelera ibérica amplía sus inversiones y ofertas en Cuba.  Esa instalación y el hotel Solymar formarán el complejo Barceló Solymar-Arenas Blancas, que operará bajo la modalidad de servicio "todo incluido" en la famosa ciudad balneario, 134 kilómetros al este de La Habana, y ubicada en la costa norte de la occidental provincia de Matanzas.  Con esta inversión, Barceló Hotels Resorts tendrá seis hoteles con más de 3.000 habitaciones en la isla caribea, lo cual convierte a Cuba en el tercer país con mayores ofertas de esa cadena hotelera en América Latina, luego de México y República Dominicana.  La compaía espaola también administra en ese polo de Matanzas las instalaciones de categoría cinco estrellas Barceló Marina Palace y Cayo Libertad, este último situado en la punta de la península de Hicacos, con capacidad de 548 y 85 habitaciones, en ese orden.  La empresa inauguró en 2009 el Barceló Cayo Santa María, complejo de lujo de nueva construcción situado en el islote de igual nombre y compuesto por dos hoteles de igual categoría y más de mil habitaciones.  A estos complejos de alojamiento se suma el Barceló Habana Ciudad, de 186 habitaciones y categoría cinco estrellas, que fue inaugurado en febrero pasado y es el primer establecimiento urbano en la nación antillana. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Presidente boliviano participará en Foro de Civilizaciones de Brasil  
</title>
 7003138 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7003138.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 09:07:35 +0800 
<description>
   El presidente boliviano Evo Morales participará el viernes en el Tercer Foro de la Alianza de Civilizaciones que se efectuará en Río de Janeiro, Brasil, donde se espera la presencia de representantes de 160 países.  Morales estará la noche de este jueves en Brasil para ser parte de este evento internacional, donde dictará la conferencia "Diversidad cultural como el camino a la paz".  Según fuentes de Palacio Quemado, sede del gobierno boliviano, el mandatario aprovechará la oportunid ... 
</description>
    El presidente boliviano Evo Morales participará el viernes en el Tercer Foro de la Alianza de Civilizaciones que se efectuará en Río de Janeiro, Brasil, donde se espera la presencia de representantes de 160 países.  Morales estará la noche de este jueves en Brasil para ser parte de este evento internacional, donde dictará la conferencia "Diversidad cultural como el camino a la paz".  Según fuentes de Palacio Quemado, sede del gobierno boliviano, el mandatario aprovechará la oportunidad para abordar las conclusiones de la Cumbre de los Pueblos sobre el Cambio Climático realizada en abril pasado en Cochabamba.  Morales busca aprovechar todos los encuentros internacionales para mostrar la preocupación de los pueblos sobre el futuro del planeta.  De acuerdo con sus organizadores, en el evento se reunirán a unas 15.000 personas, principalmente políticos, empresarios, activistas de organizaciones juveniles, periodistas, representantes de comunidades religiosas, fundaciones y centros de investigación.  El objetivo del encuentro es lograr consensos para adoptar medidas que fortalezcan las relaciones interculturales y promuevan la paz.  El presidente de Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva, anfitrión del foro, dijo que la cita busca "construir nuevas conexiones y puentes entre personas de orígenes diferentes".  Será el Tercer Foro con esas metas, los dos primeros se realizaron en Madrid (2008) y Estambul (2009).  Además del presidente Morales, se confirmó la presencia al encuentro de su colega argentina Cristina Fernández, del primer ministro de Turquía, Recep Tayyip Erdogan, del secretario general de la ONU, Ban Ki-moon y del ex presidente de Portugal y Alto Representante para la Alianza de Civilizaciones, Jorge Sampaio. (Xinhua)  28/05/2010      
</item>
<item>
<title>
   Desarrollan computadora más rápida de China en Tianjin  
</title>
 7002980 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7002980.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 08:40:20 +0800 
<description>
   Una supercomputadora que corre a más de un cuatrillón de cálculos por segundo en uso práctico fue desarrollada en la municipalidad de Tianjin y es considerada la computadora más rápida de China, dijo el día 27 la compaía que la desarrolló.  La supercomputadora, llamada Xingyun, duplica la velocidad de la "Tianhe-1", anteriormente la más rápida de China desarrollada por la Universidad Nacional de Tecnología de Defensa en octubre pasado, dijo Li Jun, presidente de la Compaía de  ... 
</description>
    Una supercomputadora que corre a más de un cuatrillón de cálculos por segundo en uso práctico fue desarrollada en la municipalidad de Tianjin y es considerada la computadora más rápida de China, dijo el día 27 la compaía que la desarrolló.  La supercomputadora, llamada Xingyun, duplica la velocidad de la "Tianhe-1", anteriormente la más rápida de China desarrollada por la Universidad Nacional de Tecnología de Defensa en octubre pasado, dijo Li Jun, presidente de la Compaía de Industria Informática Dawning, Ltd.  "Su desempeo máximo alcanza cerca de tres cuatrillones de cálculos por segundo, tres veces la velocidad máxima de la Tianhe-1", dijo Li.  Los expertos dicen que un segundo de su trabajo sería llevado a cabo en todo un día por una computadora personal de doble microprocesador.  Xingyun es el servidor de "Dawning 6000", desarrollada conjuntamente por la compaía, el Instituto de Cálculo de la la Academia de Ciencias de China y el Centro de Supercomputación del Sur de China. El objetivo es satisfacer la demanda de aplicación de "computación nebulada, de búsqueda inteligente en internet y en la investigación de la secuencia de ADN.  Para fines de este ao, "Dawning 6000" será suministrada al Centro Nacional de Supercomputación de Shenzhen, en la provincia meridional de Guangdong, para que dé servicios de computación e informática en el sur de China, incluidos Hong Kong y Macao.  La Compaía de Industria Informática Dawning, Ltd., fundada en 1995, es una importante compaía en el área de computadoras de alto desempeo. (Xinhua)  28/05/2010    
</item>
<item>
<title>
   Participará Cuba en festival de cine de Ceará 
</title>
 7002793 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7002793.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 08:17:08 +0800 
<description>
   El filme "Lisanka", del realizador Daniel Díaz Torres, representará a Cuba en el XX Festival Iberoamericano de Cine de Ceará, estado brasileo de Fortaleza, informó el día 27 el Instituto Cubano del Arte e Industria Cinematográficos (ICAIC).  Este Festival, que goza de prestigio entre los cinéfilos del área, se realizará del 24 de junio al 1 de julio.  "Lisanka", el más reciente largometraje de Daniel Díaz Torres, aborda una relación amorosa en plena Crisis de Octubre (Crisis de ... 
</description>
    El filme "Lisanka", del realizador Daniel Díaz Torres, representará a Cuba en el XX Festival Iberoamericano de Cine de Ceará, estado brasileo de Fortaleza, informó el día 27 el Instituto Cubano del Arte e Industria Cinematográficos (ICAIC).  Este Festival, que goza de prestigio entre los cinéfilos del área, se realizará del 24 de junio al 1 de julio.  "Lisanka", el más reciente largometraje de Daniel Díaz Torres, aborda una relación amorosa en plena Crisis de Octubre (Crisis de los Mísiles), trascendental acontecimiento que tuvo como eje a Cuba y que puso al mundo al borde de la guerra nuclear en octubre de 1962.  Díaz Torres cuenta con una prolífera carrera en dirección cinematográfica en la que destacan las cintas "Alicia en el pueblo de Maravillas" (1990), "Kleines Tropicana" (1997), "Hacerse el sueco" (2000) y "Camino al Edén" (2007).(Xinhua) 28/05/2010   
</item>
<item>
<title>
   Entrega parlamento ecuatoriano distinción otorgada a Fidel Castro 
</title>
 7002780 
<link>
http://spanish.peopledaily.com.cn/92121/7002780.html
</link>
 Fri, 28 May 2010 08:16:02 +0800 
<description>
   El presidente del parlamento de Ecuador, Fernando Cordero, entregó en La Habana la condecoración "Asamblea Nacional Eloy Alfaro" que ese órgano legislativo otorgó al ex presidente cubano Fidel Castro.  Durante un acto anoche en el Palacio de la Revolución, el primer vicepresidente de la isla, José Ramón Machado Ventura, recibió la máxima distinción que concede la instancia de gobierno del país sudamericano.  Castro, de 83 aos, no aparece en público desde 2006, cuando sufrió un ... 
</description>
    El presidente del parlamento de Ecuador, Fernando Cordero, entregó en La Habana la condecoración "Asamblea Nacional Eloy Alfaro" que ese órgano legislativo otorgó al ex presidente cubano Fidel Castro.  Durante un acto anoche en el Palacio de la Revolución, el primer vicepresidente de la isla, José Ramón Machado Ventura, recibió la máxima distinción que concede la instancia de gobierno del país sudamericano.  Castro, de 83 aos, no aparece en público desde 2006, cuando sufrió una severa crisis intestinal que requirió varias intervenciones quirúrgicas y lo obligó a ceder la presidencia a su hermano menor y sucesor constitucional, Raúl Castro.  El líder parlamentario ecuatoriano destacó que Fidel es "un hombre que puso por delante la voluntad, que nunca se amilanó frente a los grandes enemigos por cercanos que estén, que nunca se doblegó porque siempre confiaba en su pueblo".  "Ha dejado el legado de nunca darnos por vencidos, nunca dejar de luchar por difíciles que parezcan las circunstancias", destacó.  El presidente del parlamento cubano, Ricardo Alarcón, sealó por su parte que la decisión de entregar la condecoración a Fidel Castro "es una expresión inequívoca de la amistad y la solidaridad entre los pueblos de Cuba y Ecuador".  Destacó que esas relaciones "son más profundas y sólidas que nunca, ahora que la revolución ciudadana conducida por el presidente Rafael Correa hace revivir el espíritu alfarista y Nuestra América vive una época nueva, que será la de la verdadera independencia en la que nuestros pueblos conquistarán toda la justicia".(Xinhua) 28/05/2010   
</item>
</apoena>
