<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>461</cdrss><endrss>www.elnuevoherald.com/ultimas-noticias/index.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>399</cdfont><dscfont> EL NUEVO HERALD </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
    <title>
Dos hombres sufren cornadas en segundo encierro de San Fermín
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761809/dos-hombres-sufren-cornadas-en.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761809/dos-hombres-sufren-cornadas-en.html 
     Thu, 08 Jul 2010 02:51 EDT 
    <description>
Dos hombres sufrieron cornadas el jueves y al menos otras cuatro personas se lesionaron al caer en el segundo encierro de toros de la fiesta popular de San Fermín en el norte de Espana.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Sismo de 5,4 sacude el sur de California
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761792/sismo-de-54-sacude-el-sur-de-california.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761792/sismo-de-54-sacude-el-sur-de-california.html 
     Thu, 08 Jul 2010 05:05 EDT 
    <description>
Un sismo moderado sacudió el miércoles el sur de California, donde remeció edificios en el centro de Los Angeles y suspendió por momentos las actividades en Disneylandia.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Arrestan a tres en Noruega por presunto complot de al-Qaida
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761824/arrestan-a-tres-en-noruega-por.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761824/arrestan-a-tres-en-noruega-por.html 
     Thu, 08 Jul 2010 04:31 EDT 
    <description>
Tres presuntos miembros de al-Qaida fueron arrestados la manana del jueves en lo que funcionarios noruegos y estadounidenses dijeron era un plan terrorista vinculado a otros en Nueva York e Inglaterra.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Arqueólogos revelan tumbas de 4.300 anos en Egipto
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761825/arqueologos-revelan-tumbas-de.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761825/arqueologos-revelan-tumbas-de.html 
     Thu, 08 Jul 2010 04:31 EDT 
    <description>
Un grupo de arqueólogos egipcios presentó el jueves su más reciente descubrimiento: dos tumbas de 4.300 anos de antiguedad que desenterraron en la antigua necrópolis de Saqqara, cerca de El Cairo.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Mueren 12 en atentados explosivos en Bagdad
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761840/mueren-12-en-atentados-explosivos.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761840/mueren-12-en-atentados-explosivos.html 
     Thu, 08 Jul 2010 05:31 EDT 
    <description>
Al menos 12 personas perecieron el jueves en Irak en diversos atentados explosivos contra peregrinos que participaban en la última jornada de una celebración religiosa chií que atrae a cientos de miles de personas a Bagdad, dijeron las autoridades.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Ex jefes paramilitarismo hacen fuerte revelaciones en Colombia
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761416/ex-jefes-paramilitarismo-hacen.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761416/ex-jefes-paramilitarismo-hacen.html 
     Wed, 07 Jul 2010 15:16 EDT 
    <description>
Ocho ex paramilitares encarcelados suscribieron una carta en la que manifestaron su interés en colaborar con una propuesta para devolver a pobladores desplazados tierras del paramilitarismo y de narcos y advirtieron que del fenómeno del paramilitarismo apenas se conoce  la punta del iceberg.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Problema en red de AT&T limita velocidad de iPhone 4 en EEUU
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761398/problema-en-red-de-att-limita.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761398/problema-en-red-de-att-limita.html 
     Wed, 07 Jul 2010 15:16 EDT 
    <description>
En lo que es el tropiezo más reciente del iPhone 4 en Estados Unidos, la operadora de telefonía AT&T dijo el miércoles que un defecto de software en su red limita el envío de datos desde el superteléfono en algunas áreas de Estados Unidos.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Dos hermanos arrestados tras intento de robo en tienda
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761210/dos-hermanos-arrestados-tras-intento.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761210/dos-hermanos-arrestados-tras-intento.html 
     Wed, 07 Jul 2010 10:23 EDT 
    <description>
Dos hermanos fueron arrestados, acusados de tratar de robar en una tienda de cambios de cheques localizada en el 2429 W. Davie Boulevard, en Fort Lauderdale el martes por la mañana.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Fallido ataque en Nueva York vinculado con plan en Gran Bretaña
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761389/fallido-ataque-en-nueva-york-vinculado.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761389/fallido-ataque-en-nueva-york-vinculado.html 
     Wed, 07 Jul 2010 15:16 EDT 
    <description>
Un fallido complot para hacer estallar bombas en el sistema del tren subterráneo de Nueva York el ano pasado era parte de una conjura mayor de al-Qaida que incluía un ataque similar en Inglaterra, dijeron fiscales estadounidenses el miércoles.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Oficialismo molesto por imitaciones de Piñera
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761396/oficialismo-molesto-por-imitaciones.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761396/oficialismo-molesto-por-imitaciones.html 
     Wed, 07 Jul 2010 15:16 EDT 
    <description>
Un aplaudido comediante y el canal estatal de televisión están en el centro de la crítica del oficialismo por una imitación del presidente Sebastián Pinera en un espacio humorístico.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Perecen dos choferes en accidente en West Flagler Street
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761209/perecen-dos-choferes-en-accidente.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761209/perecen-dos-choferes-en-accidente.html 
     Wed, 07 Jul 2010 10:23 EDT 
    <description>
Dos automovilistas perecieron el martes por la noche cuando sus vehículos chocaron cerca de West Flagler Street y la avenida 93.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Deportarán a Cuba a salvadoreno detenido en Venezuela
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760846/deportaran-a-cuba-a-salvadoreno.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760846/deportaran-a-cuba-a-salvadoreno.html 
     Wed, 07 Jul 2010 05:08 EDT 
    <description>
El presidente Hugo Chávez anunció el martes que el detenido salvadoreno Francisco Chávez Abarca será deportado en las próximas horas a Cuba, donde está acusado de cometer atentados.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Emiten orden de arresto de arquero de Flamengo
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761167/brasil-policia-ordena-arresto.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761167/brasil-policia-ordena-arresto.html 
     Wed, 07 Jul 2010 13:40 EDT 
    <description>
La policía busca el miércoles al arquero de Flamengo con una orden de detención preventiva en relación con la desaparición de su ex amante.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Francia investigará acusaciones de fondos secretos para Sarkozy
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760573/sarkozy-denuncia-campana-difamatoria.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760573/sarkozy-denuncia-campana-difamatoria.html 
     Wed, 07 Jul 2010 08:55 EDT 
    <description>
Fiscales franceses iniciaron una investigación sobre acusaciones de que la mujer más rica del país financió secretamente la campana electoral del presidente Nicolas Sarkozy, dijo el miércoles un funcionario judicial.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Oficialismo molesto por imitaciones de Pinera
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761228/oficialismo-molesto-por-imitaciones.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761228/oficialismo-molesto-por-imitaciones.html 
     Wed, 07 Jul 2010 11:05 EDT 
    <description>
Un aplaudido comediante y el canal estatal de televisión están en el centro de la crítica del oficialismo por una imitación del presidente Sebastián Pinera en un espacio humorístico.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Avión solar impone marca de 24 horas en vuelo en Suiza
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761040/avion-solar-suizo-despega-en-vuelo.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761040/avion-solar-suizo-despega-en-vuelo.html 
     Thu, 08 Jul 2010 03:06 EDT 
    <description>
Un avión experimental que funciona con energía solar cumplió el jueves la marca histórica de 24 horas en vuelo, dijo el grupo suizo que construyó el aparato.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
La UE evalúa acusaciones contra Google
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761190/la-ue-evalua-acusaciones-contra.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761190/la-ue-evalua-acusaciones-contra.html 
     Wed, 07 Jul 2010 10:05 EDT 
    <description>
El comisionado antimonopolios de la Unión Europea dijo el miércoles que está examinando  muy cuidadosamente  las acusaciones de que Google Inc. rebaja injustamente a los portales rivales cuando presenta los resultados de alguna búsqueda.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Dos heridos en primer encierro de San Fermín en Pamplona
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761256/dos-heridos-en-primer-encierro.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761256/dos-heridos-en-primer-encierro.html 
     Wed, 07 Jul 2010 11:45 EDT 
    <description>
Miles de atrevidos celebrantes corrieron el miércoles por las calles angostas de Pamplona en el norte de Espana, en el primer encierro de toros de la mundialmente famosa fiesta de San Fermín, que dejó dos heridos.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Cuatro voluntarias espanolas mueren en accidente en Perú
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761044/cuatro-voluntarias-espanolas-mueren.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761044/cuatro-voluntarias-espanolas-mueren.html 
     Wed, 07 Jul 2010 04:20 EDT 
    <description>
Cuatro voluntarias espanolas murieron en un accidente carretero en Perú, dijo el miércoles el ministerio espanol de Asuntos Exteriores.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Canciller uruguayo a Buenos Aires para gestiones bilaterales
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761221/canciller-uruguayo-a-buenos-aires.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761221/canciller-uruguayo-a-buenos-aires.html 
     Wed, 07 Jul 2010 11:00 EDT 
    <description>
En medio de cerrado hermetismo el canciller Luis Almagro se reunió en Buenos Aires con su par argentino Héctor Timerman para entregarle una respuesta a una propuesta que busca poner fin al pleito sobre el río Uruguay, su monitoreo ambiental conjunto y otras decisiones para mejorar las relaciones bilaterales.
</description>
</item>         
</apoena>
