<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>121</cdrss><endrss>jbonline.terra.com.br/extra/rsstrjbint.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>7</cdfont><dscfont>JB Online</dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont>COMERCIAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
Mercador da morte será extraditado amanhã para os EUA 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810674.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      BANGCOC -      O traficante de armas russo Viktor Bout, conhecido como  o mercador da morte  ou  o senhor das armas , será extraditado nesta quarta-feira para os Estados Unidos, como decidido pela justiça, indicou uma fonte polici...    Mercador da morte será extraditado amanhã para os EUA   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 11:52:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 11:52:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Quatro membros da Al-Qaeda mortos em combates no sul do Iêmen 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810662.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      SANAA -      Quatro militantes da Al-Qaeda morreram em novos confrontos com o exército iemenita em Loder, sul do Iêmen. O principal dirigente sulista no exílio pediu à ONU uma intervenção para deter  as matanças  cometidas pelo go...    Quatro membros da Al-Qaeda mortos em combates no sul do Iêmen   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 11:32:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 11:32:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Sobe para 30 número de mortos em ataque a hotel na capital da Somália 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810650.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      MOGA -        Trinta pessoas, entre elas seis parlamentares, morreram nesta terça-feira em um ataque executado por insurgentes islâmicos shebab, vinculados à Al-Qaeda, contra um hotel de Mogadíscio, na zona governamental da capita...    Sobe para 30 número de mortos em ataque a hotel na capital da Somália   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 11:07:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 11:07:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Vento agrava incêndio na ilha de Ibiza, a leste da Espanha 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810649.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      IBIZA -      Os bombeiros espanhóis continuam combatendo um grande incêndio florestal na ilha de Ibiza, no arquipélago das Baleares, que já destruiu 350 hectares e que se agravou nesta terça-feira com os fortes ventos.     Trinta ...    Vento agrava incêndio na ilha de Ibiza, a leste da Espanha   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 11:05:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 11:05:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Mais um soldado estrangeiro morre no Afeganistão 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810645.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      CABUL -      Mais um soldado estrangeiro morreu nesta terça-feira em combates com insurgentes no sul do Afeganistão, anunciou em Cabul a Força Internacional de Assistência à Segurança (Isaf), que não revelou a nacionalidade da vít...    Mais um soldado estrangeiro morre no Afeganistão   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 10:50:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 10:50:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Piloto saudita morre na queda de avião militar na Espanha 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810641.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      MADRI -      Um tenente-coronel saudita morreu nesta terça-feira na queda do avião Eurofighter que pilotava na base aérea de Morón (Andaluzia, sul da Espanha), em um voo de instrução.     Um piloto espanhol conseguiu ejetar o banc...    Piloto saudita morre na queda de avião militar na Espanha   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 10:42:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 10:42:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Furacão Danielle ganha força e alcança categoria 2 no Atlântico 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810636.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      MIAMI -       O furacão Danielle ganhou força nesta terça-feira no Atlântico e alcançou a categoria dois, com ventos de até 160 km/h, informou o Centro Nacional de Furacões (NHC) americano.     O furacão - o segundo da temporada n...    Furacão Danielle ganha força e alcança categoria 2 no Atlântico   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 10:28:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 10:28:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Pequim utilizará  ônibus aéreo  para reduzir engarrafamentos 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810635.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      PEQUIM -      Uma linha de  ônibus aéreo  que se deslocará sobre trilhos e passará sobre duas áreas de trânsito de automóveis será testada em Pequim para reduzir os congestionamentos na cidade, anunciou o inventor deste tipo de tr...    Pequim utilizará  ônibus aéreo  para reduzir engarrafamentos   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 10:27:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 10:27:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Três bebês morrem na Alemanha após alimentação intravenosa 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810632.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      BERLIM -       Três bebês morreram em Mainz (oeste da Alemanha) depois de receberem alimentação intravenosa contaminada com uma bactéria, anunciou a clínica universitária da cidade.     No sábado, morreram dois bebês que estavam n...    Três bebês morrem na Alemanha após alimentação intravenosa   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 10:05:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 10:05:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Imprensa afirma que Espanha pagou por resgate de reféns da Al-Qaeda 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810627.asp
</link>
<description>
   Agência AFP      MADRI -      O governo da Espanha pagou sete milhões de euros (8,8 milhões de dólares) pela libertação dos reféns espanhóis da Al-Qaeda no Magreb Islâmico (AQMI), afirma o jornal El Mundo.     Segundo a publicação, um primeiro pag...    Imprensa afirma que Espanha pagou por resgate de reféns da Al-Qaeda   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 09:55:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 09:55:00 GMT 
</item>
</apoena>
