<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>123</cdrss><endrss>jbonline.terra.com.br/extra/rsstrjbbra.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>7</cdfont><dscfont>JB Online</dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont>COMERCIAL</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
No rádio, Serra foca educação e Dilma desenvolvimento social 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810676.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -      Após uma semana do início do horário eleitoral gratuito no rádio, os candidatos que aparecem à frente da disputa presidencial, Dilma Rousseff (PT) e José Serra (PSDB), focaram os programas desta terça-feira no de...    No rádio, Serra foca educação e Dilma desenvolvimento social   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 12:03:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 12:03:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
SP: acidentes geram lentidão na Marginal Tietê 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810673.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -      Um acidente envolvendo dois caminhões na pista expressa da Marginal Tietê, sentido Ayrton Senna, ocupava, às 6h desta terça-feira, duas faixas da via, em São Paulo. Segundo a Companhia de Engenharia de Tráfego (C...    SP: acidentes geram lentidão na Marginal Tietê   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 11:48:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 11:48:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Mensalão: relatório da PF diz que Arruda chefiava quadrilha 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810667.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      BRASÍLIA -       A Polícia Federal (PF) concluiu no dia 9 de agosto o relatório final da investigação sobre o esquema de pagamento de propinas no governo do Distrito Federal, conhecido como  mensalão do DEM . No documento, o ex-g...    Mensalão: relatório da PF diz que Arruda chefiava quadrilha   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 11:37:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 11:37:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
SP: ladrões dão coronhadas em comerciante e em idoso de 70 anos 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810665.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -       Cinco criminosos armados invadiram uma casa em Cidade Tiradentes, na Zona Leste de São Paulo para roubar e agrediram um comerciante de 32 anos e seu pai de 70 anos com chutes e coronhadas. O crime ocorreu na noi...    SP: ladrões dão coronhadas em comerciante e em idoso de 70 anos   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 11:35:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 11:35:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Médicos-residentes em greve voltam a fazer manifestação 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810651.asp
</link>
<description>
   Agência Brasil      BRASÍLIA -      Os médicos-residentes, em greve há uma semana, realizam nesta terça-feira manifestações em todo o país. Eles querem um reajuste de 38,7% na bolsa-auxílio, de R$ 1.916,45 atualmente. O governo propõe aumento de 2...    Médicos-residentes em greve voltam a fazer manifestação   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 11:08:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 11:08:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
PF incinera 412 mil pés de maconha em Pernambuco 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810648.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      RECIFE -      A Polícia Federal (PF) destruiu 412 mil pés de maconha em seis dias de operação em Pernambuco. A Operação Liamba III foi deflagrada no último dia 17 e encerrada no domingo, mas os resultados foram divulgados nesta t...    PF incinera 412 mil pés de maconha em Pernambuco   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 11:00:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 11:00:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
SP: homem invade juizado, atira contra funcionários e fere um 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810639.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -       Um homem armado invadiu o Juizado Especial Federal de Mogi das Cruzes, na região metropolitana de São Paulo, e atirou em funcionários. Um vigilante foi ferido. As informações são do jornal Folha de S.Paulo.     ...    SP: homem invade juizado, atira contra funcionários e fere um   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 10:35:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 10:35:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Mega-Sena pode pagar prêmio de R$ 37 milhões amanhã 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810638.asp
</link>
<description>
   JB Online      RIO -      O concurso número 1.208 da Mega-Sena, que será sorteado nesta quarta-feira, deve pagar R$ 37 milhões para quem acertar as seis dezenas, segundo estimativa da Caixa Econômica Federal.      No último sábado, nenhuma aposta ...    Mega-Sena pode pagar prêmio de R$ 37 milhões amanhã   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 10:34:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 10:34:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Justiça anula provas da PF contra filho de Sarney 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810634.asp
</link>
<description>
   Portal Terra      SÃO PAULO -      A Justiça anulou parte das provas obtidas por interceptação de e-mails durante a operação Boi Barrica, da Polícia Federal, que investigava negócios e movimentações financeiras do empresário Fernando Sarney, filho...    Justiça anula provas da PF contra filho de Sarney   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 10:25:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 10:25:00 GMT 
</item>
<item>
<title>
Ministro abre encontro sobre direitos das pessoas idosas 
</title>
<link>
http://www.jb.com.br/pextra/2010/08/24/e240810630.asp
</link>
<description>
   Agência Brasil      BRASÍLIA -     O ministro Paulo Vannuchi, da Secretaria de Direitos Humanos, abre nesta terça-feira, às 18h, em Brasília, o seminário nacional Avanços e Desafios dos Direitos Humanos das Pessoas Idosas.     O objetivo é discuti...    Ministro abre encontro sobre direitos das pessoas idosas   
</description>
 Tue, 24 Aug 2010 09:59:00 GMT 
 Tue, 24 Aug 2010 09:59:00 GMT 
</item>
</apoena>
