<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>148</cdrss><endrss>www.orangeye.com/rss/br/brasil.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>78</cdfont><dscfont>Brasil - OrangEye.com</dscfont><cdtipfont>6</cdtipfont><nmtipfont>EXECUTIVO</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
            <title>
Os líderes globais tomam uma vista longa em réguas novas do banco
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428568&lang=br
</link>
            <description>
As réguas devem ser terminada nas negociações de cimeira dos líderes G-20 seguintes em novembro, mas poderia ser anos antes que tomem o efeito.
</description>
             Noticia Brazil 
             Mon, 28 Jun 2010 00:30:30 
        
</item>
<item>
            <title>
Argentina 3, México 1: Contagens de Tévez duas vezes como avanços de Argentina aos quartos-de-final
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428567&lang=br
</link>
            <description>
Carlos Tévez marc dois objetivos para ajudar Argentina invicto a avançar aos quartos-de-final, onde enfrentará Alemanha.
</description>
             Noticia Brazil 
             Mon, 28 Jun 2010 00:30:30 
        
</item>
<item>
            <title>
Planta de Paquistão na licença afegã E.U. da paz cuidadosa
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428566&lang=br
</link>
            <description>
O diretor do CIA disse que os Taliban tiveram pouco motriz para contemplar um arranjo departilha em Afeganistão.
</description>
             Noticia Brazil 
             Mon, 28 Jun 2010 00:30:28 
        
</item>
<item>
            <title>
Como devem as escolas segurar Cyberbullying?
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428565&lang=br
</link>
            <description>
Ofendido pelo agravamento do Cyberspace da depravação adolescente, muitos pais estão olhando às escolas para justiça, proteção, mesmo vingança.
</description>
             Noticia Brazil 
             Mon, 28 Jun 2010 00:30:27 
        
</item>
<item>
            <title>
Um veterano do Stonewall, 89, senhoritas a parada
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428564&lang=br
</link>
            <description>
Storme DeLarverie, lutado a polícia no motim na pensão do Stonewall que começou o movimento alegre do orgulho.
</description>
             Noticia Brazil 
             Mon, 28 Jun 2010 00:30:26 
        
</item>
<item>
            <title>
O Risk-Taking em BP estende aos mercados da energia
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428563&lang=br
</link>
            <description>
O futuro da unidade de troca de BP é incerto porque os custos do derramamento de óleo montam e empresas do rival tenta seduzir comerciantes ausentes.
</description>
             Noticia Brazil 
             Mon, 28 Jun 2010 00:30:25 
        
</item>
<item>
            <title>
O acidente fatal no Central Park põr o foco sobre árvores
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428562&lang=br
</link>
            <description>
As perguntas em operações de Central Park foram levantadas depois que uma filial matou um bebê e feriu sua mãe.
</description>
             Noticia Brazil 
             Mon, 28 Jun 2010 00:30:25 
        
</item>
<item>
            <title>
Revisão da música: Festival da guitarra das estradas transversaas de Eric Clapton em Chicago
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428559&lang=br
</link>
            <description>
As estradas transversaas de Eric Clapton o festival da guitarra que apresentou algum two-dozen os guitarristas, incluindo o rei do B.B., o Beck de Jeff, o John Mayer, o indivíduo do camarada e a brânquia de Vince, durante um esgotado, um concerto de 11 horas.
</description>
             Noticia Brazil 
             Sun, 27 Jun 2010 23:00:30 
        
</item>
<item>
            <title>
O mal do Senator Robert Byrd Ser Sério, seu escritório diz
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428558&lang=br
</link>
            <description>
92 os anos de idade Democrat foram esperados permanecer hospitalizados por alguns dias mas sua condição deteriorou-se.
</description>
             Noticia Brazil 
             Sun, 27 Jun 2010 23:00:29 
        
</item>
<item>
            <title>
Imprensas da família do soldado israelita para o negócio
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428557&lang=br
</link>
            <description>
A família de Gilad Shalit começou um março a Jerusalem a pressionar o governo fazer um negócio para sua liberação.
</description>
             Noticia Brazil 
             Sun, 27 Jun 2010 23:00:28 
        
</item>
<item>
            <title>
Sandler puxa-os dentro, mas o cruzeiro e Díaz decepcionam
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428550&lang=br
</link>
            <description>
Adam que Sandler ?crescido levanta? jorrou como o escritório de caixa, quando Tom Cruise e ?cavaleiro e dia? de Cameron Díaz não os é embalado dentro.
</description>
             Noticia Brazil 
             Sun, 27 Jun 2010 22:00:26 
        
</item>
<item>
            <title>
Copo de mundo vivo: Argentina contra México
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428549&lang=br
</link>
            <description>
Boa vinda a um outro estágio do segundo círculo - ou como dizem em México, ?boa vinda a nosso pesadelo.? Continue a ler para a análise viva do fósforo de Argentina-México.
</description>
             Noticia Brazil 
             Sun, 27 Jun 2010 21:00:31 
        
</item>
<item>
            <title>
As nações G-20 concordam cortar deficits em 2013
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428548&lang=br
</link>
            <description>
O grupo de 20 países endossou um objetivo de deficits do corte em 2013, apesar do interesse pela administração de Obama que reduzir o gasto demasiado rapidamente pôde ajustar para trás a recuperação global frágil.
</description>
             Noticia Brazil 
             Sun, 27 Jun 2010 21:00:28 
        
</item>
<item>
            <title>
Centenas prendidas em protestos da cimeira em Toronto
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428547&lang=br
</link>
            <description>
Mais de 500 foram prendidos em relação aos protestos relativos ao grupo da cimeira 20 em Toronto.
</description>
             Noticia Brazil 
             Sun, 27 Jun 2010 21:00:27 
        
</item>
<item>
            <title>
Mal do Senator Byrd ?seriamente?
</title>
            <link>
http://www.orangeye.com/index.php?news=1&visual=1&news_id=428546&lang=br
</link>
            <description>
O Senator Robert C. Byrd, senator o mais longo do serviço na história dos E.U., é ?seriamente mal,? sua tarde anunciada escritório de domingo.
</description>
             Noticia Brazil 
             Sun, 27 Jun 2010 19:00:29 
        
</item>
</apoena>
