<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>230</cdrss><endrss>rss.terra.com.br/0,,EI306,00.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>179</cdfont><dscfont> PORTAL TERRA </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
            <title>
   Rio: PM prende trio que teria rendido 8 passageiros de van 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:58:33 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639402-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639402-EI5030,00.html 
   <description>
   A Polícia Militar (PM) do Rio prendeu, na segunda feira, três homens em flagrante por assalto a uma van. A bordo do veículo, que seguia pelo Alto da Boa Vista, na zona norte, estavam oito passageiros, nenhum deles ficou ferido.  
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Médicos residentes seguem em greve e fazem novas manifestações 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:50:34 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639391-EI7896,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639391-EI7896,00.html 
   <description>
   Os médicos residentes, em greve há uma semana, realizam nesta terça feira manifestações em todo o País. Eles demandam um reajuste de 38,7% na bolsa auxílio, pela qual recebem R$ 1.916,45 atualmente. O governo propõe aumento de 20%. 
</description>
       Política   
        
</item>
<item>
            <title>
   SP: acidentes geram lentidão na Marginal Tietê  
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:41:40 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639381-EI998,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639381-EI998,00.html 
   <description>
   
 Um acidente envolvendo dois caminhões na pista expressa da Marginal Tietê, sentido Ayrton Senna, ocupava, às 6h desta terça feira, duas faixas da via, em São Paulo. Segundo a Companhia de Engenharia de Tráfego (CET), o congestionamento no local era de 6 km. As faixas foram liberadas por volta de 8h. 
</description>
       Trânsito   
        
</item>
<item>
            <title>
   Mensalão: relatório da PF diz que Arruda chefiava quadrilha 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:31:04 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639363-EI7896,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639363-EI7896,00.html 
   <description>
   
A Polícia Federal (PF) concluiu no dia 9 de agosto o relatório final da investigação sobre o esquema de pagamento de propinas no governo do Distrito Federal, conhecido como "mensalão do DEM". No documento, o ex governador José Roberto Arruda (sem partido, ex DEM) é apontado como chefe de uma "organização criminosa" para desviar recursos públicos por meio de empresas contratadas pelo seu governo. As informações são do jornal O Estado de S.Paulo. 
</description>
       Política   
        
</item>
<item>
            <title>
   SP: ladrões dão coronhadas em comerciante e em idoso de 70 anos 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:24:21 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639354-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639354-EI5030,00.html 
   <description>
   Cinco criminosos armados invadiram uma casa em Cidade Tiradentes, na zona leste de São Paulo para roubar e agrediram um comerciante de 32 anos e seu pai de 70 anos com chutes e coronhadas. O crime ocorreu na noite de segunda feira e a Polícia Militar conseguiu capturar três suspeitos. As informações são do Bom Dia SP. 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Acidente interdita faixa da Marginal Pinheiros em São Paulo 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:45:24 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639355-EI998,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639355-EI998,00.html 
   <description>
   Um acidente envolvendo um carro e uma van na pista expressa da Marginal Pinheiros, sentido Interlagos, causava, às 8h desta terça feira, mais de 2,8 km de congestionamento na via. Uma faixa da marginal foi interditada. A cidade de São Paulo registrava 89 km de lentidão por volta de 8h40. 
</description>
       Trânsito   
        
</item>
<item>
            <title>
   Rio: jovens acusados de roubar carro com criança são detidos 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:06:34 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639325-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639325-EI5030,00.html 
   <description>
   
A polícia deteve na segunda feira quatro adolescentes suspeitos de roubar um carro na Penha, na zona norte do Rio de Janeiro, com um menino de 2 anos ainda preso à cadeirinha. O crime ocorreu no dia 16 de agosto. A criança foi encontrada 40 minutos após o roubo, a 2 km do local do crime. As informações são do Bom Dia RJ. 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   PF incinera 412 mil pés de maconha em Pernambuco 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 08:05:03 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639313-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639313-EI5030,00.html 
   <description>
   A Polícia Federal (PF) destruiu 412 mil pés de maconha em seis dias de operação em Pernambuco. A Operação Liamba III foi deflagrada no último dia 17 e encerrada no domingo, mas os resultados foram divulgados nesta terça feira. A quantidade de plantas incineradas seria suficiente para produzir 123,6 t de entorpecente. 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Justiça anula provas da PF contra filho de Sarney 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:12:40 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639267-EI7896,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639267-EI7896,00.html 
   <description>
   
A Justiça anulou parte das provas obtidas por interceptação de e mails durante a operação Boi Barrica, da Polícia Federal, que investigava negócios e movimentações financeiras do empresário Fernando Sarney, filho do presidente do Senado, José Sarney (PMDB AP). A decisão atinge cerca de 10 mil e mails que possuem o domínio "@mirante", utilizado pela família Sarney e pelos funcionários do Grupo Mirante, empresa dona de rádios, TVs e jornal no Maranhão. As informações são do jornal Folha de ... 
</description>
       Política   
        
</item>
<item>
            <title>
   Polícia apura se PMs ligados a Nem participaram de tiroteio 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 06:56:23 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639249-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639249-EI5030,00.html 
   <description>
   
O chefe do tráfico de drogas na favela da Rocinha, Antônio Bonfim Lopes, o Nem, tem em sua escolta policiais militares, incluindo dois ex integrantes do Batalhão de Operações Especiais (Bope). A Divisão de Capturas da Polinter investiga se os PMs tenham participado do confronto no Hotel Intercontinental, no Rio de Janeiro, ocorrido no sábado. As informações são do jornal O Globo. 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Trio é preso por assalto a van no Rio de Janeiro 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 06:55:02 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639251-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639251-EI5030,00.html 
   <description>
   Um assalto a uma van com oito passageiros, no Alto da Boa Vista, terminou em perseguição, troca de tiros e três bandidos presos, um deles baleado, no fim da noite dessa segunda feira. 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Policiais apreendem 10 kg de cocaína em caminhonete no RJ 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 05:02:00 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639186-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639186-EI5030,00.html 
   <description>
   Policiais da 6ª DP (Cidade Nova) apreenderam dez quilos de cocaína pura dentro de um fundo falso de uma caminhonete que passava num dos acessos à Linha Amarela, na Freguesia, no Rio de Janeiro. A droga foi encontrada na tarde desse domingo, depois de um mês de investigação. 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Polícia vai centrar investigação de caso Wesley em traficantes 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 04:29:23 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639169-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639169-EI5030,00.html 
   <description>
    A Polícia Civil vai centrar suas investigações sobre traficantes do Morro do Chapadão, em Costa Barros, na apuração da morte de Wesley Gilbert Rodrigues Andrade, 11 anos, no mês passado. Como o "Informe do Dia" antecipou ontem, laudo do Instituto de Criminalística Carlos Éboli (ICCE) atestou que o tiro que atingiu o menino, numa sala de aula do Ciep Rubens Gomes, não partiu das armas de policiais do 9º BPM (Rocha Miranda). 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   RJ: Barcas S/A pode ser multada por choque com 18 feridos 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 04:08:55 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639156-EI8139,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639156-EI8139,00.html 
   <description>
   Dezoito pessoas   16 passageiros e dois tripulantes   se feriram no choque entre o catamarã Ingá II da Barcas S/A e as pedras do Aterro do Gragoatá, em Niterói, por volta das 8h dessa segunda feira, após pane eletrônica. Houve pânico e correria entre os 376 passageiros. Alguns foram pisoteados e precisaram ser imobilizados no resgate. O Ministério Público (MP) notificou a concessionária, cobrando o cumprimento de termo de compromisso firmado em 2008 e poderá multar a Barcas S/A em R$ 5 mil por ... 
</description>
       Cidades   
        
</item>
<item>
            <title>
   Esquema sigiloso de segurança é montado para levar Bruno ao Rio 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 04:53:37 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639148-EI16746,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639148-EI16746,00.html 
   <description>
   
Um sigiloso esquema de segurança está sendo montado para transportar de Minas Gerais ao Fórum da Taquara, em Jacarepaguá, Zona Oeste do Rio, o goleiro Bruno Fernandes das Dores de Souza e o amigo Luiz Henrique Ferreira Romão, o Macarrão, entre amanhã e quinta feira. Presos há 45 dias na Penitenciária Nelson Hungria, em Nova Contagem, pelo assassinato de Eliza Samudio, os dois também são acusados de sequestrar e agredir a jovem no dia 13 de outubro, quando a ex amante de Bruno estava grávida de ... 
</description>
       Caso Bruno   
        
</item>
<item>
            <title>
   Terça feira terá predomínio de temperaturas altas e ar seco  
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 07:44:40 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639147-EI8139,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639147-EI8139,00.html 
   <description>
   Uma massa de ar quente e seco predomina sobre quase todo o Brasil deixando o tempo aberto e a temperatura alta em quase todo o Sul, no Sudeste, no Centro Oeste e também na maior parte das regiões Norte e Nordeste. Apesar do aquecimento, a baixa umidade do ar dificulta a formação de nuvens de chuva. Uma frente fria avança para o Sul e provoca aumento da nebulosidade no Rio Grande do Sul, com chuva e diminuição de temperatura nesta terça feira. 
</description>
       Cidades   
        
</item>
<item>
            <title>
   Famílias são assentadas em fazendas de Fernandinho Beira Mar 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 03:22:02 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639145-EI306,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639145-EI306,00.html 
   <description>
   Vinte e quatro famílias sem terra vão ser assentadas em duas fazendas usadas como entreposto de cocaína por Luiz Fernando da Costa, o Fernandinho Beira Mar, em Goiás. As terras ficam no município de Paraúna, que fica a cerca de 150 Km da capital Goiânia, e têm 606 e 145 hectares. 
</description>
       Brasil   
        
</item>
<item>
            <title>
   Vigilância sanitária recolhe hidratante à base de maconha 
</title>
    Tue, 24 Aug 2010 03:13:07 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639139-EI306,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639139-EI306,00.html 
   <description>
   O creme hidratante feito à base de maconha Body Butter Hemp, comercializado no Rio de Janeiro e em Porto Alegre, está na mira da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa). O produto, vendido em uma loja de cosméticos em Ipanema, deve ser recolhido para análise nos próximos dias a pedido da Gerência Geral de Inspeção do órgão. 
</description>
       Brasil   
        
</item>
<item>
            <title>
   Jovem se recusa a pagar passagem e incendeia ônibus no Rio 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 23:35:02 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639037-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639037-EI5030,00.html 
   <description>
   Um jovem incendiou um ônibus na avenida Ademar Bebiano, antiga Estrada Velha da Pavuna 441, em frente ao conjunto dos músicos, na noite desta segunda feira. Segundo informações do oficial supervisor do 3º BPM (Méier), capitão Loer, que está no local, o adolescente tentou entrar no coletivo da linha 629 da empresa Rubanil, que faz o trajeto Irajá ¿ Praça Saens Pena sem a carteirinha de estudante e sem querer pagar a passagem.  O motorista não concordou e ele entrou mesmo assim, contrariando sua ... 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Justiça nega liberdade para pastor acusado de corrupção no Rio 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 23:25:03 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639027-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4639027-EI5030,00.html 
   <description>
   A Justiça do Rio de Janeiro negou, nesta segunda feira, o pedido de liberdade provisória para o pastor Joel Custódia da Silva, preso em flagrante, na sexta feira acusado de corrupção ativa. Ele foi detido após entregar R$ 50 para dois agentes do Departamento do Sistema Penitenciário do Rio de Janeiro (Desipe), para conseguir entrar na Casa de Custódia Coltrin Neto, segundo informações do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJ RJ). 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Padrasto é preso por atear fogo em casa e matar bebê em SP 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 22:42:00 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638997-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638997-EI5030,00.html 
   <description>
   A Secretaria de Segurança Pública de São Paulo informou, nesta segunda feira, que um garçom de 38 anos foi preso em flagrante por atear fogo em sua residência, por volta das 11h40 de domingo, na rua Icaraí, bairro do Tatuapé, na zona leste de São Paulo. O enteado dele, um bebê de 8 meses, morreu no incêndio. 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Defesa de Alencar recorre contra reconhecimento de paternidade 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 22:29:12 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638983-EI7896,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638983-EI7896,00.html 
   <description>
    A defesa do vice presidente da República, José Alencar, 78 anos, recorreu ao Tribunal de Justiça de Minas Gerais contra a decisão que determinou o reconhecimento da paternidade da professora aposentada Rosemary de Morais, 55 anos. Ela seria fruto de um relacionamento com uma enfermeira mineira na década de 50. As informações são da rádio Jovem Pan. 
</description>
       Política   
        
</item>
<item>
            <title>
   Caso Rafael: Justiça aceita denúncia contra PMs por 3 crimes 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 22:17:56 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638976-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638976-EI5030,00.html 
   <description>
   
A juíza Ana Paula Monte Figueiredo Pena Barros, da Auditoria da Justiça Militar do Rio de Janeiro, recebeu nesta segunda feira a denúncia do Ministério Público (MP) contra os policiais militares que liberaram o carro do jovem que atropelou e matou Rafael Mascarenhas, filho da atriz Cissa Guimarães, no dia 20 de julho. O sargento Marcelo José Leal Martins e o cabo Marcelo de Souza Bigon vão responder a processo por corrupção passiva, falsidade ideológica e descumprimento da missão. 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Polícia apreende 600 kg de maconha em caminhão no Paraná 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 22:08:26 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638968-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638968-EI5030,00.html 
   <description>
   A Polícia Civil do Paraná apreendeu mais de 600 kg de maconha que estavam escondidos em uma carreta que transportava garrafas pet que seriam recicladas. A apreensão ocorreu em um posto de gasolina, na BR 227, no final de semana, segundo informou, nesta segunda feira, a Secretaria de Segurança do Estado. 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   TO: parque nacional terá 3 bases para combater incêndios 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 21:54:55 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638960-EI306,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638960-EI306,00.html 
   <description>
   A segunda feira foi marcada pelo registro de 411 novos focos de incêndio na Ilha do Bananal (TO), onde fica o Parque Nacional do Araguaia. Diante da gravidade das queimadas, autoridades se reuniram hoje para definir as ações de combate ao fogo. As informações são do Jornal Nacional. 
</description>
       Brasil   
        
</item>
<item>
            <title>
   Presos suspeitos de matar advogada para não pagar honorário 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 21:31:39 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638938-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638938-EI5030,00.html 
   <description>
   A Polícia Civil de Mairiporã, na Grande São Paulo, informou nesta segunda feira que prendeu dois suspeitos do assassinato da advogada Adriana Souza dos Reis, 33 anos, na estrada da Roseira, na noite do dia 4 de agosto. A polícia investiga ainda o paradeiro de outros dois suspeitos. Foram apreendidos um revólver calibre 38 e um fuzil 762. 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   vc repórter: foca aparece em praia de Barra Velha, SC 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 21:09:41 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638910-EI8139,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638910-EI8139,00.html 
   <description>
    Uma foca foi vista na Praia do Grant, bairro Itajuba, em Barra Velha (SC). O animal apareceu na tarde deste domingo no litoral norte.  
</description>
       Cidades   
        
</item>
<item>
            <title>
   TJ RJ manda presos por invadir hotel para prisão federal em RO 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 21:03:46 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638891-EI5030,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638891-EI5030,00.html 
   <description>
   A Justiça do Rio de Janeiro autorizou, nesta segunda feira, a transferência de 10 dos envolvidos na invasão de um hotel de luxo, ocorrida no sábado, em São Conrado, zona sul da capital fluminense, para o presídio federal de Porto Velho (RO). Eles devem ser transferidos amanhã, pela manhã. 
</description>
       Polícia   
        
</item>
<item>
            <title>
   Homem oferece ajuda para descarregar pedras e morre esmagado 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 22:01:23 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638886-EI8139,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638886-EI8139,00.html 
   <description>
   Um homem morreu esmagado na manhã desta segunda feira após placas de ardósia e granito de um caminhão caírem sobre ele em Ribeirão das Neves (MG). Sebastião Dornato Rodrigues, 41 anos, foi socorrido pelo Samu, mas não resistiu aos ferimentos. 
</description>
       Cidades   
        
</item>
<item>
            <title>
   Ministério tem suspeita de dengue tipo 4 fora de Boa Vista 
</title>
    Mon, 23 Aug 2010 21:01:52 -0200  
            <link>
http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638880-EI306,00.html
</link>
             http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/0,,OI4638880-EI306,00.html 
   <description>
   Técnicos do Ministério da Saúde identificaram que um dos pacientes com suspeita de dengue tipo 4 em Roraima foi infectado fora da capital, Boa Vista. Até o momento, a maioria dos casos suspeitos e os três já confirmados foram registrados na capital roraimense. 
</description>
       Brasil   
        
</item>
</apoena>
