<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>383</cdrss><endrss>www.revistacafeicultura.com.br/rss/rss.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>324</cdfont><dscfont> CAFE E CULTURA </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
<title>
Espírito Santo, tem unidade armazenadora certificada para cafés finos
</title>
<link>
http://www.revistacafeicultura.com.br/index.php?tipo=ler&mat=35120
</link>
<description>
Primeira unidade armazenadora do País é certificada no ES
Agrolink | CNC25/08/2010
O Estado do Espírito Santo, 2º maior produtor de café no Brasil, acaba de ter sua primeira unidade armazenadora certificada destinada a cafés finos, dentro dos padrões exigidos pelo Ministério da Agricultura. O Estado é hoje, também, o maior produtor de café da variedade Conilon no Brasil:
</description>
</item>
<item>
<title>
Inscrições para missões internacionais terminam esta semana
</title>
<link>
http://www.revistacafeicultura.com.br/index.php?tipo=ler&mat=35119
</link>
<description>
Ascom Mapa | CNC25/08/2010
Eline Santos Duas feiras em outubro prometem ampliar as vendas de produtos agropecuários do Brasil para o continente americano e o Oriente Médio. O Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Mapa), por meio da Secretaria de Relações Internacionais do Agronegócio (SRI), está com inscrições abertas para a Saudi Agro-Food 2010, em Riade
</description>
</item>
<item>
<title>
Florada muda visual dos cafezais do Oeste da Bahia
</title>
<link>
http://www.revistacafeicultura.com.br/index.php?tipo=ler&mat=35118
</link>
<description>
Jornal Nova Fronteira | CNC25/08/2010
Tradicionalmente as floradas de café ocorrem entre os meses de setembro e outubro, período que antecede o inicio das chuvas. Neste ano, a cafeicultura nacional está vivenciando floradas fora de época, o que poderá afetar o desempenho da próxima safra. No entanto, a região Oeste da Bahia está visualizando este cenário de floradas
</description>
</item>
<item>
<title>
México cai para sétimo lugar na produção mundial de café
</title>
<link>
http://www.revistacafeicultura.com.br/index.php?tipo=ler&mat=35117
</link>
<description>
CaféPoint | CNC25/08/2010
Os baixos preços no mercado internacional e o pobre apoio ao setor levaram o México a cair para sétimo lugar no mundo na produção de café, superado por países como Vietnã, Índia e Indonésia. O estado de Veracruz, segundo produtor nacional de café, somente superado por Chiapas, tem 37 mil produtores, dos 160 mil que existem em todo o país e que 
</description>
</item>
<item>
<title>
Cafeicultores do Peru protestam contra tributação às cooperativas
</title>
<link>
http://www.revistacafeicultura.com.br/index.php?tipo=ler&mat=35116
</link>
<description>
Agnocafé | CNC25/08/2010
Cerca de uma centena de produtores de café de diferentes regiões do Peru marcharam de forma pacífica até as portas do Congresso do país, solicitando a aprovação do projeto de Lei 3747, que dá reconhecimento ao ato cooperativo entre as organizações e seus sócios, algo que a administração tributária desconhece e, assim, coloca em risco as cooperativas cafeeira
</description>
</item>
<item>
<title>
Cenagri Jr. visita fazenda produtora de café especial em MG
</title>
<link>
http://www.revistacafeicultura.com.br/index.php?tipo=ler&mat=35115
</link>
<description>
FCA/Unesp Botucatu | CNC25/08/2010
A empresa Cenagri Jr  Consultoria Agrícola, formada por alunos da Faculdade de Ciências Agronômicas da UNESP Campus Cotucatu, realizou, nos dias 26 e 27 de junho, uma visita técnica para a Fazenda Sertão, localizada em Carmo de Minas (MG), propriedade produtora de café especial. Considerada uma bebida diferenciada, o café especial é d
</description>
</item>
<item>
<title>
Presidente Lula sanciona lei que cria Fundo de Catástrofe
</title>
<link>
http://www.revistacafeicultura.com.br/index.php?tipo=ler&mat=35114
</link>
<description>
25/08/2010 - O presidente Luís Inácio Lula da Silva sanciona, nesta quinta-feira, 26 de agosto, em Brasília, a lei que cria o Fundo de Catástrofe. O ministro da Agricultura, Wagner Rossi, participa da cerimônia, que será às 9 horas no Salão Leste do Palácio do Planalto. O fundo será acionado em casos de catástrofes climáticas, como secas e geadas intensas, e servirá como cobertura suplementar à
</description>
</item>
<item>
<title>
IN da Receita trata de exportação por intermédio de ECE
</title>
<link>
http://www.revistacafeicultura.com.br/index.php?tipo=ler&mat=35113
</link>
<description>
25/08/2010 - A Receita Federal do Brasil informa a publicação da Instrução Normativa RFB nº 1068, que trata de procedimentos relativos à exportação de produtos por intermédio de Empresa Comercial Exportadora (ECE), estabelecidos pela Lei 9532/97.
A Lei 9537/97 concedeu aos contribuintes (estabelecimento industrial) os seguintes benefícios:
Os produtos destinados à exportação sae
</description>
</item>
<item>
<title>
SINCAL: Café: Bye, Bye Safra 2011
</title>
<link>
http://www.revistacafeicultura.com.br/index.php?tipo=ler&mat=35112
</link>
<description>
Nas nossas andanças, a serviço da SINCAL, estamos visitando as principais regiões cafeeiras do País e cortamos por diversas estradas, os cinturões de café que compõem o nosso parque cafeeiro e estamos vendo e convivendo com situações de penúria das nossas lavouras, que estão virando verdadeiros lenheiros comprometendo a safra 2011 Que já foi para a cucuia. Apresentamos diversos aspectos p
</description>
</item>
<item>
<title>
ENTREVISTA: Preços do café recuam no interior do Brasil
</title>
<link>
http://www.revistacafeicultura.com.br/index.php?tipo=ler&mat=35111
</link>
<description>

Café: preços recuam também no interior do Brasil, acompanhando as baixas das 
bolsas. Há clima de desânimo, mesmo com os fundamentos mostrando falta de cafés 
de qualidade.
</description>
</item>
</apoena>
