<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>458</cdrss><endrss>www.elnuevoherald.com/noticias/america_latina/cuba/index.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>399</cdfont><dscfont> EL NUEVO HERALD </dscfont><cdtipfont>3</cdtipfont><nmtipfont> COMERCIAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
    <title>
Cuba liberará a 52 prisioneros políticos
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761399/iglesia-confirma-que-cuba-liberara.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761399/iglesia-confirma-que-cuba-liberara.html 
     Wed, 07 Jul 2010 22:19 EDT 
    <description>
Cuba liberará a 52 prisioneros políticos y les permitirá abandonar la isla, anunciaron el miércoles autoridades de la Iglesia Católica, en una sorprendente concesión del 
gobierno que sería la mayor liberación de disidentes encarcelados en más de una década.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Fariñas estaría dispuesto a comenzar a beber agua tras libertad de 5 presos
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761707/farinas-estaria-dispuesto-a-comenzar.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761707/farinas-estaria-dispuesto-a-comenzar.html 
     Wed, 07 Jul 2010 21:50 EDT 
    <description>
El disidente cubano Guillermo Fariñas, en huelga de hambre y 
sed desde hace más de cuatro meses, estaría dispuesto a comenzar a beber agua una vez 
que sean liberados los primeros cinco presos políticos del grupo de 52 anunciado hoy por 
la Iglesia católica de la isla, según dijo a Efe una fuente allegada.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Venezuela envía salvadoreno a Cuba y pide la entrega de Posada Carriles
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761743/venezuela-envia-salvadoreno-a.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/08/761743/venezuela-envia-salvadoreno-a.html 
     Wed, 07 Jul 2010 23:00 EDT 
    <description>
    E l gobierno venezolano envió el miércoles a Cuba al salvadoreno Francisco Chávez Abarca, solicitado por la Interpol por delitos de terrorismo, y pidió a Washington la entrega a la justicia venezolana de Luis Posada Carriles, en libertad en Estados Unidos.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Raúl Castro recibirá a Moratinos en el último día de su visita a Cuba
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761325/raul-castro-recibira-a-moratinos.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761325/raul-castro-recibira-a-moratinos.html 
     Wed, 07 Jul 2010 16:00 EDT 
    <description>
El presidente de Cuba, Raúl Castro, recibirá hoy al ministro 
español de Asuntos Exteriores, Miguel ngel Moratinos, en el último día de su visita a 
Cuba, confirmaron a Efe fuentes de la delegación que le acompaña en su viaje.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Canciller Moratinos respalda gestión de la Iglesia en Cuba
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760538/moratinos-confia-en-que-su-visita.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760538/moratinos-confia-en-que-su-visita.html 
     Wed, 07 Jul 2010 16:00 EDT 
    <description>
El canciller español, Miguel Angel Moratinos, dio este martes un fuerte 
espaldarazo al cardenal cubano Jaime Ortega en su mediación por la liberación de presos 
políticos, y dijo esperar resultados del diálogo entre la Iglesia Católica y el gobierno 
de Raúl Castro.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Solución a caso Fariñas será clave para futuro de Cuba, dice historiador
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761327/solucion-a-caso-farinas-sera-clave.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761327/solucion-a-caso-farinas-sera-clave.html 
     Wed, 07 Jul 2010 12:44 EDT 
    <description>
El historiador y ensayista cubano Rafael Rojas 
aseguró hoy que la resolución del caso del disidente Guillermo Fariñas, en huelga de 
hambre en Cuba desde el pasado mes de febrero, será  muy influyente'' para el futuro de 
las relaciones entre la Unión Europea y el régimen castrista.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Deportarán a Cuba a salvadoreno detenido en Venezuela
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760846/deportaran-a-cuba-a-salvadoreno.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760846/deportaran-a-cuba-a-salvadoreno.html 
     Wed, 07 Jul 2010 05:08 EDT 
    <description>
El presidente Hugo Chávez anunció el martes que el detenido salvadoreno Francisco Chávez Abarca será deportado en las próximas horas a Cuba, donde está acusado de cometer atentados.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Presidencia belga cree que Moratinos complementa en Cuba el trabajo de la UE
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761326/presidencia-belga-cree-que-moratinos.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/07/761326/presidencia-belga-cree-que-moratinos.html 
     Wed, 07 Jul 2010 12:43 EDT 
    <description>
El primer ministro belga, Yves Leterme, 
consideró hoy que las gestiones en Cuba del ministro español de Exteriores, Miguel ngel 
Moratinos, son  complementarias a lo que se hace desde otras instancias'' de la Unión 
Europea (UE).
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Fidel Castro predice una hecatombe inminente
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759990/fidel-castro-predice-una-hecatombe.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759990/fidel-castro-predice-una-hecatombe.html 
     Tue, 06 Jul 2010 05:36 EDT 
    <description>
    E l ex gobernante de Cuba Fidel Castro aseguró el domingo que en ``brevísimo tiempo'' estallará una ``catastrófica guerra nuclear'' por el conflicto entre Estados Unidos e Israel con Irán.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Moratinos espera ``resultados'' con su visita
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760001/moratinos-espera-resultados-con.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760001/moratinos-espera-resultados-con.html 
     Tue, 06 Jul 2010 09:13 EDT 
    <description>
    E l canciller espanol Miguel Angel Moratinos llegó el lunes a Cuba para ayudar a la negociación de la Iglesia católica en busca de la liberación de presos políticos, que la oposición estimó en 167, la cifra más baja en medio siglo de revolución.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Moratinos llega a Cuba para ayudar a diálogo Iglesia-Gobierno sobre presos
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759955/moratinos-llega-a-cuba-para-ayudar.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759955/moratinos-llega-a-cuba-para-ayudar.html 
     Tue, 06 Jul 2010 13:07 EDT 
    <description>
El canciller de España, Miguel Angel Moratinos, 
arribó la noche del lunes a La Habana para acompañar el diálogo entre la Iglesia 
Católica y el Gobierno de Raúl Castro sobre los presos políticos, según la prensa local.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Alta Comisionada DDHH espera que se evite tragedia en el caso Fariñas
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760337/alta-comisionada-ddhh-espera-que.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760337/alta-comisionada-ddhh-espera-que.html 
     Tue, 06 Jul 2010 10:18 EDT 
    <description>
La alta comisionada de la ONU para los Derechos Humanos, Navi 
Pillay, espera que se evite una  tragedia'' en el caso del disidente cubano Guillermo 
Fariñas, en estado crítico tras más de cuatro meses de huelga de hambre para exigir la 
liberación de los presos de conciencia enfermos.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Fariñas responsabiliza  a los hermanos'' Castro de su  próxima'' muerte
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759854/farinas-responsabiliza-a-los-hermanos.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759854/farinas-responsabiliza-a-los-hermanos.html 
     Tue, 06 Jul 2010 13:09 EDT 
    <description>
El disidente cubano Guillermo Fariñas, en huelga de hambre y de sed desde hace 
más de cuatro meses, divulgó el lunes un mensaje en el que afirma ser  consciente'' de 
la posibilidad de su muerte de la que responsabilizó a  los hermanos Fidel y Raúl 
Castro''.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Chile dispuesto a recibir prisioneros
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759993/chile-dispuesto-a-recibir-prisioneros.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/759993/chile-dispuesto-a-recibir-prisioneros.html 
     Tue, 06 Jul 2010 05:36 EDT 
    <description>
    E l gobierno chileno aseguró este lunes que está dispuesto a acoger presos políticos cubanos ante el riesgo de muerte del disidente Guillermo Farinas, en huelga de hambre para exigir la liberación de 26 prisioneros enfermos.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Siete cubanos intentaban llegar en balsa a EEUU; fueron repatriados
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760445/siete-cubanos-intentaban-llegar.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/06/760445/siete-cubanos-intentaban-llegar.html 
     Tue, 06 Jul 2010 13:43 EDT 
    <description>
Siete cubanos que intentaban cruzar el Estrecho de 
Florida hacia Estados Unidos en una balsa fueron interceptados en el mar por la Guardia 
Costera estadounidense (USCG) y repatriados este martes a Cuba, informó esa agencia de 
seguridad.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Padre José Conrado optimista con el diálogo Iglesia-Gobierno en Cuba
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759466/sacerdote.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759466/sacerdote.html 
     Mon, 05 Jul 2010 13:01 EDT 
    <description>
El sacerdote José Conrado Rodríguez, una de las figuras católicas más críticas del 
gobierno cubano, dijo que el diálogo entre el gobernante Raúl Castro y la jerarquía de 
la Iglesia arroja una esperanza sobre las condiciones de los presos políticos.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
En Cuba hay actualmente 167 presos políticos, según comisión opositora DDHH
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759778/en-cuba-hay-actualmente-167-presos.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759778/en-cuba-hay-actualmente-167-presos.html 
     Mon, 05 Jul 2010 13:03 EDT 
    <description>
Cuba tiene actualmente en sus cárceles a 167 presos 
políticos, 34 menos que a finales de 2009, según el informe de una comisión opositora 
divulgado hoy, que acusa al Gobierno de Raúl Castro de seguir violando sistemáticamente 
los derechos humanos a pesar de las  falsas promesas'' de cambios.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Damas de Blanco ponen esperanzas en visita de Moratinos
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/04/759366/damas-de-blanco-ponen-esperanzas.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/04/759366/damas-de-blanco-ponen-esperanzas.html 
     Mon, 05 Jul 2010 07:14 EDT 
    <description>
Las Damas de Blanco dijeron hoy que esperan que la visita del ministro español de Asuntos Exteriores, Miguel Angel Moratinos, dé un nuevo impulso a la gestión de la Iglesia Católica en favor de la excarcelación de los presos políticos en la isla.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Moratinos espera ser recibido por Raúl Castro, aunque aún 'no está cerrado'
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759779/moratinos-espera-ser-recibido.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/05/759779/moratinos-espera-ser-recibido.html 
     Mon, 05 Jul 2010 13:03 EDT 
    <description>
El ministro español de Asuntos Exteriores, Miguel ngel 
Moratinos, afirmó hoy que espera ser recibido por el presidente de Cuba, Raúl Castro, en 
el viaje que va a hacer a la Isla, aunque aún no se ha  cerrado'' la celebración de esa 
reunión.
</description>
</item>                    
<item>
    <title>
Moratinos viaja a Cuba para acelerar liberación de presos políticos
</title>
    <link>
http://www.elnuevoherald.com/2010/07/04/759398/moratinos-viaja-a-cuba-para-acelerar.html#storylink=rss
</link>
     http://www.elnuevoherald.com/2010/07/04/759398/moratinos-viaja-a-cuba-para-acelerar.html 
     Sun, 04 Jul 2010 22:26 EDT 
    <description>
El canciller español, Miguel Angel Moratinos, llega el lunes a Cuba para impulsar la mediación de la Iglesia que busca la liberación de presos políticos y el levantamiento de la huelga de hambre del disidente Guillermo 
Fariñas, en riesgo de muerte tras 131 días de ayuno.
</description>
</item>         
</apoena>
