<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>465</cdrss><endrss>www.granma.cu/granmai_es.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>403</cdfont><dscfont> GRANMA </dscfont><cdtipfont>1</cdtipfont><nmtipfont> AGENCIA INTERNACIONAL </nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
      <title>
Por la vida del planeta azul
</title>
       Wed, 21 Apr 2010 17:36:02 +0200 
      <link>
http://www.granma.cu/espanol/2010/abril/mier21/por-la-vida.html
</link>
      <description>
   Si algo no sobra es optimismo en cuanto a las posibilidades de alcanzar este año un pacto contra el calentamiento global. Entre aquellos con esa certeza se encuentra el todavía jefe de la ONU para el cambio climático, Yvo de Boer, quien sugiere que los esfuerzos se dirijan a la adopción de medidas prácticas específicas, como pudiera ser la salvación de los bosques.  
</description>
    
</item>
<item>
      <title>
Asiste Lazo a Conferencia mundial sobre el Cambio Climático
</title>
       Wed, 21 Apr 2010 17:34:56 +0200 
      <link>
http://www.granma.cu/espanol/2010/abril/mier21/asiste.html
</link>
      <description>
   El Vicepresidente del Consejo de Estado, Esteban Lazo Hernández, encabeza la delegación cubana que participará en la Conferencia Mundial de los Pueblos sobre el Cambio Climático y los Derechos de la Madre Tierra, a celebrarse entre el 20 y el 22 de abril en Cochabamba, Bolivia. 
</description>
    
</item>
<item>
      <title>
En una Bolivia nueva se defiende a la Madre Tierra
</title>
       Wed, 21 Apr 2010 17:32:55 +0200 
      <link>
http://www.granma.cu/espanol/2010/abril/mier21/cambio-bolivia.html
</link>
      <description>
   VARIOS acontecimientos extraordinarios proyectan hoy al Estado Plurinacional de Bolivia en planos estelares y colocan el nombre de esta pujante nación andina, tradicionalmente explotada por amos extranjeros y un puñado de oligarcas locales asociados a ellos, en los más relevantes sitios del dinámico devenir latinoamericano y mundial. 
</description>
    
</item>
<item>
      <title>
Condena Evo al capitalismo por destruir el planeta
</title>
       Wed, 21 Apr 2010 17:32:29 +0200 
      <link>
http://www.granma.cu/espanol/2010/abril/mier21/condena.html
</link>
      <description>
   El presidente boliviano, Evo Morales, condenó hoy aquí el sistema capitalista, el cual calificó de principal responsable de la destrucción del planeta, reportó PL. 
</description>
    
</item>
<item>
      <title>
Fraternal encuentro de Raúl y Chávez
</title>
       Wed, 21 Apr 2010 17:29:43 +0200 
      <link>
http://www.granma.cu/espanol/2010/abril/mier21/fraternal.html
</link>
      <description>
   En la misma entrada del Palacio de Miraflores recibió Chávez a Raúl, en horas de la tarde de este martes, para iniciar minutos después un amplio y cálido intercambio de trabajo en este tercer día de estancia en tierra bolivariana del Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros de Cuba. 
</description>
    
</item>
</apoena>
