<apoena>
<cabecalhorss> <cdrss>138</cdrss><endrss>www.anvisa.gov.br/rss/anvisa.xml</endrss><cdtipdoc>1</cdtipdoc><dsctip>RSS</dsctip><cdfont>86</cdfont><dscfont>Anvisa</dscfont><cdtipfont>6</cdtipfont><nmtipfont>EXECUTIVO</nmtipfont> </cabecalhorss>
<item>
   <title>
Seminário discute segurança da informação
</title>
   <description>
Como classificar e proteger milhares de informações produzidas e arquivadas diariamente pelos órgãos públicos federais no país?
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/301109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Amostras grátis deverão seguir regras do medicamento original
</title>
   <description>
Amostras grátis distribuídas pelos laboratórios farmacêuticos deverão seguir os padrões de fabricação e embalagens dos produtos originais registrados na Anvisa.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/271109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa interdita 2,3 milhões de litros de agrotóxicos adulterados
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) apreendeu, nesta segunda (23) e terça-feira (24), 2,3 milhões de litros de agrotóxicos irregulares, fabricados pela empresa Nufarm Indústria Química e Farmacêutica S.A, em Maracanaú (CE)
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/261109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Tecnologia para rastreabilidade de medicamentos está definida
</title>
   <description>
O código de barras bidimensional, também chamado Datamatrix, será a tecnologia usada para garantir a rastreabilidade dos medicamentos comercializados no Brasil.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/251109_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Agrotóxicos: Agência discute o controle de resíduos no Senado.
</title>
   <description>
O controle de resíduos e contaminantes em produtos de origem vegetal e o emprego de agrotóxicos foram discutidos pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) no Senado nesta terça-feira (24).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/251109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa participa de intercâmbio de experiências em gestão
</title>
   <description>
Nesta terça-feira (24), pela manhã, teve início na Universidade dos Correios, o 3º Intercâmbio de Experiências em Gestão e Processos Organizacionais, realizado pelo Fórum das Agências Reguladoras Federais e pelo Centro de Pesquisa em Arquitetura da Informação (CPAI) da Universidade de Brasília (UnB).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/241109_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   
<item>
   <title>
Encontro nacional mostra experiências de sucesso em vigilância
</title>
   <description>
Experiências inovadoras que estão transformando a saúde no país serão apresentadas a partir desta terça-feira (24), em Brasília (DF), durante o Fórum Nacional de Vigilância Sanitária.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/241109_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Suspensa propaganda de colchões
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determina a suspensão, em todo o país, das propagandas dos produtos Colchões com pastilhas de magnetos e infravermelho.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/241109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Caixa Econômica conhece experiência da Agência em arquivologia
</title>
   <description>
O serviço de arquivo da Anvisa está se tornando uma referência para instituições públicas. 
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/201109_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa suspende propagandas de câmaras de bronzeamento
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) suspendeu, nesta sexta-feira (20), as propagandas de todos os equipamentos para bronzeamento artificial.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/201109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Brasil e Argentina unem forças com Farmacopéia
</title>
   <description>
O Brasil e a Argentina assinaram um memorando que vai permitir aos dois países darem o primeiro passo na construção de uma farmacopéia regional, além de facilitar o acesso e reduzir os custos para a aquisição de substâncias químicas de referência (SQR), importantes para a produção industrial dos países.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/191109_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Veja a lista de produtos suspensos nesta quinta
</title>
   <description>
Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta quinta-feira (19), a suspensão da fabricação, distribuição, comércio e uso de diversos produtos sujeitos à vigilância sanitária.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/191109_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Lavagem de roupas de serviços de saúde terá regras específicas
</title>
   <description>
As roupas utilizadas nos serviços de saúde terão novas regras de lavagem. A proposta está na Consulta Pública 73, disponível no site da Anvisa.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/191109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Insumos farmacêuticos terão registro na Anvisa
</title>
   <description>
Os insumos farmacêuticos ativos utilizados para a fabricação de medicamentos no Brasil terão que ser registrados.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/181109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Mercosul pode ter código farmacêutico único
</title>
   <description>
Começou, nesta terça-feira (17), em Brasília (DF), o 3º Encontro Anual da Farmacopeia Brasileira.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/171109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Autoclaves e estufas têm propagandas suspensas
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta segunda-feira (16), a suspensão, em todo o país, das propagandas de alguns produtos para saúde fabricados pela empresa Brasdonto Indústria Metalúrgica Ltda.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/161109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Operação apreende medicamentos falsificados na Paraíba
</title>
   <description>
 Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) realizou entre os dias 11 e 13 de novembro, uma operação para combater a venda de medicamentos ilegais em João Pessoa (PB).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/131109_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa publica regulamento para água sanitária e alvejantes
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) publicou, nesta sexta-feira (13), um regulamento técnico (RDC 55/2009) para produtos saneantes à base de água sanitária e alvejantes à base de hipoclorito de sódio ou cálcio.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/131109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa assume compromisso público com a sociedade
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) lançou, nesta quinta-feira (12), em Brasília (DF), a Carta de Serviços ao Cidadão.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/121109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
As câmaras de bronzeamento artificial não poderão mais ser utilizadas para fins estéticos no país.
</title>
   <description>
As câmaras de bronzeamento artificial não poderão mais ser utilizadas para fins estéticos no país.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/111109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Patentes de medicamentos em discussão
</title>
   <description>
O Anvisa Debate, desta terça-feira (10), teve como tema a questão das patentes farmacêuticas no contexto da saúde pública.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/101109_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Câmara vai assessorar Anvisa no registro de medicamentos
</title>
   <description>
Melhorar a qualidade dos medicamentos comercializados no Brasil. Esse é o objetivo da Câmara de Tecnologia Farmacêutica (CTFAR), criada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/101109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Sistema vai traçar perfil da situação sanitária do Brasil
</title>
   <description>
Começou nesta segunda-feira (9), em Brasília, o 1º workshop de Combate aos medicamentos irregulares.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/091109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Hospitais e clínicas não podem lucrar com venda de medicamentos
</title>
   <description>
Medicamentos de uso restrito a hospitais e clínicas não poderão ter o preço máximo ao consumidor divulgado.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/061109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Câmara de regulação do mercado de medicamentos conselho de ministro
</title>
   <description>
Foi publicada no Diário Oficial da União de hoje a Resolução nº 3, de 2009, da Câmara de Regulação do Mercado de Medicamentos  CMED, que proíbe a publicação e a divulgação de Preço Máximo ao Consumidor  PMC a medicamento de uso restrito a hospitais e clínicas.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/061109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Medicamentos fitoterápicos: normas são disponibilizadas
</title>
   <description>
A Coordenação de Medicamentos Fitoterápicos, Dinamizados e Notificados (COFID), da Gerência de Tecnologia Farmacêutica (GTFAR/GGMED), elaborou um consolidado de normas sobre registro de medicamentos fitoterápicos e dinamizados, como também sobre a notificação de medicamentos de baixo risco e dinamizados.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/051109.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Sistema vai traçar perfil da situação sanitária do Brasil
</title>
   <description>
Quantas farmácias existem no seu município? Quando os alvarás sanitários dos restaurantes e supermercados da sua cidade irão expirar?
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/301009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Indústrias de produtos para limpeza são fechadas em Rondônia
</title>
   <description>
Uma operação realizada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e pela Vigilância Sanitária Estadual de Rondônia nesta sexta-feira (30) apreendeu mais de 50 toneladas de saneantes.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/301009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa palestra em painéis do XIV Congresso do CLAD 
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) apresenta experiências de sucesso em gestão no 14º Congresso Internacional do Centro Latino-Americano de Administração para o Desenvolvimento (Clad), que acontece em Salvador (BA) até esta sexta-feira (30).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/291009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Propagandas de medicamentos para gripe já podem ser veiculadas
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) revogou, nesta quinta-feira (29), a Resolução RDC 43 de 2009.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/291009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Agência lança guias de farmacovigilância
</title>
   <description>
Foi publicada nesta quarta-feira (28), no Diário Oficial da União (DOU), a Instrução Normativa nº 14 .
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/281009.htm
</link>
  
</item> 
<item>
   <title>
Medicamentos: Brasil se aproxima do mercado europeu
</title>
   <description>
A qualidade dos medicamentos de baixo índice terapêutico produzidos no Brasil é o tema de worshop internacional, organizado pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), em Brasília (DF), até a próxima quinta-feira (29).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/271009_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Hepatite: decisão da Anvisa amplia acesso a medicamento
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) autorizou o uso do medicamento fumarato de tenofovir desoproxila 300 mg no tratamento da hepatite B crônica em adultos.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/271009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Workshop debate substâncias de baixo índice terapêutico
</title>
   <description>
Começa nesta terça-feira (27), em Brasília (DF), o encontro internacional: Workshop - Substâncias de Baixo Índice Terapêutico.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/271009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Equipamentos médicos risco I e II: documentos para registro
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) publicou nesta sexta-feira (23), uma Instrução Normativa (IN 13/2009) que dispõe sobre a documentação que deve ser encaminhada à Agência para o registro de equipamentos médicos definidos como Classe de Risco I e II. 
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/231009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Segunda-feira ponto facultativo
</title>
   <description>
A Anvisa informa que em decorrência do ponto facultativo do Dia do Funcionário Público o atendimento presencial na Agência não estará aberto na próxima segunda-feira, dia 26 de outubro.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/231009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Manutenção do servidor da Anvisa
</title>
   <description>
A Anvisa informa que os sistemas e serviços informatizados providos pela Agência, como o Sistema de Nacional de Gerenciamento de Produtos Controlados (SNGPC) e o DATAVISA, ficarão indisponíveis nessa quinta-feira (22), das 20h às 21h.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/221009_3.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Agrotóxicos: mais 150 mil litros apreendidos na Syngenta
</title>
   <description>
Interdição da linha de produção e apreensão de 150 mil litros do agrotóxico Priori Xtra (azoxistrobina + ciproconazole) adulterado.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/221009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Proibida importação de alimento da marca Neocate
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta quinta-feira (22), a proibição da importação, da distribuição, da utilização e da comercialização do lote P90357A do produto Neocate Hypoallergenic.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/221009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Baixo Amazonas discute vigilância sanitária
</title>
   <description>
Começou nesta quarta-feira (21) em Parintins (AM) o II Encontro Regional de Vigilância Sanitária dos municípios do Baixo Amazonas.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/211009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Saneantes: treinamento sobre peticionamento eletrônico
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) promove, no dia 4 de novembro, um treinamento sobre o peticionamento on line para produtos saneantes de Risco I. 
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/211009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Trabalhadores participarão de fortalecimento da regulação
</title>
   <description>
O diretor-presidente da Anvisa, Dirceu Raposo de Mello recebeu nesta terça-feira (20) o projeto do Dieese (Departamento Intersindical de Estatísticas e Estudos Econômico) e sete centrais sindicais para promover a participação dos trabalhadores na regulação sanitária.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/201009_3.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Sistemas e serviços restabelecidos no site
</title>
   <description>
A Gerência Geral de Gestão de Tecnologia da Informação da Anvisa (GGTIN) informa que os sistemas e serviços informatizados providos pela Agência já foram restabelecidos e estão disponíveis na página da Agência na internet.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/201009_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Peticionamento indisponível: como emitir a taxa
</title>
   <description>
A Gerência de Gestão da Arrecadação (Gegar) informa que, em virtude de problemas técnicos, o sistema de peticionamento encontra-se indisponível até esta terça-feira (20).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/201009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Farmácia não pode vender produtos diversos, diz STJ
</title>
   <description>
O Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiu que farmácias e drogarias não podem vender produtos diferentes do que autoriza a lei 5.991/73.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/201009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Sistemas fora do ar
</title>
   <description>
A Gerência Geral de Gestão de Tecnologia da Informação da Anvisa (GGTIN) informa que os sistemas e serviços informatizados providos pela Agência, como o Sistema de Nacional de Gerenciamento de Produtos Controlados (SNGPC), o Datavisa e o Outlook, estão indisponíveis.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/191009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Agência suspende e interdita produtos
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta sexta-feira (16), a suspensão e a interdição de diversos produtos sujeitos à vigilância sanitária.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/161009_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Seminário internacional discute segurança alimentar em Brasília
</title>
   <description>
Como garantir a segurança alimentar em tempos de crise? Como garantir a produção de alimentos seguros e a dinâmica do desenvolvimento econômico?
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/151009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa alerta para perigo de contaminação cruzada em alimentos
</title>
   <description>
Muita gente não sabe, mas o simples ato de cortar um frango cru e utilizar a mesma faca, sem lavar, para fatiar uma carne assada pode ser um risco a saúde.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/151009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Acesso aos sistemas e serviços da Anvisa ficarão indisponíveis
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) informa que os sistemas e serviços informatizados providos pela Agência,  como o Sistema de Nacional de Gerenciamento de Produtos Controlados (SNGPC) e o Datavisa, ficarão temporariamente indisponíveis nessa quarta-feira (14), das 20h às 21h.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/141009_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Divulgadas orientações para importação de produtos controlados
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária divulgou orientações para a importação de substâncias controladas em 2010.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/141009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Temperatura e higiene garantem segurança dos alimentos
</title>
   <description>
Dados epidemiológicos do Ministério da Saúde indicam que mais de 45% das doenças transmitidas por alimento ocorrem nas residências.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/141009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa suspende propaganda enganosa de medicamento
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) suspendeu, nesta terça-feira (6), a propaganda do medicamento Abelcet, da empresa Laboratórios Bagó (RE 4426/09).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/131009_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Medicamento interditado e produtos sem registro suspensos 
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou a interdição cautelar dos lotes 2700029 (fabricado em 07/08 e válido até 07/10) , 2700035 (fabricado em 10/08 e válido até 10/10) e 2700041 (fabricado em 02/09 e válido até 02/11) do medicamento Carbidol, (à base dos princípios ativos Carbidopa e Levodopa) 25 mg + 250 mg.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/131009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Vigilância organiza mobilização nacional por alimentação segura
</title>
   <description>
Peças teatrais, gincanas e distribuição de folders educativos e camisetas são algumas das atividades que poderão ser vistas em feiras livres, praças de alimentação, supermercados e escolas públicas de todas as capitais, na próxima semana.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/131009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Propaganda irregular em sites de farmacêuticas é suspensa
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) suspendeu  as publicidades de diversos medicamentos em sites supostamente informativos de empresas farmacêuticas.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/091009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Passagens de fronteira terrestre terão regras específicas
</title>
   <description>
O controle sanitário das passagens de fronteiras e dos meios de transporte terrestre terão regras específicas.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/091009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Fórum no Senado discute propaganda de medicamento
</title>
   <description>
Os limites para a publicidade de medicamentos foram discutidos nesta quinta-feira (8) no Senado Federal.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/081009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa define composição de vacina contra gripe sazonal
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) publicou, nesta quarta-feira (7), a resolução RDC 49/2009 que determina as cepas (linhagens) de vírus que devem ser utilizadas na formulação das vacinas contra gripe para utilização no país em 2010.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/071009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa debate contribuições da tecnologia nos alimentos
</title>
   <description>
Com a correria do dia a dia e a inserção cada vez maior da mulher no mercado de trabalho, é possível manter uma alimentação saudável?
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/061009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa suspende propaganda enganosa de medicamento
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) suspendeu, nesta terça-feira (6), a propaganda do medicamento Abelcet.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/061009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Fiscalização apreende 1 milhão de litros de agrotóxicos na Syngenta
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) interditou cerca de 1 milhão de litros de agrotóxicos com irregularidades e adulterações, na fábrica da empresa Syngenta, de origem suíça, em Paulínia (SP).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/051009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Câmara discute uso de agrotóxicos
</title>
   <description>
A Anvisa participou, nesta terça-feira (2), de Audiência Pública promovida pela Comissão de Agricultura, Pecuária, Abastecimento e Desenvolvimento Rural (CAPADR), da Câmara dos Deputados.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/021009_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Encontro proporciona ricas discussões
</title>
   <description>
Terminou nesta sexta-feira (02), em Salvador (BA) o I Encontro Nacional de Vigilância Sanitária em Serviços de Saúde (Enaviss).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/0201009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Serviços de saúde: evento reúne 800 pessoas em Salvador
</title>
   <description>
Como melhorar a qualidade dos serviços prestados por hospitais, clínicas e instituições de internação?
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/011009.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
DF debate norma sobre funcionamento de farmácias
</title>
   <description>
Nessa quarta-feira (30), no auditório da Anvisa, em Brasília, fiscais da Vigilância Sanitária do Distrito Federal, farmacêuticos, alunos de Farmácia e demais convidados debatem a implantação da resolução RDC 44/2009 da Agência.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/300909_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Autoridades internacionais discutem serviços de saúde
</title>
   <description>
Começou nessa terça-feira (29), com a presença de autoridades internacionais de Saúde, o I Encontro Nacional de Vigilância Sanitária em Serviços de Saúde (Enaviss).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/300909_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa proíbe propaganda de produto sem registro
</title>
   <description>
Está proibida a propaganda do produto CPM -  Flexo Extensão Contínua e Passiva do MI, de responsabilidade da empresa Salvape Produtos Ortopédicos Ltda.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/300909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Farmácia é interditada no centro de Brasília
</title>
   <description>
Uma farmácia de manipulação localizada na área central de Brasília foi interditada nesta segunda-feira (28) por fiscais da Anvisa, da Vigilância Sanitária do Distrito Federal e da Polícia Civil.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/290909_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Saneantes: empresas recebem treinamento para peticionamento
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária está oferecendo treinamento sobre o peticionamento On Line para as empresas da área de saneantes.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/290909_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Encontro discute avanços e desafios dos serviços de saúde
</title>
   <description>
Acontece em Salvador (BA), a partir desta quarta-feira (30), o 1º Encontro Nacional de Vigilância Sanitária em Serviços de Saúde (Enaviss).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/290909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Fiscalização apreende agrotóxicos adulterados na Bayer
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) realiza, nos dias 08 e 09 de outubro, em Brasília (DF), reunião técnica para discutir a  proposta de regulamento sobre alimentos para atletas.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/280909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Reunião técnica discute alimentos para atletas
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) realiza, nos dias 08 e 09 de outubro, em Brasília (DF), reunião técnica para discutir a  proposta de regulamento sobre alimentos para atletas.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/250909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Segurança do site da Anvisa.
</title>
   <description>
Em relação à matéria Brecha no site da Anvisa permite alterar multas e fórmula de remédios, publicada pela site G1.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/240909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Custo social do bronzeamento artificial em discussão 
</title>
   <description>
O custo-benefício da utilização de câmaras de bronzeamento no Brasil esteve em debate, nesta terça-feira (22), no auditório da Anvisa, em Brasília (DF).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/220909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Laboratório vai investigar componentes do cigarro
</title>
   <description>
A luta contra o tabagismo  vai ganha um reforço a partir do próximo ano. A partir de 2010, a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) inicia a construção do Laboratório de Controle de Produtos Derivados do Tabaco.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/210909_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Agência suspende comércio de produtos
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta segunda-feira (21), a suspensão da distribuição, comércio e uso, em todo o país, dos lotes nos 70908 (Val. 09/2010); 80105 (Val. 01/2011) e 80114 (Val. 01/2011), dos produtos Tenys Pé - Pó Pédico Mentolado; Tenys Pé - Pó Pédico Extrato de Calêndula, e Tenys Pé  Pó Pédico Baruel, respectivamente, da empresa Chimica Baruel Limitada. 
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/210909.htm
</link>
  
</item>  
<item>
   <title>
Câmara debate Sistema de Controle de Acidente de Consumo.
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) participou, nesta quinta-feira (17), de audiência pública na Comissão de Defesa do Consumidor (CDC) da Câmara dos Deputados para debater o Projeto de Lei (PL) 4.841/2009, que cria o Sistema de Controle de Acidente de Consumo (SINAC).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/180909_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa e EUA trocam experiências sobre produtos para saúde
</title>
   <description>
Já está disponível no site da Anvisa as apresentações dos palestrantes que participaram do Seminário Brasileiro sobre Produtos para Saúde.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/180909_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Correio parcialmente em greve
</title>
   <description>
A Unidade de Atendimento (Uniap) da Anvisa informa que parte do efetivo da Empresa de Correios e Telégrafos (ECT) aderiu ao movimento grevista, e isso poderá comprometer os prazos previstos para entrega de correspondências, remessas expressas e coleta de logística reversa. 
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/180909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Educar para prevenir.
</title>
   <description>
Eles têm entre nove e 13 anos e chamam a atenção dos pais quando descumprem normas sanitárias básicas.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/170909_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Audiência Pública discute uso de câmaras de bronzeamento
</title>
   <description>
As câmaras de bronzeamento artificial poderão ser proibidas no país.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/170909_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Desinfetante é suspenso
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta quinta-feira (17), a suspensão da fabricação, distribuição, comércio e uso, em todo o país, do Desinfetante Hospitalar Fácil 41 SB.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/170909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anabolizante falsificado deve ser apreendido
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta quarta-feira (16), a apreensão e inutilização, em todo país, do lote 12656 do medicamento Durateston (RE 4059), por ser objeto de falsificação.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/160909_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Agência lança 0800 para facilitar acesso da sociedade
</title>
   <description>
A população ganhou acesso a um novo canal de comunicação direto e gratuito com a Agência Nacional de Vigilância Sanitária.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/160909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Gestores discutem rumos para vigilância sanitária no Sul
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) promove, nesta terça (15) e quarta-feira (16), em Porto Alegre (RS), o quinto Fórum Regional de Vigilância Sanitária do ano.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/140909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Determinada suspensão de xampu e outros produtos
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou a suspensão de fabricação, comércio, distribuição e uso do Shampoo Campim Danda Nutrializan SPA e  da Loção Cremosa Capim Danda Nutrializan SPA.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/110909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Nordeste: pequenas cidades desenvolvem grandes projetos
</title>
   <description>
A pequena cidade de Tejuçuoca, distante cerca de 140 km da capital Fortaleza, é conhecida como a capital cearense do bode.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/100909_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Suspenso produto vendido como medicamento
</title>
   <description>
Está suspensa em todo o país a fabricação, distribuição, comércio e uso do suposto medicamento Alface Orgânico (Lactuca sativa).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/100909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa aprova novas regras para bulas de medicamentos
</title>
   <description>
Informações mais claras, linguagem objetiva, e conteúdos padronizados. Essas são algumas características das novas bulas de medicamentos, regulamentadas pela Anvisa por meio da resolução RDC 47/09.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/090909_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Coletiva na Anvisa apresentará novas regras para as bulas
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária anuncia nesta quarta (9), às 14h30, no complexo da Anvisa, as novas regras para bulas de medicamentos.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/090909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Agência orienta setor sobre importação de produtos controlados
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) realiza, no próximo dia 23 de setembro, seminário para o setor produtivo sobre os procedimentos e documentos necessários para importação e exportação de produtos controlados.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/080909_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Encontro reúne experiências de sucesso da região Nordeste
</title>
   <description>
Os desafios no enfrentamento do beribéri no Maranhão, o uso do chumbinho em Pernambuco, a venda de alimentos nas praias do Rio Grande do Norte, o combate ao tabagismo na Paraíba e a coleta seletiva de lixo no Piauí.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/080909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Agrotóxicos: estudos recomendam a proibição de duas substâncias
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) recomendou o banimento de uso, em todo país, do ingrediente ativo endossulfam, agrotóxico utilizado no cultivo de algodão, cacau, café, cana de açúcar e soja.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/040909_2.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Anvisa supera meta do PAC para Educação
</title>
   <description>
A Anvisa excedeu em mais de 100% a meta prevista para seu projeto educativo no Mais Saúde, programa do Plano de Aceleração do Crescimento (PAC).
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/040909_1.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Produtos irregulares devem ser retirados do mercado
</title>
   <description>
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou a apreensão e inutilização, em todo o país, do lote A10309 do medicamento Cialis.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/040909.htm
</link>
  
</item>
<item>
   <title>
Polícia e Anvisa fecham drogarias em Santarém
</title>
   <description>
Sete drogarias foram interditadas na cidade Santarém (PA), nesta quinta-feira (3) por causa da venda de medicamentos falsificados e sem registro.
</description>
   <link>
http://www.anvisa.gov.br/divulga/noticias/2009/030909.htm
</link>
  
</item>
</apoena>
